<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEKENDMAKING. Bij onderhandsche akte van 30 December 1869, is de vennootschap CHARLES BERHAUT en H. ALARD PILS, gevestigd te Maastricht, ontbonden. Tot likwidateur is benoemd de heer HENRY ALARD, vadkb, geldschieter in de ontbondene firma. Nadat de activa en passiva in hnn geheel door den gemelden likwidateur zijn overgenomen is er tusschen hem en zijn zoon op 31 December 1869 eene nieuwe vennootschap tot stand gekomen onder de firma BE-KI ALAItD -11.- &amp; Comp., tot voortzetting van dezelfde zaak zonder verandering. (491) 11. ALARD, vader, H. ALAHD, zoon ARTI ET AMICITIAE. \IWLWm TOT BEVORDERIISG VAN -MINDE RUiSSTE-. \ EK MIT IN G I§69_ TE HOUDEN 13 JANUARI 1870 De Kgl-ST WEKKEN, aangekocht voor deze Verloting, in de laatste dagen nog met verscheidene vermeerderd, zijn &lt;li«K.-IiJI.« tal t&apos;l&apos;l» __ l»&lt; _i&lt;&apos;li—K__l VM 11 tot a Ere. Tot den dag der Verloting kunnen nog AANDEELEN aan het Rureaii der Maatschappij verkregen worden. (494) i&gt;_e_-_i_o\i\&lt;.i_\- Éjr^ . BKOODEN , in verschillende grootten, zijn Ss*? jtk even als andere jaren, te verkrijgen bij .Inl.. «• WINKELMAN, l^_P«* &apos;AT Hofleverancier van Z. M. den Koning. &apos;ï**;LOL Keizersstraat bij de Nieuwmarkt, O 141. gSHp Warmoesstraat bij de St. Janstraat, J 59. NB. Tot wicht diene, dat bij geen begunstigers GRATIS DRIEKONINGENBROOD wordt gezonden. (482) ~n» «w ■_____■ _I__W ■&quot;!__ _n 17* W t J__»Ki_Ci_l_Ltf_ll-e^jr ___.__!; Ik ONDERij——&apos;KE-tëNDI. heb de eer mijnen geëerden begunstigers te berichten, dat even als voorgaande jaren, bjj ïuq te bekomen zijn verschu geurige Vit 11. KOM..GEN-BB _&gt;0- DEN , tot diverse prijzen. Wed. J. E. CAMPEN , (473) Nieuwendijk, L 315, De ondergeteekende bericht aan zijne geëerde begunstigers, dat ook, ter gelegenheid van bovengenoemd PEEBT, den sden en Bden dezer VKK-4.UK UHIEKOMAG-88008-N, in verschillende grootte, in gereedheid of te bestellen zijn, terwijl hg zich verder refereer aan zijne advertentie van 30 Dec. 11. c in. kammeijeh, (500) Kalverstraat, naast het Burger Weeshuis. 258. tapperij; TE KOOP eene wclbeklante TAPPERIJ, waar veel omgaat. Het Huis, dat goed ingericht, van waterleiding en verdere gemakken voorzien is, kan men daarbij huren of koopen naar verkiezing. Adres franko, ondor Lott, M. bij A. HOOUENBOOM, Boekh. in de Reestraat alhier, (476) BONNE OF HUISHOUDSTER. Een MEISJE van fatsoenlijke familie, P, ü., 22 jaren oud, in Amsterdam als KIND__JIJFVROUW werkzaam, wenscht tegen Februari of later in dergelijke betrekking, of ter ASSISTENTIE IN DE HUISHOUDING geplaatst te worden. Adres franko , ouder Lett. V., aan den Boekhandelaar P. VAN LOON, te Utrecht. (456) Men vraagt met I°. Februari e. k, eene zindelijke KEURE—MEID, tevens gesobikt voor huiswerk, loon ƒBO, alsme.le eene fatsoenlijke TWEEDE MEID, goed kunnende naaien en met de;wasch.omgaan, loonj ƒ 50. Adres franko onder de Letters V. D. met opgave waar informatiën te bekomen, Bureau Handelsblad. (4gs\ BOEHHOtTOISIt. Op een Handelskantoor te Rotterdam verlangt men een geroutineerd BOEKBDUDER . tevens bekend met kantoorwerkzaamhedeu en des verlangd wordende iv vreemde talen kunnende korrespondeeren. Protestantsche Godsdienst, Met gefrankeerde, eigenhandig geschreven brieven, vermeldende vroegere ol tegenwoordige betrekking ca werkzaamheden en alle wenschehjke opgaven, ïich te adresseeren, onder N°. 583, aan bet Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. On brieven, aan deze vei .ischten niet voldoende, zal niet geretiekteerd worden. (441,) CHAIPAGNE-FLiSSGHE-. TV ï!r.Tïï.afft ten gP°edJgste CHAMPAGNE-FLES-CIIEN ir. I.UOP, met opgave van prijs, franko Amsterdam. Brieven -HI ii ? .der üct «wtto CHAMpAGNE-FLESSCHEN , Bureau Handelsblad. (425) INBOEDEL Door vertrek naar elders wordt ter overneming aam..&apos;boilcn, een zoo goed nis nieuwe I—BOEDEL, bestaand.&apos; in ameublementen , huishouding- en tafelgoed en gasornemeaten. Adres met franko briefjes ouder het opschrift INBOEDEL, bureau Handelsblad. (426) AKSTERDAM-LONDEN. a^,._K««-«-.-i&apos;_i ___a-__-».rnm„.,-i, (VORST VOOKBEHOUDEN). iv Verton__E_____B.ding met de stoomsohepen naar Malta, Sinirna JCoust .ntiiiop.l 04****, N.&apos;.v-Vork, e__,, tot doo.looucnde vmohtsii -a loet «liivkte k..im,,isemoaten, Adres bü de karf«4«*ri iNui-.- * «&lt;&amp;____?l&apos;i&apos;tL. *</p>
</text>
