<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOl.___(!- TEVENS KOREMOLEi.. Wolvega (Friesland). Wegens andere drukke werkzaamheden wordt door den eigenaar P. J. KOOPMANS uit de hand te koo» aangeboden een nieuw gestichte, zeer beklante HOUTZAaG- tevens KORENMOLEN , staande zeer geschikt aan de Schipsloot te Wolvega, met liet noodige terrein voor uitbreiding of aanbouw ing van woningen of bergplaatsen voor hout of granen, te zamen groot ongeveer 0,07.60 ellen. De molen is e.n achtkante bovenkruijer en heeft 18 50 ned. cl vlucht, terwijl behalve deze in de gemeenten Oost- en Weststellingwerf, noch in den omtrek van twee uren geen houtzaagmolen aanwezig is. Desverlangende kunnen de bijgebouwen en woningen mede worden overgenomen en kan de betaling op aannemelijke voorwaarden plaats hebben, of wil de eigenaar de helft of 2/3 der kofipschat a 5 pCt. &apos;sjaars op het verkochte gevestigd houden intormat-n bij den eigennaar of den notaris J.T. DE HAAN te Wolvega. 420) , TA BAH. ~S S-Sill^ aitt_-St_&amp; __ jaar oud, grondig bekend met het artikel tabak, en de gewone Wen en kantoorwerkzaamheden kennende, en geschikt om van tnd tot tijd te reizen. Salaris naar bekwaamheid. Reflectanten adresseeren zich franko onder het motto BELGIË bureau Handelsblad. &apos; (414x Een JONG 3IENSCH van fatsoenlijke familie, sedert eenige jaren bij de Bauketbakkerij als oudste Bediende werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne weder zoo spoedig mogelijk als zoodanig GEPLAATST. Adres met franko brieven onder motto BEDIENDE, Bureau Handelsblad. (416) 2 WELOPGEVOEDE JONGELINGEN a__»_-Tiagggj^f&apos;s tam DADELIJK KA\ GEPLAATST:&quot;WORDE op een KANTOOR bier , een _o.\._ «.«,,., van 18 a 20 iare», die goed kan rekenen en schrijven nit geheel onbek&apos;nd mit de fransche taal en vooral vlug van bv grip is. Sal iris mar bekwa.&apos;Mih.&apos;id. Adres franko. Letter O ~ aan den K mtc or-Boekhindcl BLIKMAN it SARTORIUS ! Dim, E 203. (42a, Op Zaturdag, den 22 Januari 1870, des namiddags ten 5 ure, zal men in het Lokaal van Verkoopingen te Utrecht, achter Sint Pieter, publiek verkoopen: N°. 1. Een roijaal, goed ingericht HEERENHUIS. ERF, GROND efl PLAATS, te Utrecht, aan de noordzijde van den Oudmunster Trans, uitzicht hebbende op de Nieuwe Gracht, wijk F, N . 273. Bestaande beneden in: Gang, ter rechterzijde derzelvc groote Voorkamer, ter linkerzijde dito h; oor, makende met Kamer daarachter eene suite; voorts nog twee Kamers , Binnenplaats, Kelderkeuken, Turf- en Wijnkelders. En boven in: Twee groote en eene kleine Voorkamer, groote en kleinere Achterkamer, Provisiekamer, Voor- en twee Achterzolders. — Te aanvaarden 1 Mei 1870. N°. 2. Een. HUIS, ERF en GROND, te Utrecht, aan de zuidzijde van de Zonstraat, Wijk G, N°. 404. — Verhuurd tot 1 Mei 1870, voor ƒ 3.41 per Week. Breeder bii Biljetten en nadere inlichting te bekomen ten aanzien van beide perceelen, ten kantore van den Notaris VAN ZIJD VELD en ten opzichte van het eerste perceel, mede ten kantore ran den Notara HONDIUS VAN DEN BROEK, heiden te Utrecht. (274) TABili. Op VRIJDAG 7 JANUARI IS7O, zullen te Rotterterdam geveild worden, door de Makelaars J. A. DE GROOT en J. M. LAURILLARD, voor rekening van wien zulks zoude mogen aangaan, 90 CBROE-EIN HAVANA TABAK, meeer en minder door zeewater beschadigd, aangebragt van vr*?a Ta Antwerpen, per het schip Elena. Nadere onderrichting bij bovengenoemde Makelaars. (90) m_ _ . ___?._PT TE KOOP AANGEBODEN een net WlN*Saa • i &apos;c_u,!t a-art verhuurde BOYENWONING midden in de Stad voor Vier Duizend Gulden. Nadere infor- Ha_delsb?_d Briefi«| onder Letter M. 8., Bureau BËÏIi--_l_fi WETBOEK VAN KOOPHANDEL, in zakformaat, maar ook gemakkelijk op den lessenaar, fraai gedrukt, 156 blz., is thans a 40 CENTS verkrijgbaar in het Boekenmagazijn van H. G. BOM. te Amsterdam, Warmoesstraat, M 463, en verder in alle Boekwinktds. Wie er geen op «&apos;da kantoor of op zijn schip heeft, geve zich de moeite er een te laten halen; de prijs ii nu zoodanig gesteld, dat men zich h*t gerUf niet troeft te Ontzeggen. (.-«}</p>
</text>
