<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dinsdag 4 Januari.</title>
	<p>Bij koninklijk b.slnit van 7 Nov. 1869, N°. 33, is goedgekeurd het ontwerp der akte van oprichting van de naamlooze vennootschap //-oordzee-Kanaal stoombootmaatschappij&quot;, te vestigen te Amsterdam.</p>
	<p>&apos;/.. M. heeft benoemd tot burgemeester der gemeente Arke T. W. G. Merkens, ten einde deze betrekking gelijktijdig waar te nemen met die van burgemeester der gemeente Kedachem.</p>
	<p>Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Admiraal van Wassenaer, onder bevel van den kapitein ter zee F. R. Toe Water, is, volgens een bij het departement van marine ontvangen telegram, op 1 dezer te Spezzia (Italië) aangekomen.</p>
	<p>Het is een vraag van ftktueel belang, doch ten onzent nog niet opgelost, of het beter is de weezen in groote gestichten, dan hij wijze van uitbesteding te verplegen. De heer Dr. W.M. Gunning alhier, een bekend voorstander van het laatste stelsel. heeft thans de voordcelen, daaraan verbonden, uiteengezet in een dezer dagen uitgekomen brochure: Over vilbesleding van. weezen , waarin liij zich vooral ten doel gesteld heeft de bezwaren, door den Heer B. van Doorn tegen de uitbesteding ingebracht, te wederleggen en de gunstige resultaten van de inrichting voor stadsbestedeling n alhier openbaar te maken. Is het onderwerp reeds belangrijk genoeg om de lezing dezer brochure aan te prijzen, hare uitgave ten voordeele van het bijzondere fonds der &apos;genoemde inrichting, voor welke de geëerde schrijver hier optreedt, zal daartoe nog bijdragen.</p>
	<p>In de maatschappij //Arti et Amicitiae&quot; zal de kunst beschouwing op Donderdag 6 Jan. gegeven worden door den Heer Benoit Coster (mi-moderne)</p>
	<p>Gisteren avond had zich in het Grand Théatre van den heer van Lier een talrijke schare belangstellenden vereenigd, in gespannen verwachting de optrciling verbeidende vnn Frl. Louise Wolff, tooneelspeelster van het hofthéater te Wiesbaden. De haai- vooruitgesnelde faam toch, had reeds kwistig de loftrompet gestoken en hare talenten als uitstekend geprezen. _aar onze bescheiden meening is die w. 1 eens overdrijvende g/-din ditmaal der waarheid getrouw geweest. Frl. Wolff had roor haar eerste gastrol gekozen die van Catharina Howard, in het tooneelspel of liever drama van dien naam, een paar jaar geleden door Rud. Gottschall, geschreven en ofschoon de hoofdpersoon dezelfde is, geheel enal verschillende met het holl. tooneel werk dat hier vroeger onder dien titel werd opgevoerd. Later hopen wij onder ons tooneelnieuws het stuk en de uitvoering.daaraante beurt gevallen, meer gedetailleerd te bespreken. Voorbeden slechts een paar woorden over «le liefelijke verschijning, die gisteren avond m dezen schouwburg aller oogen tot zich trok en aller aandacht b.xi..e. Een all. stalte, een fiere blik, een aangenaam orgaan; in bonding en gebaren een wond&apos;re mengeling van natuur en kunst, terwijl al hare bewegingen vol gratie zijn. Op enkele uitzonderingen na, was hare omgeving te zwak; anders zou haar heerlijk talent nog beter zyn uitgekomen. Onder de lichtpunten van dén avond noemen w _ het tooneel. waar zij den koninaf genade smeekt samenzweerders, onder welke haar geliefde Arthur zich bevindt, en vooral het oogenblik ale z_m&gt;t weerzin des koning» omhelzing duldt. Ook in net laatste bedrijf, als zij den wreeden vorst stoutmoedig tegemoet treedt. openlijk voor den geliefde partij kiest en zelfs met hem den dood niet vreest, was haar spel uitstekend. Zij is buiten ali.-n twijfel eene rijkbegaafde kunstenares en wij &apos;«banken den beer van Lier. die ons _ beid gaf met haar kennis te maken en een talent te bewouderen, dat aan de bezoekers van het Grand Théatre zeker nog menigen genotr_ken avond zal bereiden.</p>
	<p>Wat Fi-ed. (&apos;hopin en Stephen Heller voor «lic piano zijn. dat moet, volgens de getuigenis van onderscheidene dagbladen in den vreemde. Miska Ilauser als violist wezen. Zijn naam zal ons kunstminnend publiek over het algemeen onbekend in de ooren klinken, maar indien de f.iain. die van den virtuoos uitfaat, waarheid bevat, dan beeft het zich op het aanstaand oncert in de Parkzaal in een groot kunstgenot te verheugen. De individualiteit van den virtuoos wordt hoogelijk geprezen en in een verslag over een koncert te Aken wordt vooral gewezen op den zangerigen toon zijner viosl. Hoewel de stoutste en moeielijkste passages voor Miska Hauser geene zwarigheden opleveren, is hij vooral bewonderenswaard in de cantilene. Zijne voordracht moet uiterst smaakvol en gekleurd zijn, en hoewel hij een groot deel van ziju leven reizende heeft doorgebracht , moet zijn voordracht niets van hare oorspronkelijke noblesse en fijnheid verloren hebben.</p>
	<p>Eergisteren werd in een der zalen van Eik en Linden, smaakvol gedekoreerd met sierplanten en wapentrofeën, die het borstbeeld van onzen koning omgaven, de eerste algemeene bijeenkomst gehouden van oudgedienden beneden den rang van officier, gerechtigd tot het dragen van het eereteeken voorkrijgsverrichtingen, ingesteld bij kon. besluit van 19 Februari 1869, ten einde zich te constitueeren tot eene vereeniging, onder de zinspreuk : //Eendracht maakt macht.&quot; Meer dan 100 mannen, die in tropische gewesten te land en ter zee de eer van Neérlands vlag hielpen handhaven en tot menige schoone bladzijde in onze historie bijdroegen, woonden rgadertng bij. op welke ook verscheidene hoofd- en verdere officieren van zee- en landmacht, versierd met het eereteeken voor de Bali-, Boni- en Borneo-exi-ditie, en andere autoriteiten aanwezig waren, on, het eerehdmaatschap te aanvaarden.</p>
	<p>Iv de f olksrriend van 1 dezer komt het volgende voor on! opschrift: Jeneverrampen : Jeneverrampen in 1869. 66 gevallen van gevangenneming en veroordeling; 12 van moord en manslag; 52 van verwonding en mishandeling; 47 zelfmoord&quot;-.. _.___. NB Ken tapper te Kampen, uit boosheid dat een klant, die hem nog geld schuldig was. hem niet betalen wilde krijgt een beroerte en valt op de plaats dood neder. Deze dood. . hoewel onder ie jeneverrampen vermeld, omdat wij verlegen waren, in well -\ u moeten ikken. De overige cijfers zijn uit enkele kranten opeld en werden in dit blad maandelijks vermeld.</p>
	<p>In de T.e&apos;ulsehe Ct. leest men het volgende ingezonden stuk Op de bijeenkomst van &apos;28 Dee. 1869, waartoe eenige dagen geleden all!&apos; belangstellenden in het onderwijs van on- en minvermogenden werden opgeroepen, is eene Leidsche vereeniging tol bevordering van geregeld sckoolbesoek gevormd. Hoewel deze inrichting in aard en strekking met het algemeene schoolverbond overeenstemt, was de meerderheid van meening, dat men vooralsnog geene beslissing omtrent de aansluiting aan dien bond zou nemen. Men wenschte boven aJies aan te&apos; vangen, om het kwaad van het schoolverzuim in de stad onzer inwoning te bestrijden met de middelen, die door «reu jdaatselijken toestand bijzonder ziju aangewezen. Reed*&apos;terstond is een belangrijk getal leden tot de vun ging toetsteden en dit «^\^^^A^en7kl rw:£t^2&quot;^^^^e^tot een goed einde kan gebracht worden. v,r - derin? _org ontstaan dat MuCY ZCZ&apos;Sit-ntscl.e orthodoxie _ij monde van een h_rergt„w_n- ?o-Xde« in .verzet zou komen tegen het d.nkhe.ld èn het doel der vereeniging,- in den verderen loop der diskussie bleek, dat de geachte woordvoerder, Ds. J. Drost, meer zijne vrees voor de voortdurende eendrachtige samenwerking bad willen uitspreken, dan dat het zijne bedoeling was zich tegen de oprichting der vereeniging te verzetten. Aan het slot der vergadering verklaarde hij, hoewel zich beraad voorbehoudende in hoeverre hij aan de werkzaamheden zou wenschen deel te nemen, zich bereid, om als lid der vereeniging toe te treden. , . , «_ Wij vermelden dit feit bijzonder, omdat velen zich ove,&quot;, houding en de bedoeling van den Semehlen V^.&apos;f^L keerde &quot;voorstelling hebben gemaakt. Zelb omtrent de werkelijke bedoeling van oen g ,„n r»u enkelen zijner geestverwanten bfbben ,•_*_.. het voorbeeld van andere bekwame vertegenwoordigers dier partij en liet zich als Uil inschrijven. Zoo werd aldus de Leidsche vereeniging door de toetreding van onderscheiden kerkgenootschappen en van de voorstanders der verschillende richtingen op het gebied van het volksonderwijs geheel in den geest der ontwerpeis gevestigd. Waf zij zich voorstelt is in hoofdtrekken uitgedrukt in de drie eerste artikels van het ter vergadering vastgesteld reglement. Deze artikels luiden:</p>
	<p>Art. 1. »Er wordt eene vereeniging gevormd onder den naam van Leidsche vereeniging tot bevordering van geregeld schoolbezoek.</p>
	<p>Art. 2. De vereeniging tracht haar doel te bereiken door zulke middelen, welke evenzeer op het openbaar als op het bijzonder onderwijs van toepassing zijn. Art. 3. De middelen, die zij in het werk stelt, zullen hoofdzakelijk do strekking hebben, om algemeene belangstelling op te wekken voor de zaak van het onderwijs.&quot; Dat deze vereeniging een belangrijken werkkring voor zich geopend ziet. zal niemand betwijfelen. Het spreekt van zelf. dat de kring der werkzaamheden later zeer in omvang kan toenemen. Thans komt het er op aan. een goed begin te maken. Men moet zich iv de eerste plaats naauwkeurig bekend maken met de gezinnen en met den stand van het schoolgaan der kinderen. Aanmoediging en opwekking om de kinderen van 6—12 jaren, voor zoover zij niet of niet geregeld op school gaan, ter school te zenden, gaat daarmede van zelf gepaard. Deze werkzaamheden behoorlijk te regelen en te verdeden is de eerste gewichtige taak, die op het te kiezen bestuur rust. Indien het in deze taak gelukkig mag slagen en de werkzaamheden weldra met kracht worden aangevangen, dan zal de vrees van sommigen, dat eene vereeniging, uit zulke verschillende elementen bestaande, spoedig tot botsingen aanleiding zal geven, kunnen blijken ijdel te zijn geweest en kan integendeel het bewijs worden geleverd, dat al de verschillende partijen, welke gevoelens zij overigens omtrent de methode van onderwijs voorstaan, als één man pal staan ter bestrijding van ruwheid en onkunde.</p>
	<p>Het vervoer langs den Nederlands—len Rijn-spoorsveg heeft gedurende de maand December 1869 opgebragt: aan reizigers f 96,556, aan goederen f 57,624 , aan direct verkeer van reizigers en goederen ƒ 159,436; tezamen ƒ 313,616. Sedert 1 Mei 1869 was do opbrengst van reizigers en goederen ƒ 2,763,783.18 Va •</p>
	<p>Naar wij vernemen, zegt de Nijmeegsche Nieuwsbode, bestaat er eindelijk hoop, Nijmegen met het spoorwegnet te zien vereenigd. Het kapitaal toch (ƒ 8.000,000), henoodigd voor de lijn Tilburg—&apos;s Bosch—Nijmegen, is bijna volteekend, en door ons, Nederlanders, die er fcelang bij hebben, moet nog voorde betrekkelijk geringe som van ƒ 192,000 worden ingeschreven.</p>
	<p>Eergisteren overleed te Utrecht een der veteranen van ons leger: de gepensioneerde majoor Pieter Willem d&apos;Auzon de Boisminart. Deze krijgsman, geboren in 1776, had bijna den leeftijd van honderd jaar bereikt. Reeds op zijn twaalfde jaar trad hij in hollandschen dienst als kadet der artillerie; later ging hij in Oostenrijkse!—n dienst over; werd krijgsgevangen gemaakt door de Franschen; schaarde zich toen onder de engelsche banier, tot hij in 1802 weder als hollandscli officier aangesteld werd en later, bij de inlijving bij Frankrijk, bij het keizerlijk leger dienst deed. Zijn eervol ontslag uit &apos;den franschen dienst in 1814 verkregen hebbende, ging liij weder iv bollandsche over en diende tot 1824, in welk jaar hij tot komniandantdirecteur van het invalidenhuis te Leiden benoemd werd. Deze betrekking bekleedde hij ongeveer twintig jaar. Hij nam aan al de veldtochten deel, waanuu het tijdperk, waarin hij leefde, zoo rijk was. Een aantal veldslagen en belegeringen woonde hij bij. Na den tocht naar Rusland werd hij voorgedragen, wegens zijne uitnemende diensten, tot ridder van het Legioen van Eer, welke&apos; onderscheiding hem echter, ten gevolge van den loop der gebeurtenissen, niet ten deel viel. Als kommandant van het invalidenhuis te Leiden heeft hij zich zeer verdienstelijk gemaakt, en later ook bij de oprichting van het invalidenhuis op Bronbeek. Er bestaan verscheidene werken van zijne hand, onder anderen eene geschiedenis van den veldtocht van Napoleon en van de veldtochten der Franschen. Hij was ridder van verscheidene orden en lid van meer dan eene wetenschappelijke maal schappij , o. a. ook van de Nederlandsche maatschappij van Letterkunde. Bedriegen wij ons niet, dan gaf hij in 1863 een ontwerp in het licht voor het nationaal monument. De overledene was algemeen geacht, maar in de laatste jaren nam hij weinig deel meer aan het maatschappelijk leven. (Arnh. Ct.)</p>
	<p>271ste STAATS-LOTERIJ:.3de klasse, 2de lijst: N°. 10386 ƒ 25,000, gevallen in de kollecte van den heer H. H. Cretier; N°. 12939 en 3956 ieder ƒ 400.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 4 Jan. Gisteren avond is er bij gele&quot; genheid van het nieuwejaart&apos;eest een gala-bal ten hove geliou&quot; den. Bij de uitlandigheid, zoo men weet van de meeste leden der koninklijke familie, was, benevens Hll. MM, van de vorstelijke personen Z. K. H. de prins van Oranje alleen daarop tegenwoordig : voorts woonden hetzelve bij de leden van liet corps diplomatique, de ministors en oud-ministers, leden der beide kamers van de Stateii-C.neraal, van den raad van staten en van andere hooge koliegiën, burgerlijke en militaire overheden, officieren van de zee- in landmacht, zoo van hier als van Ned. Indië. van de schutterij, alsmede van het korp koninklijke scherpschutter, en vele ■_——_ tj.riioodigden. — Men verneemt dat bij gelegenheid van de intrede van het jaar. bij verschillende departementen van algemeen bestuur bevorderingen en benoemingen hebben plaats gehad. Zoo zijn bij het deal tp. ment van binnenl.zaken benoemd tot eerste klerken.deheeren tj. X Sark Jr., G. H. van Olpen, J. Riem en C. C. Muller, allen thans tweede klerken.</p>
	<p>•ROTTERDAM, 3 Jan. De heer Louis Saar, direkteur van het hoogduitsche operagezelschap alhier, heeft de uitnoodiging aangenomen, om te Brussel en te Antwerpen enkele operavoorst ..•Hingen te geven. Heden reeds wordt daaraan gevolg gegeven met de opvoering van Beethovens Fidelio te Antwerpen. &apos;ZAANDAM. 3 Jan. Gedurende 1869 zijn alhier geboren 164 m. en 165 v.; overleden 170 m. en 173 v.; voltrokken 104 huwelijken; twe.linggeb. 4; onechte geb. 2. § HOUTRIJK en POLANEN, 3 Jan. Door het diakoniebestuur der ned. herv. gemeente is ontvangen van H. K. H. Prinses Hendrik der Nederlanden een fraai bewerkt kanapékussen, om te dienen als prijs in eene dezer dagen te houden verloting ten behoeve eener op te richten naai- en breischool alhier.</p>
	<p>*URK, 30 Dec. De kollekte, gehouden op denjaarlijkschen dankdag voor de visscherij in de christelijke gereformeerde kerk alhier, ten behoeve van de weduwen te Katwijk, Noordwijk, Scheveningen, Vlaardingen, Zwartewaal, Terschelling, Enkhuizeu eu Urk, die in de jongste stormen hare mannen hebben verloren, heeft opgebracht de som van ƒ 138.33. * UTRECHT, 3 Jan. Gisteren avond is aan het fort //het Vossegat.&quot; nabij deze stad, een misdaad gepleegd, die nog betrekkelijk gelukkig is afgeloopen, daar het den tot nog toe onbekenden misdadiger slechts gelukt is drie personen te verwonil.-ii, niettegenstaande hij het erger scheen bedoeld te hebben. Omstreeks 8 uur zat de fortwachter Lubbers met vrouw en kind, en .enige nabestaanden, rustig in zijne kamer, toen zich, naar men vermoedt, een artillerist voor de ramen vertoonde, met geladen revolver en onder den uitroep: «hedenavond is het niet ulieden gedaan,&quot; het wapen afschoot, waardoor de fortwachter langs den slaap van het hoofd, tot achter het oor, en twee der aanwezigen, een langs de heup, de ander langs het been getroffen werden. De vrouw nam met het kind de vlucht, en het schijnt dat de onverlaat van de verwarring heeft gebruik gemaakt, om te ontkomen; want ofschoon al de muggen van het fort waren opgehaald, heeft men bij het begin der nasporingen reeds ontdekt, dat twee waren neergelaten De verwonden zijn onmiddellijk verpleegd, terwijl de vrouw, die zegt, dat zij den misdadiger wel zou kunnen herkennen, den geheelen nacht met den plaatskommandant, de justitie en de politie nasporingen gedaan heeft, tot nog toe evenwel vruchteloos. In de kazerne der artillerie heeft heden ochtend een buitengewoon appèl plaats gevonden, doch eveneens zonder resultaat. Men houdt het er voor, dat wraak over dienstzaken wel de aanleidende oorzaak kan geweest zijn, aangezien de tegenwoordige fortwachter eerst korten tijd geleden tot deze betrekking is aangesteld. § ZTWOLLE, 2 Jan. Een eigenaardige plechtigheid had hier h&lt;—en plaats. Vijf en vijftig oudleerlingen van Dr. C. H. Thiebout, die in Juni 11. na een 44-jarigen diensttijd zijne betrekking als rektor van het gymnasium had nedergelegd, boden den waardigen grijsaard een geschenk aan, als klem bewijs hunner dankbaarheid voor het vele goede, dat zij voor hunne ontwikkeling en vorming aan hem te danken hadden. Met een hartelijke en uitnemende toespraak overhandigde Mr. R. G. Philipson, namens de oudleerlingen, den geliefden leermeester een prachtig album met de portretten der deelne_.enden , benevens de Bivina Comoedia van Dante en de Don Quichotte van Cervantes, met de gravures van Gustave Doré. I&gt;o hartelijke woorden, waarmede Dr. Thiebout zijne oudleerlingen bedankte voor dit bewijs van hulde, zullen den aangeuamcn indruk van dit feest bij allen, die tegenwoordig waren, nog verhoogen. * WIJHE, 3 Jan_ De&apos; waterstand op den IJssel was in de laatste dagen zoo hoog, dat vele akkers met graan bezet geinnndeerd werden. Dadelijk koesterde men de vrees, dat dit graan verloTen zou gaan door de harde ingevallen vorst. Het blijkt echter thans, dat het hoegenaamd niets geleden heeften dat vorst en water zelfs zeer gunstig op dat produkt gewerkt hebben.</p>
	<p>* MIDDELBURG, 3 Jan. Heden heeft ten raadhuize alhier bij enkele inschrijving de aanbesteding plaats gehad van het leveren van 280,000 stuks wigvormige waalsteenen. Hiervoor was het minst ingeschreven door den heer Ws. van Uije alhier voor eene som van ƒ5519.20. * BERGEN-OP-ZOOM, 31 Dec. Vroolijk wapperden gisteren van den vroegen morgen en nog heden de vaderlandsche driekleur _n ontelbare seinvlaggen S. V. S. van een 70-tal vaartuigen binnen deze haven, en uit de woningen der leden van de alhier gevestigde schippersvereeniging Sehuttevaêr, bij gelegenheid , dat zij hare eerste algemeene vergadering hield in het koffiehuis de Draak, waartoe «le zaal fraai gedekoreertl en met nationale en seinvlaggen versierd was. Deze bijeenkomst, behalvo door lil. m. een 50-tal leden, door vele notabele ingezetenen en handelaren bijgewoomj, droeg blijken van ware harmonie en getuigde hoe zeer men doordrongen was van het groote doel met de inrichting beoogd, terwijl alle belangen, met de schipper», handel, nijverheid, enz. m betrekking staande, werden besproken. Deze vergadering liep in echt broederlijken rin tot aller genoegen af. § MAASTRICHT, 2 Jan. Binnen kort zullen vanwege het depart. van flnanti.n weder domeingronden w«rden verkocht; het laat zich aantien, dat die, uithoofde de gunstige ligging, voor Uitbreiding d««r bebouwde gemcenta ïaer g._ochï li.n ijjn,</p>
</text>
