<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 Januari 18» O. Heden eenige armen willende bezoeken kwam ik in eene ar moedige woning. Welk schouwspel bood zich hier niet voor mij aan. Een man die in acht weken niets verdiend bad, stond feheel verslagen; op een stootje zat een ziek kind, in eene edstede lag een kranke uitgeteerde vrouw met een hongerige zuigeling aan haar borst; in een hoek op een kist lag onder een stuk bedlaken een door ellende gestorven kindje van twee jaren. De man wordt omtrent wanhopig, daar wanneer hij niet spoedig de huur betaalt, hij op straat gezet wordt. Ik bid u dan, waarde vrienden, om een kleine gave voor deze ongelukkigen, opdat zij niet van honger sterven. De kleinste gaven ook zullen in &apos;dank ontvangen worden door 1.. T. M-lÖL-K. (325) WTijkmeester, Pijpenmarkt, E 450. Gieb Deinen Aufenthalsort sogleich an, es ist dringend nöthig. «&quot;) ALEX. 4 pCt. Warschau Bromberg. Allen, die belang stellen in het aankoopen van soliede _ Ö.V tt&quot; SE-f tot geldbelegging en zich vergenoegen om 6 pCt. Rente te maken, zullen de gelegenheid niet laten voorbijgaan zich bovengenoemde Fondsen tot deze LAGE KOERSEN eigen te maken, die telkens door jaarlijksche aflossing de koopers niet alleen in staat stellen van eene suksessievelyke prijsver!ïeffing, maar bovendien bij uitloting eene premie van 20 pCt. verschaft , die door tusschenkomst van de Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C., te Amsterdam, .worden uitbetaald. Niemand moet zich laten misleiden door schoonschijnende aankondigingen en betoogen van winstbejagende speculanten en raad, eerst te onderzoeken, opdat men wete moge uut men koopt en aan wien men zijne gelden heeft teevertrou.v.l. Twijfelaars, die den lagen stand niet eerder gelooven , dan ziende overtuigd te worden, wijst men op den koers!ijst van 9 Februari 1864, daar vindt men Warschau 69pCt.. tegenover de 4 pCt. Polen 67 pOt. genoteerd, en vraag alsdan ghrd onpartijdig met bescheidenheid de reden , waarom ze nu 10 pCt, lager moeten staan, ondanks de toenemende ontvangsten, alsmede het uitzicht op Dividend boven de dragende Senten. Het zal en kan met uitblijven, of de tegenwoordige gaping van ettelijke Procenten lager bij 1864 vergeleken, roept kolossale aankoopen tot belegging, vergezeld met sterke rijzing te voorschijn iv een fonds, die door hoogst gevaarlijke, maar meer rentegeven Sporen uit den vreemde, voorsnands op den achtergrond zijn gedreven. (301) EEN OPMERKER. B. 4 PCT. OBLIG. WARSCHAÜ-BROMBEMSPOÜRWËG-i-AATSCHAPPIJ. Met een blik van belangstelling en verwondering tevens kunnen wij ons den tegenwoordigen onevenredigen lagen koers van dit Eftect, op slechts p. m. 52 pCt. genoteerd staande, niet verklaren: Op grond! dat bij uitlothig (en de stukken van jaar tot jaar schaarscher worden) aan deze leening een voordeel van ruim 20 pCt. of f 200 is verbonden, hetwelk inderdaad ongehoord is, vooral daar men weet dat zoowel rente als kapitaal door Rusland is gewaarborgd. Tot bsvestiging hiervan neme men de uitgave van den Heer DINGER tot getuige, alsmede de in deze dagen geplaatste Annonce van de Heeren _IPF.II.IX- , HO*. .\TU-_. __ €»., ter betaling der in October 1.1. uitgelootte Obligatien a Z. R. 500 met ƒ 725 op 1 Januari 1870, met de verschenen renten enz., hetwelk 721 voor eene uitgelootte Obligatie uitmaakt. Het hehoeft voorzeker geen betoog, of de prijs der Warschauer kan men met regt op slechts 52 pCt. zeer laag noemen, en zullen eene belangrijke rijziug gemeten, zoo zij de welverdiende aandacht van Kapitalist en Speculant hebben verworven, waartoe da Januari-Coupons voor belegging het hunne bijdragen, en de koersen of het geheel schragen, maar inzonderheid op dien den grootsten invloed uitwerken, die in verhouding tot andere soliede Russische fondsen procenten te laag staan. (136) EEN HANDELSHUIS.</p>
</text>
