<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het jaar 1869.</title>
	<p>Al dadelijk bij den aanvang des jaars werd met vrij vee1 opbel&apos; het houden van een tegen-koncilie aangekondigd, te .penen in Italië op deu dag zidvvn van het wezenlijk koncilie en bij te wonen door vrijdenkers uit de geheelo wereld. Aangezien echter slechts weinigen van zoodanige demonstratie eenige bruikbare vruchten konden verwachten en het dus te voorzien was , dat van de waarlijk heldere hoofden niet Telen zich zouden laten vinden tot eene ijdele veitooning, die bovendien voor sommige woelwaters slechts eene gelegenheid te meer zijn kon, om hunne huisbakken wijsheid te luchten, maakte deze aankondiging niet veel indruk en de zaak zelve eindigde, gelijk men had kunnen verwachten, met eene tamelijk ongeregelde bijeenkomst, waarin het onverstand zich den hoogsten toon aanmatigde, zoodat ten slotte wellicht de ontwerpers heimelijk verheugd waren, dat zij door de politie werden ontslagen van den last om eene onmogelijke zaak verder gaande te houden. Naar aanleiding eener oproerige rede van zekeren Franschman, Rcgnard, werd, gelijk men weet, het anti-koncilie reeds bij de tweede zitting ontbonden.</p>
	<p>Van meer belang was de ernstige bezorgdheid, die onder de katholieken zelven, met name in Duitschland, zich openbaarde, ■omtrent de gevolgen, die het koncilie hebben kon voor de eenheid der katholieke kerk en hare verhouding tot de maatschappij. Behalve in een aantal dagbladopstellen en vlugschriften, vindt men de uitdrukking dezer bezorgdheid in het bekende adres van 35 aanzienlijke katholieken uit Coblenz aan den bisschop van Trier. In Frankrijk en Italië nam het publiek de zaken luchtiger op en scheen het zelfs, of men min of meer zich verheugde in het vooruitzicht, dat het koncilie niet zou eindigen zonder oppositie van de zijde van sommige fransche bisschoppen, derhalve niet zonder eenig schandaal. Althans men verkrijgt dien indruk , wanneer men nagaat, hoe het fransche en italiaansche publiek zich aanstelde als niet onmiddellijk betrokken, ofschoon naar den afloop nieuwsgierigen toeschouwer, bij den pennestrijd tusschen Louis Yeuillot en den bisschop van Orleans, en scheen te weifelen wat meer zijne aandacht verdiende, de moord te Pantin, «of het kloek besluit van pater Hyacinth. Toch konden gebeurtenissen als de verschijning van het werk van mgr. Maret en de scherpe afkeuring daarvan door de CtvUtè, als de briefwisseling tusschen broeder Hyacinth en den overste der karmelieten, als de brief van mgr. D.ipanloup aan Vemllot voor ernstige lieden slechts de kenteekenen zijn eener gewichtige beweging in den boezem der fransche katholieke kerk. \ oor Duitschland voegden zicli daarbij het grondige geschrift van Janus en het in Oktober verschenen, aan Döllinger toegeschreven, Memorandum aan de vaders van het koncilie, ter zake der pauselijke onfeilbaarheid (Krwagungen fiirdie Bischöfe des Concilium&apos;s über die&apos; Prage der papstliehen Unfehlbarkeit. München, Henu. Manz). Hetgeen in deze werken werd medegedeeld, was volstrekt niet fonkelnieuw en voor die geen vreemdeling is op het gebied der kerkelijke polemiek ook in veel oudere werken to vinden (Febronius; Dr. Blau, 17«jl) maar «leze werken, voor geleerden bestemd, werden slechts door geleerden gelezen en thans, nu dea&apos; wag opgewekt, werden boeken als die van Janus, ofèehoon geleerd, door duizenden ter hand genomen, en hetzij in hun geheel of bjj uittreksel in andere talen overgezet en gelezen. Geen wonder dan ook, dat de lektuur van zulke verderfelijke onthullingen door de h. kongregatie van den index aan de geloovigen wierd ontzegd. Voegt men nn bij dit eene en andere nog een aantal kerkelijke mamfestatiSn en bisschoppelijke brieven, o. a. de weigering van de bisschoppen der grieksche kerk, om het geza«&apos; van den paUS te erkennen en de geruststellende, hier en daar tamelijk nevelachtige verklaring der te Fulda verzamelde duitsche bisschoppen, eindelijk en niet het minst de uittartende houding der zuiver ultramontaansche pers, dan valt het niet te verwonderen, dat deze //geheel kerkelijke&quot; aangelegenheid ook buiten de kerk de gemoederen in spanning hield en vele pennen in beweging bracht, die de behandeling van deze soort van zaken nooit van hunne bijzondere roeping hadden geacht.</p>
	<p>Tegen het eind van het afgeloopen aar is eindelijk hetkoncihe plechtig geopend, met een pauselijke allokutie, waarvan wij indertijd den hoofdinhond hebbon medegedeeld. Aanzienlijker dan ooit te voren was het aantal dergenen, die deze vergadering bijwoonden. Omtrent de eigenlijke handelingen van het koncilie kan nog weinig worden gezegd. De tweede algemeene vergadering moot nog worden gehouden en omtrent hetgeen in de kongregatiën voorviel valt met zekerheid weinig te zeggen, terwijl bovendien die eerste vergaderingen hoofdzakelijk gewijd waren aan de keuze van eenige kommissie,,, enz. Slechts dit J\ __%&quot; T. dat «Gevast aaneengesloten meerderheid de denkbeelden derkune ondersteunt en de samenstelling der kommissien geheel is uitgevallen in den te Rome gewenschten gees- verder dat eene minderheid, aanzienlijker nog door het karakter en de geleerdheid harer leden, dan door haar aantal, ofschoon dit met gering kan worden genoemd, pogingen aanwendt om besluiten te voorkomen, die zij èn verderfelijk acht voor de rust der kerk en bedenkelijk met het oog op hare stelling, tot de hedendaa^sche maatschappij. Eindelijk kan men als algemeen gevoelen van hen, die in de gelegenheid zijn, om den loop der zaken van nabij gade te slaan, aanteekenen, dat hoogst waarschijnlijk die pogingen op den einduitslag geen den miniten invloed zullen oefenen, tenzij wellicht, nog voor den afioop der vergaderingen, een groot aantal leden zich van verdere medewerking onthoude.</p>
	<p>Voor zulke uitersten echter schijnt men in Rome niet beducht te zijn. Men ziet er met vertrouwen de toekomst te gemoet, verwacht van de besluiten van het koncilie het begin van een&apos; nieuw tijdperk van bloei voor de katholieke kerk en — wordt gewaagd van de mogelijkheid , dat de afkondiging van sommie geloofswaarheden het duizenden nagenoeg onmogelijk maken zal getrouwe zonen der kerk te blijven en wellicht eene nieuwe scheuring zal veroorzaken - dan troost men zich met het geloof _l,n io •&quot;? Ceae1z&apos;jde&apos; ra«ootsZal worden opge- Zg|X.thol t ? Vav d° aüd^-°.-dat men wellicht eenige naamkatholieken zal verliezen, maar daarentegenmenigenprotestant en andere afgescheidenen zal winnen. Onland. no* *fr t? ? JVi&quot;M Wt E°me *emeld. men nagenoeg _eker was van den overgang van 8000 Anglikanen Hetgeen in deze verwachtingen en bekommernissen waarheid is zal reeds in dit jaar kunnen blijken. Voor hot oS-büTS men tegenover het aangevangen koncilie ni . oEn inde zetfde verhouding als toen het aangekondigdeDie- geit kimdig of maatschappelijk o^^^^^ Kr_SfA4 g°seliike hnli_„ , werden twee pauschielnïëst lavar1f&apos;raakt:,de één° r,*ellie h«tgeen gehet konciUe LanT, kwam te overlijden, hangende munikatie la\u Ztlile, a*^™11™ °Pin welke exkomtegenstelling van /^f ™«* bedrei°d- sententiaem welke zonder verder hTslnit _-_f&quot;_,.; eene «kommunikatie, dellijk gevolg is der K^K?-&apos;f F Tkea&gt; hetonnÜd- Omtrent de eigenlijke beteekeni_ .f* handelinSei»- van gevoelen. Son_mïa&quot;&apos;l™ bedoeld stuk is vertaansche dagbladen - beweren, dat he/T _ de ultramontigde beteekenis heeft, daar het een aantal J*&quot;?,Z6er gema&quot; wLrtegen vroeger exkommunikatie w^S11? , &apos; ,auesti imbecilli&quot; noemt ze ac S t en„~ het stuk, mser nog door den vorm dan doo.a~£F*? *** _ild*_agsshe bevestiging en hernieuwing l, der bXimlT. vu ...m._, XV Mn Co«a So*l_»., w.lk, Ldert^feö £ rggeeringen zooveel verzet vond en sedert (behalve te Rome: Memoires van Consalvi) als feitelijk opg. heven wierd beschouwd. Ook wat hiervan is zal blijken. Voor liet overige en ten slotte kan het wellicht rijn nut hebben te herinneren, dat niet alle katholieken van mogelijke Insluiten van het koncilie -ernstige moeielijkhedcu verwachten voor de katholieke reg.-ringen. Aan de theologische&apos; fa] Mimcheu werden mdi door d. beiei_che rege v vragen voorgelegd, ra koncilie. Zij ontving twee antwoorden, één van de meerderheid; één van do minderheid. Beide stukken zijn te vinden in de bekende verzameling van Stilke en van Muyden en de slotsom van het gevoelen der minderheid luidt aldus: //Daaruit volgt, dat, ook al werden door het aanstaande koncilie de stellingen van den Syllabus verheven tot geloofswaarheden en al werd het dogma afgekondigd der onfeilbaarheid van den ex cathedra sprekenden paus, daardoor het status quo tusschen kerk en staat niet zou veranderen. Een noodzakelijk gevolg daarvan zou niet zijn de leer eener van God verordende heerschappij van den paus over de monarchen en regeeringen, noch ook de leer van den goddelijken oorsprong der persoonlijke en reële immuniteiten van de geostelijkheid. Evenmin zou daarmede gepaard gaan eene verandering in het volksonderwijs, voor zoover betreft do betrekkingen tusschen kerk en staat.&quot; Ook de meerdere of mindere juistheid van dit gevoelen echter hangt af van het antwoord op de vraag, of de besluiten zullen worden genomen in den vorm als door dien schrijver wordt ondersteld. Te dien aanzien heeft men thans nog geene de minste zekerheid en slechts min of meer duidelijke aanwijzingen. &quot;Wat intusschen .het aangevangen jaar ook in dit opzicht moge brengen, wij staan vast genoeg in het gelont&apos; aan de kracht der beginselen, die aan de hedendaagsche orde van zaken ten grondslag liggen, om te kunnen voorspellen, dat elke aanval, van welke zijde ook, slechts gelegenheid geven zal tot eene nieuwe zegepraal.</p>
</text>
