<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed, tot onze innige droefheid, onze waarde zuster, mejufvrouw ANNA CHRISTINA SORBER, in den ouderdom van ruim zestig jaren. C. SORBER. A_3-__-u__, D. C. SORBER. 2 Jauuari 1870. (477) Op den 26sten December 1869 is te E_MNMA___. , in den ouderdom van ruim 62 jaren, overleden de wei-edele keer J. B. HASENCLEVER, geliefde broeder en behuwdbroeder van B. J. HASENCLEVER, J. BUNGE. _A____n_»A_c, C. FELLINGER. 3 Januari 1870. F. H. BUNGE. (474) Heden overleed in den ouderdom van 46 jaren, tot diepe droefheid zijner Echtgenoote en nagelatene betrekkingen, de heer JOHANNES VAN LEEUWEN, Med. et Chir. Doctor te Alkmaar. Eenige kennisgeving, Alkmaab, 1 Januari 1870. (454) Heden overleed, na een smartelijk, doch geduldig lijden, in den ouderdom van 37 jaren, onze&apos; innig geliefde Broeder- en Behuwd-Broeder JAN PIETER KEIJZER, Eerate stuurman op de groote vaart. Texel , Uit aller naam: 1 Januari 1870. C. P. KEIJZER. Algemeene kennisgeving. (455) Heden overleed, tot mijner en mijner kinderen diepe droefheid , na eene| gelukkige echtvcreeniging van 28 jaar, mijn geliefde echtgenoot, de heer PETRUS TJALLINGS PLANTENGA, in den ouderdom van 52 jaar. C VEEN Leeuwarden, Wed. P. T. PLANTENGA. 2 Januari 1870. (524) Tot onze diepe droefheid overleed onze jongsto lieveling MARINUS CHRISTIAAN, ruim één jaar ou«l. Bkook-UN , New-Yokk , J. R. PLASTEN. 20 December 1869. A. PLANTEN—EOLFF. Eenige kennisgeving. (464) Voor de vele bewijzen van deelneming, tijdens de ziekte en het overlijden van mijne geliefde Echtgenoote ondervonden, betuig ik, ook namens familie, mijn oprechten dank. Am-te-dam, H. J. BEENHOUWER. 4 Januari 1870. (519) De Broeders en Zusters, alsmede de Behuwdbroeders en Belmwdzuster van wijlen Mevrouw HERMINE MARIE ELISABETH DUDOK VAN HEEL, Geb. VAN ROSSUM, betuigen bij deze hunnen dank voor de vele blijken van deelneming, bij haar overlijden ontvangen. (434) Bij de vele bewijzen van belangstelling, betoond bij het overlijden van mijnen dierbaren echtgenoot de heer D. A. KROU WER, betuig ik ook namens mijne kinderen en bloedverwanten, mijnen oprechten dank. (523) Do Wed. KROUWER-LIONI. Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijn echtgenoot, betuig ik, ook namens mijne kindereu, mijn hartelijken dank. Wed. J. HOOLA VAN NOOTEN. Edam , 3 Januari 1870. (472) De rangschikking en daarbij behoorcnde bewijzen in den faillieten boedel van ADRIAAN JAN VERHEUL, Stroohoedenmaker en Winkelier te Dordrecht, is op heden ter Grifflie der Arrondissdments-Rechtbank te Dordrecht nedergelegd, om aldaar gedurende veertien dagen ter visio te verblijven. Dükdkecut, 31 December 1869. P. A. KÜYK, (502) Knrator.</p>
</text>
