<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&lt;gggg| GEHEIME ZIEKTE... Illili BEDERF VAN S#iM HET BLOED. HUIDZIEKTEN. De spoedigst», meest ekonomische en zekerste genezing wordt verkregen door de BISCUITS van Dr. OLLIVIER. Zij zijn aangenaam van smaak, onschadelijk, uitsluitend goedgekeurd en officieel geautoriseerd, terwijl zij bij bijzonder besluit in de Hospitalen zijn toegelaten. Eene beïooning van 24,000 francs werd voor deze uitvinding toegestaan. Het officiële rapport van het Gouvernement bevesticht op authentieke wijze de genezing van alle zieken. Geen enkel middel bezit dergelijke aanbevelingen en biedt bij een 32jarig succes dergelijke waarborgen aan. Prijs ƒ s do Bus, ƒ2 60 de halve Bus. Pa_. S,J™° p«rnelle 12- Kousulten gratis bij briefwisseling. Hoofd-Depot voor Nederland .AMSTERDAM, Lou__ï__r _,\&apos; • Ne_ 3de h&quot;_ van do Langebrngstees., ARN. JBEMjGebrsi. v■ d.Heuvel-, BEIIGEN-OP-ZOOM, Appelboom Berghuis en v. d. Moer; GRO- ENGEN, _____!_-__ GRA V£NH*GE, Snabilié-, &apos;s HERTOGENBOS _U , ; LEEU W ARDEN , Stellingwem* Beintema; M&apos;DOIXBUH _, van de Kamer; NIJMEGEN, Geerligs; N^IEUWEOIF.P, Tan Berk; ROERBOND, Bomen;BiOTTEß»_»t,cioog;TlEl.PaasBen;UTßECHTj Grootendowt; Zl__Rl_i_.EE, Gasille; ZUTPHEN, Hasselo. (SH) Verkoop en Gros II H. üloth &amp; O. te AMSTERDAM. TÜER-P LÈÏSTEIXSVAN ALBES.EÏRES worden gebruikt in de Hospitalen en Ambulances van het Fransche Leger, op bevel van den Gezondheidsraad. Binnen ra.f vaUrAL_IESPEVfen &quot;j °» den enen kant den PAPIER VAN ALBESPEYRES S___-S-«3; n°. 1, n. 2, n°. 3. Het onderhoudt eene overvloedige en eelijkmatige suppuratio, wel_e de geneesheer naar zijn goeddunken wijzigt, door een meer of minder sterk werkend nommer voor te schrijven. CAPSULES RAQH fftóavffip die verklaard heeft dat zij beter zijn dan alle andere bereidingen van COPAHU, na ze op 100 zieken beproefd te hebben en 100 genezingen er door verkregen te hebhen. Verkrijgbaar te Parus, Faubourg Saint-Denis. 78 en 80: te Amsterdam, bij H. H.ULOTU,Hoofd-D_pötenbijSMIT__SPRENGER. (412) PILLEN VAN BLANCARD met 9__.er-J_.-iHm, «UT AAR VSRANDEIIISO ONDESHIVIC. Goedgekeurd ioor de FranscJie Académie de Uèdidne. Togen crofuleusen uitslag, blceke gelaatskleur ent, -B. Het Uzer-Jodiun. i„ onzulrereri of vervalschten __V_ _ „ d__ f,t,V m_&lt;,d&lt;&quot;&apos; Waar°P raen &quot;iet vertrouwe. _!ii ». het,b&apos;op&apos;&lt;a»nzet. Als bewijs voor de tuiverheid enonvcrvalsclith«.idder e.hle Pillen _nn Bl«_,: _i_.,_;Le!ie.me_.0,,.0&quot;.u&quot; ,temPel in &quot;&apos;ver en onze onderstaande handteekening, SIS s\ geplaatstonderop degroene j?J&amp;?J? 7/ Etiquette. - Men wachte zich voor namaak. C__Z_-_j_s~_«-_» Apotheker, rue Bonaparte, 40, Partjt. . Te T*r?.p--«•&gt; •» -H- Apotheken | te Ai__i.trrdam bij 11. H. uioth, Rottendam, wan hantea S H-llTl Hae.lrteht, Holl._i.ani Anten, vaa _</p>
</text>
