<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Frankrijk.</title>
	<p>De reden van de vertraging, welke de samenstelling van het nieuwe ministerie-Ollivier ondervonden heeft, wordt ons door de Palrie medegedeeld. Twee leden van het ministerie-Forcade , die in het ministerie Ollivier zitting zouden hebben, (wij veronderstellen dat de heeren Magne een der beiden was) bedachten zich op het laatste oogenblik, verklaarden bunnen wensch om zich terug te trekken en raadden den heer Ollivier san zich te wenden tot de invloedrijke leden van het llnkercontrum. Twee wegen vier nu open. Hij kon zijn geduld verliezen, en ontevreden over de aarzeling en wankelmoedigheid van zijn ambtgenooten den keizer mededeelen, dat hij de poging opgaf om een ministerie te vormen, in welk geval het vormen van een kabinet waarschijnlijk zou worden opgedragen aan dat lid van het vorige ministerie, welksplotselinge gewetensbezwaren de krisis verlengd hadden, of h. kon, vertrouwende op de vaderlandsliefde en het staatkundig inzicht van het hnkercentrum, met hetwelk hrj steeds op zeer vriendschappclnken voet gebloven was, pogen een geheel nieuw ministerie te vormen, met uitsluiting van alle oude elementen, behalve ajti.id van ministers van oorlog en marine, wier aanblijven buiten kwestie is. Tot dit laatste plan heeft de heer Ollhier besloten, en waarschijnlijk zal het nieuwe kabinet bestaan uit de voornaamste leden van den ouden tiers-parti. de hh. Buffet, Talhoué&apos;t, begns, Daru enz. Men weet, dat het ministerie werkelijk dus samengesteld is, en dat de Patrie derhalve goed ingelicht was. _. . Het is een gelukkigo gebeurtenis, dat de heer Ollivier er in geslaagd is de leden van den tiers-parti in zijn inimstenete doen treden. Het is toch van deze fartij dat de interpellatie d.i- ue is uitgegaan, welke de ministerieele veranderingen onvermijdelijk maakte, en de meerderheid, van welk,&apos; de keizer sprak, kanalleen gevonden worden door de samenwerking van het linker-met het rechtercentnun. Frankrijk gaat nu een nieuwe toekomst te gemoet, onder een nieuw regeermgstelscl, en het is noodig dat nieuwe staatslieden het eerste parlementaire ministerie uitmaken.  . , . De Revue des Deux Memdes oordeelt in net nummer van 1 Januari, dat het de plicht van het linker- en rechtercentrum is, om het ministerie-Ollivier te steunen, loen de /tewtewerd afgedrukt, was de samenstelling van het nieuwe ministerie nog niet bekend, en moest de heer Mazade denken dat de pogingen van den heer Ollivier bij de leden van het linkercentrum mislukt waren. , , „„ ,„„ , , ,/Fchter,&quot; zegt de Revue, /-zijn !het de mannen van het rechter- en linkercentrum, die grootendeelsdentegeriwoo.d.gon toestand veroorzaakt hebben, en die nnnfuiulijk gehouden zijn, om gezamenlijk tot het nieuwe kabinet toe te treden en het nieuwe systeem in te wijden. Zij fonden niets te vreezen hebben gehad van de meerderhéid,want niemand zou die t gen hen hebben durven gebruiken.lndien toch de ou.leinea «lei hei. lerepoog.l had zich onder een reaktionair vaandel hot de imperialisten zijn, die in dit geval de ontbind mg.ler| Kamer en een beroep on het volk onvcnni^dedijk zouden hebben. Er zijn oogenblikken in het leven *JJ*»« ** »U;&apos;» niet «len schijn moet hebben van wantrouwen te koesteren , dat men niet al te veel en te dikwijls ac t. 0,u,,,0,,t zu,n en niet moet wachten tot dat alle bezwaren uit der »._ z jn geruimd. Bezwaren zullen er altijd wel zijn en Zll zullenslechts gevawtgker worden, nu deze samensmelting van Imker- en re&lt; htercentrum niet tot stand is gekomen. (Naar nien weet is datnuges Tot het laatste oogenblik toe schijnt men (terecht als nu dijkt) gehoopt te hebben, dat eenigen hunner zich zouden aansluiten; mdien zij volharden bij hun&apos;besluit om zu_ achteraf te houden, dan moet men niet verzwijgen, dat de heer Ollivier zich van het eerste oogenblik af aan in •&quot;-&apos;» *.?] kritieken toestand zal bevinden, want hij zal aan de eene zijde een zeker gedeelte vanden tiers-parti hebben, dat de handen reikt aan de linkerzijde, en aan den anderen kant zal hh een gedeelte vaa de rechterzijde hebben, dat hem, den e,:n t . nde,en ,ia,g. al ware het slechts door niet te steramen, m mwielijkhedenlanbrengen. Thans is het oogenblik Wkcmen voor den heer Ollivier om Te toonen ofhij een staatsman is. d» zonder wikken en vrees de positie zal ophouden, die hij op zoo g, duldige wijze « heeft. Aan vastberadenheid schijn het .111 niet te ontbreken. Hii schijnt zich niet te laten ontmoedigen door de vele wei- KTwelke h« heeft moeten ondervinden en hij heeft thans Ste&apos;ÏÏ t^ doen, namelijk het^ministerie onmiddellijk te vormen, ten einde aan het werk te gaan, en 111 het nieuwe jaar d. moeielijke poging te wagen,.on» op^prakbsche wijze de vrije instellingen weder aan VrtOaak ™ f ven. Ken parijscEe korrespondent van de &amp;fy News, die slechts in biizondere gevallen zijne meennig aan dit blad mededeelt, geepeen z er duidelijke en heldere verkering van den tegenwoordigen toestand. De keizer, f£^ &quot;£«™^i&amp;ri van zaken niet belemmeren, want /U fP^toohe. heeft weinig vooroordeelen, neemt de zaken zoo als zij zijn, met een e_ma )ialf nederïandsch, batf *%&amp;*&gt; *&quot;* de man, van wien thans alles afhangt, is de heer Einde Ollmer. Hii ma.&apos; niet minder geven dan men van hem verlangt, In moet1 tooien dat hij in staat »h» verlangde taak wel te volbrengen. Als hp niet slaagt, als hij voor do moeielijkheden bezwiikt zal hi]l de _kleingeestigebekrompen menschen in het gelijk schijnen te stelden die ernstig gelooven, dat een man een eerste staatsman1 kan -n p j h[j on..or]ijk en gewetenloos, en die zich zelfs JOOl stellen dat naarmate hij meer «onscrupuleus&quot; is, hij ook beter geschikt is voor het politieke leven. , . „ P 1 , , Er bestaat eene gelijkenis tusschen bladstone en Ollivier, dat beiden ver verheven zijn boven ui-igeeren en politieke kunstjes. In beiden is het dichterlijke kunstenaars-temnerament zeer krachtig, heiden hebben het schoone en ideale aangebeden vóór zij mannen van zaken en ministers werden. Gladstone heeft deze proefneming heerlijk doen slagen, en het nageslacht zal de daden van historische rechtvaardigheid welke de eerste minister van Engeland durfde tot standbrengen, terecht toe schrijven aan üat diepe onoverwinnelijke dichterlijke element in hem. Doch mdien Emile Ollivier&apos;tiet slaagt, dan zullen de «philisters, de bureaukraten, de mannen der routine, de ured-topisH met eene ___« uitroepen • _H_. dat komt Wnn ran I Wat hebben wij , &apos; ■^ droomers te maken! Wat baten ons dichterlijke gevoelens!? Ja hij is eerlijk! maar wij hebben praktische mannen noodig !&quot; Een troost lal hem echter zelfs in zijn nederlaag overblijven. Niemand zal aan zijn eerlijkheid en de reinheid zijner bedoelingen twijfelen. Men z:il li&apos;etn beklagen, misschien minachten om zijne zwakheid, en van hem zeggen: /liij heeft een. verkeerde loopbaan gekozen — hij was niet geschikt voor de politiek.&quot; Misschien zal het hem op dit oogenblik aan helder inzicht falen, of aan den moed krachtig voor zijne meening uit te ko- De lieer Ollivier kan -n groot man zijn, zoo als hij zeker een waarlijk goed . edelmoedig en oprecht man is. Gróotheil vindt hai&apos;.&apos; eigent wegen en treft haar doelwit op hare eigene wijze. Misschien zal de heer Ollivier toonen, dat hij de positie goed begrepen heeft. Hij moet echter in dat geval, nu nog, ter elfder uur, zich meer bij de radikalen aansluiten en de hervormingen doorzet ten, «lic het verlichte deel der natie eischt. H_ moet zich niet met het programma van het rechtercentrum vergenoegen. Weinige dagen zullen het lot van Emile Ollivier beslissen: liij zal of blijken een «/stoplap&quot; te zijn, die weldra ter zijde wordt geworpen, of wel de grootste&apos; minister, dien Frankrijk sinds Casimier Pener gehad heeft en dat wel in een hooger en edeler zin dan deze. In Frankrijk, en dat wel voornamelijk in Parijs, klagen de direktiên der schouwburgen sinds langen tijd terecht over het drukkende //droit des pauvres,&quot; het armenrecht, dat 10 pCt. eischt van de bruto-ontvang-t der tooneeldirekteuren voor de armenk,-. Nu vragen de direktiên , waarom men deze fiskale belasting alleen van hen eischt? Waarom geen vrijen handel aan de schouwburgen verleend&apos;? Het geven van aalmoezen is uitstek&apos;■ml, maar niet wanneer men ze uit eens anderenmans zak geeft, on dit heeft te dikwijls plaats in Frankrijk. Dikwijls gaan direkteuren van schouwburgen failliet, omdat het armenrecht aan het einde van het jaar al hunne winsten blijkt ingezworen te hebben, in welk geval de aalmoezen uit den zak der krediteuren komen. De regeering heeft eindelijk besloten het armenrecht zeer te verminderen, en heeft het van 10 pCt. tot 41 _ pl.&apos;t. verminderd, doch de belasting blijft even onrechtvaardig , volgens de mëening van velen. Ten eerste blijven zij beweren, dat de belasting diende geheven te worden van de netto winst, en niet van de bruto ontvangst. &quot;</p>
	<p>Ton tweede zeggen zij, dat er zelfs in dit geval niet de minste reden bestaat, waarom ondernemers van publieke vermakelijkheden de eenige onderdanen moeten zijn, die eea belasting op het inkomen betalen. Het «droit des pauvres&quot; is door Napoleon I ingesteld geworden. Hij vindt het onmogelijk de hospitalen en gasthuizen van het rijk te onderhouden uit het budget, dat reeds genoeg bezwaard werfl door het leger, en door subsidie- aan de vele broeders des keizers. Als een bewijs hoe onrechtvaardig deze belastinglis, meldt een der dagbladen dat de direkteur van het Théatre de la Porte Saint Martin faillieerde voor B_,ooo fr., terwijl bij in dat jaar niet minder dan 137,000 fr. aan armenrecht betaald werd.</p>
	<p>Wanneer de klachten der direktiên te dringend werden en ondersteund werden door het volk, gaf de regeering een subsidie aan den schouwburg, welke net meest klaagde of den meesten bijval vond, dit maakte de belasting echter dubbel drukkend voor de andere schouwburgen. Verders moesten do direktiên iederen avond twee loge&apos;s kosteloos ter beschikking van den prefekt van politie en van het ministerie der schoone kunsten stellen, terwijl de politie bovendien nog twee fcauteuils d&apos;orehestre eischte.</p>
	<p>De vermindering der armenbelasting heeft men te danken aan den maarschalk Vaillant, die eveneens zijn ministerieele loge In de verschillende schouwburgen van Parijs weder ter beschikking stelde der direktiên, daar hij in zijn&apos; krijgsmans&apos;leid volstrekt de reden niet zag waarom hij kosteloos naar den schouwburg zou gaan niet alleen, maar beslag zou leggen op een loge in twintig theaters te gelijk.</p>
	<p>De heer de Forcade heeft, alvorens het ministerie van binnenl. zaken te verlaten, een besluit genomen, waardoor voorloopige voldoening aan een wensch der liberalen wordt gegeven. Hij heeft bepaald dat de wettelijk vereischto bekendmaking van gerechtelijke aankondigingen, voor zooveel de departementen betreft, in ieder aldaar verschijnend dagblad, hetwelk geheel of gedeeltelijk aan de &apos;politieke zaken gewijd is, zal kunnen geschieden, en voor Parijs in vier aldaar bestaande advertentie-bladen , die zich niet met politieke aangelegenheden inlaten. Deze bepaling geldt slechts voor een jaar, tot 1871. — Dezer dagen is door de bedienden der magasins de nouveautés te Parijs eene algemeene bijeenkomst gehouden, waarin rekening en verantwoording is afgelegd van het geldelijk beheer, door het bestuur der grève gedurende de krisis gevoerd. Uit h.t tevens openbaar gemaakte verslag van de resultaten d.-r werkstaking. kan over het algemeen eene verbetering in het lot der bedoelde bedienden worden opgemaakt. Daarentegen heeft de oprichting van mnma&apos;tson de -nouveautés, bij aandeelen , niet de verlangde medewerking gevonden; in plaats van de verwachte vijf millioen frs., is slechts voor een bedrag van 200,000 frs. ingeschreven, waarvan 75,000 frs. zijn gestort.</p>
</text>
