<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. AAN ALLEN DIE BELANG STELLEN IN EENE RECHTSTREEKSCHE STOOMVAART VERBINDING VAN NEDERLAND MET N. AMERIKA.</title>
	<p>Zoodra het denkbeeld eener direkte stoomvaartverbindiiig van Nederland met N. Amerika levendig werd onder het nederlandscbe publiek, vormde zich ook te Vlissingen een komitee tot bevordering dier zaak en van dien tijd af hebben de vijf leden, die daarin deel hebben, niet opgehouden om zich door onderzoek en studie te brengen op de hoogte der kwestie. Met nauwgezetheid hebben zij de verschillende plannen, die zich vormden nagegaan en wanneer zij nu eene uitspraak daaromtrent durven doen in het publiek, dan is dit omdat de innige overtuiging bij hen levendig is, dat hun oordeel steunt op goede degelijke gronden. Binnen weinige dagen en dat wel op den 4den en sden dezer, wordt door de Kon. Ned. St. Maatschappij te Amsterdam, op nieuw de leening opengesteld ter onderneming eener stoomvaart van Vlissingen op New-York, en nu met het bepaalde doel om die lijn met de ingeschreven gelden tot stand te brengen; terwijl er wordt aangegeven, dat als de inschrijvingen het gevraagd wordende kapitaal niet bereiken, die niet zullen worden aangenomen, en de maatschappij afziet van verdere plannen tot het vestigen dier stoomvaartverbindiiig. Dit bericht deed het komitee besluiten, de weinige oogenblikken die nog over zijn te benuttigen, om tot het publiek enkele woorden te richten ter voorlichting en ter opwekking om deze waarlijk nationale zaak met kracht te steunen. Het mag als bekend geacht worden dat het plan van den heer Jansen om een door den staat gesubsidieerde lijn van Vlissingen op Norfolk daar te stellen, èn op de meeting te Utrecht, èn door het publiek sedert lang is Opgegeven. Op dit oogenblik zijn dan ook slechts twee plannen aanhangig, namelijk dat van de Kon. Ned. stoomboot-maatschappij en het rotterdamsche plan. Voor ons die de zaak nauwgezet onderzochten, kan de keus tusschen die beide niet twijfelachtig wezen. Wij betuigen daarbij vrij te ziju van bekrompen lokale voorliefde en in ons oordeel alleen geleid te worden door de overtuiging, dat het nationale belang in deze omstandigheden uitsluitend is verbonden aan de onderneming, die door de stoomboot-maatschappij wordt beoogd. Wat is het kardinale punt waarom zich de geheele kwestie beweegt ? Dat is, in zeer korte woorden gezegd, de goede voldoende gemeenschap met de zee aan de eene zijde en de verbinding met het europeesche spoorwegnet aan den anderen kant. Niemand die eenige kennis bezit, hetzij door eigen aanschouwing en ondervinding of slechts door het onderzoek der bestaande uitvoerige zeekaarten, zal de goede gelegenheid van Vlissingen kumieii betwijfelen. Over twee of drie jaren, zullen de schoone haven-, kanaal- en spoorwerken aldaar aanwezig zijn, en niets meer ontbreken om met gunstig vooruitzicht het verkeer te openen met Noord-Amerika.</p>
	<p>Gaat men nu na dat eene reeds gevestigde maatschappij de noodige gelden vraagt, eene maatschappij die het algemeene vertrouwen in het land geniet, die hare leerjaren is doorgeworsteld en mannen telt iv haar bestuur, doorkneed iv zaken van handel en scheepvaart, dan vragen wij of er ooit betere gelegenhoid zich zal kunnen voordoen, om eene nationale onderneming van dien aard op het getouw te zetten. Zekerlijk meene men niet dat het rotterdamsche plan op eenijjerlei wijze de vergelijking kan doorstaan. Ongetwijfeld zoude Rotterdam als middelpunt van den handel.de voorkeur verdienen, indien, en dit doet hier alles en alles af, de gemeenschap met de zee voldoende was en het ia uit volle overtuiging, dat wij dit ten sterkste ontkennen. Voor de vaart op Amerika worden vereischt — dit is het oordeel van alle deskudigen — stoombooten die minstens 1800 ton goederen kunnen vervoeren, behalve een 500 a 600 tal landverhuizers. Zoodanige vaartuigen kunnen van Rotterdam niet iv de vaart worden gebracht. Men moet zich daar, volgens «le brochure van den heer A. Plate, vergenoegen met booten, die slechts 1200 ton goederen zullen laden, maar dan toch nog 250 voet lang zullen wezen en een dieptreding zullen hebben van 17Vs voet. Teruggebracht tot die modeste afmetingen, dan nog moeten wij bekennen dat er moed toe behoort zoodanige booten voor die onderneming te doen aanbouwen. Gaat men toch na, dat men te Brouwershaven binnenkomende, allereerst de droogten bij de Oude Tonge en do Willemstad heeft te passeeren, dat alleen kan geschieden tegen hoog water en bepaaldelijk bij dag, dan wordt het al dadelijk zeker, dat dergelijke booten, in den wintertyd, dikwijls dagen| lang to Brouwershaven zullen moeten blijven vertoeven als het hoogwater &apos;s morgens te vroeg en des avonds te laat invalt. De Willemstad voorbij zijnde komt men te Hellevoetsluis, als het water zoover gevallen is, dat men in de voorhaven van het kanaal door \ oonie aan den grond loopt eu men dus weder moet wachten op den volgenden vloed. Dan volgt de vaart door het Voornsche kanaal met hare eigenaardige belemmeringen en dan zal men de Nieuwe Maas tot Rotterdam nog niet eens dadelijk op kunnen varen, omdat onderwijl de eb zal zijn ingetreden en de ondiepten van de Nieuwe Maas, waar niet meer staat dan 45 palmen bij laag water, dus onder die omstandigheden niet te passeeren ziin. Wij weten wel, dat de heer Plate in zijne op 20 Okt. jl. gehoudene lezing heeft verzekerd, dat Rotterdam over drie jaren een beter vaarwater zoude bezitten en de voorkeur van Vlissingeu, — die hij dus ook erkent, — dan zoude wegvallen, maar wij gelooven dat die illusie hem wel zal zijn ontvallen, als hij gelezen heeft het verhandelde in de zitting der Tweede Kamer van de Staten-Generaal op 10 December jl Zonder nu van onze zijde een voorbarig oordeel te willen vellen over de doorgraving van den Hoek van Holland, waartoe de regeering alle pogingen doet in het werk stellen, zoo vermeenen wjj toch met een enkel woord te mogen wijzen op het gevoelen van het zoo bij uitstek deskundige kamerlid, den heer Stieltjes die, let wel — verdediger van het plan der doorgraving — volgens zijne eigene woorden vermeende, dat er nog een grooter aantal millioenen — niet tonnen — mede gemoeid zal zijn, dan het werk nu reeds kost. Die millioenen van den heer Stieltjes vertegenwoordigen èn werk èn tijd, en wij vragen dus aan ieder onpartijdige, of er volgens die opvatting vooroerst vooruitzicht bestaat dat de toegang tot Rotterdam geschikt zal ziju tot daarstelling eener winstgevende, transatlantische stoomvaart-onderneming. Wij zouden ons gelukkig rekenen indien bovenstaande redenen aan velen die nog weifelen in hunne keus, de overtuiging konden scheuken van de groote en meerdere voortreffelijkheid die VUssingen aanbiedt tot de vestiging aldaar eener «lirekte stoomvaartverbinding met Amerika en dat het dus zaak is, ilat ieder voor zooveel hij kan, door raad en daad medewerke tot de verwezenlijking der plannen van de K. N. S. M. Willen wij daartoe opwekken het geheele Ncderlandsche volk, in het bijzonder doen wij dit, de industi .celen in Limburg en N.-Braband die door de vestiging dezer echt nationale lijn te Vlissingen, in do gelegenheid zullen worden gesteld, een nieuw débouché te vinden voor hunne goederen en door den daardoor vermeerderden bloei hunner fabrieken, de gewesten hunner inwoning kunnen brengen tot meerdere welvaart en ontwikkeling. Dat dan oen ieder begrijpe het algemeone vaderlandsche belang, dat dezer dagen op het spel staat en ieder zijn vermogen en de invloed, dien hij heeft in zijne omgeving, aanwendde tot het doen gelukken der door de K. N. S. M. op 4 en 5 dezer maand uitgeschreven leening. Ten slotte willen wij ten overvloede do verzekering geven, dat geen persoonlijk belang ons drijft, daar de helft onzer leden zelfs geheel on al vroemd is aan zaken van handel H. 1». WINKELMAN. Vlissingen, W. C. VAN DÜÜEEN DUTILH. 1 Januari 1870. L. DE GRAAF. H. ENGKLSMAN KLEIJNHENS. F. WIBANT.</p>
	<p>Aan de Redakliel Ik ben te overtuigd van uwe goede geïindheid, om het audi tt alteram partem in praktijk te b_eng«n, dan dat ik UEd. ïdet «ou durven vragen, aan deïen blief eau plaatsje in uwe -M-ttuncn in to ____•_,</p>
	<p>Eerst heden kreeg ik in handen,hetvlugschrift: Eene(gew.Rom.) veroordeelde (?) wetenschap (met nog iets) door mr. A. J. B. Stoffels.</p>
	<p>Ik zou op dat vlugschrift zeer veel kunnen aanmerken. UEd. en ik begrijpen echter beiden, dat het Handelsblad de plaats niet is voor die aanmerkingen. Ik verzoek dan ook maar twee op te nemen en onder de oogen van uw publiek te brengen. Op pag. 10 zijner brochure zegt mr. A. J. B. Stoffels, sprekende over mr. J. J. W. van der Bicsen: //Ook zal ik niet beweren, dat hij gaarne als loon voor zijn werk, een zetel in eene der kamers van dat gebouw zou bemachtigd hebben, in de Tweede Kamer bijvoorbeeld.&quot; Dit is eene zinspeling op de kandidatuur van mr. J. J. W. van der Biezen voor de Haarlemmermeer bij de verkiezingen van Juni 11. Wij zullen over die verkiezing niet meer spreken; wie mijn oordeel en dat velen onzer en do daaraangewende middelen begeert te kennen, leze mijne brochure: de katholieken tegenover de staatspartijen in Nederland (Haarlem A. B. van den Heuvel). Ik zal thans slechts nog mededeelen: dat mr. J. J. W. van der Biesen die kandidatuur volstrekt niet zelf gesteld heeft: dat het lidmaatschap der Tweede Kamer van zijnen kant groote opofferingen vorderde: dat buiten hem die kandidatuur is geproklameerd door zijne staatkundige vrienden, die bekend waren met de gezindheid van een aanzienlijk aantal kiezers in dat disrikt: dat alleen die aandrang van vrienden mr. J. J. W. van der Biesen heeft doen besluiten, zich niet tegen de proklamatie van die kandidatuur te verklaren: dat mr. J. J. W. van der Biesen zelf niet de minste persoonlijke démarches heeft willen doen : dat hij alléén gehoor gegeven heeft aan sterk uitgedrukte wenschen van bij hem gewaardeerde personen, en niet het minst aan persoonlijke eerzucht. Wanneer alle kandidaten, gekozene ot niet gekozene, zoo weinig persoonlijke inzichten gekoesterd luidden als mr. J. J. W. van der Biesen, zou ik het personeel der Tweede Kamer met diepen eerbied begroeten en van ieder kunnen zeggen Eral homo rectus.</p>
	<p>Op pag. 48 en&apos;49, laat mr. A. J. B. Stoffels duidelijk zijne meening doorstralen, dat de brochure van mr. J. J. \V. van der Biesen de kerk en de volkswelvaart, op dat oogenblik (de brochure verscheen Mei 11.) uitgegeven was «om kerkvaste stemgerechtigden tot de verkiezing van kerkelijke kandidaten over te halen.&quot; Als direkteur van de kath. ned. Brochurenvereeniging, waarin de brochure van mr. J. J. W. van der Biesen is uitgegeven, kan ik de verklaring afleggen, dat juist het tegenovergestelde van mr. Stoffels vermoeden waarheid is. Het handschrift dier brochure berustte sinds weken, ja maanden, vóór de verkiezing,— van Juni 11&apos; onder mij. Het was ter perse gegaan, eer &quot;ik, eer iemand anders er misschien aan dacht mr. J. J. W. van der Biesen als kandidaat te stellen; om de eenvoudige reden dat de brochure reeds voor een helft was ter perse gezet eer de verdeeling der nieuwe kiesdistrikten in de Kamers was aangenomen. Ik heb de Drochure van Kooien met haast laten afdrukken opdat ze nog vóór de verkiezingen zou verschijnen. Dit rekende ik mijn plicht. Ik dacht er een oogenblik over na, om de brochure van mr. J. J. W. van der Biesen in losse bladen te laten liggen, tot na de verkiezingen. Ik begreep immers dat ieder niet-kaidioliek kiezer, door die brochure, in het tegenovergesteld kamp zou geworpen worden, terwijl voor een katholiek kiezer de algemeen geachte naam van mr. J. J. W. van der Biesen aanbeveling genoeg was. Ik begreep echter ook dat ik door zoo te doen, niet zou handelen in den geest van mijnen gewaardeerden vriend. Deze zou liever een echec lijden dan gekozen worden, zonder dat zijne zienswijzen algemeen bekend waren. Ook ik zag liever zijne kandidatuur niet slagen, (hoe ik ze ook toejuichte) dan dat ze zou gelukken, door achterwege houden van de zienswijze van den kandidaat. Ziehier de zuivere, eenvoudige waarheid. Ik kan er over spreken als over zaken, quorum pars magna fui. Ik weet dat mijn geachte vriend v. d. B. het in zijne bescheidenheid niet zal goedkeuren, dat ik dezen brief openbaar maak, doch ik wil niet dat men zijn persoon in een verkeerd daglicht stelle. Mr. A. J. B. Stoffels zal deze bijzonderheden niet gekend hebbend, en daarom kunnen wij zijne uitdrukkingen geene onedele insinuatiën noemen. Ik heb de eer te zijn, mijnheer de redakteur, 2 Westwoud , UEd. dienaar Januari 1870. dr. W. J. F. NU YENS.</p>
</text>
