<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er wordt tegen Februari of eerder gevraagd een bekwame BEHANGERSNAAISTER ; zij die met de Naaimachine kunnen omgaan . komen het _k?o_ in aanmerking, tegen vast werk. Tevens vraagt men .eu knappen burger JO\GEN en een knap KINDERMEISJE. van goede getuigenissen voorzien en van de P. G. Adres franco, onder het motto VAST WERK , Bureau Handelsblad. (395) hyWtTeëil Als Eerste Hypotheek wordt verlangd ƒ 13,01)0 op LA-DERIJEN. Reflècteerenden adresseeren zich met franko Brieven onder het Motto LAND, Bureau Handelsblad. (398) H y_?ötS_beï__7~ Als eerste HYPOTHEEK wordt verlangd f S.OOO op een huis van meer dan de dubbele waarde. Reflecteerencffin adresseeren zich met franko brieven onder n°. 2860, Bureau Handelsblad. (397) j_m_fflO-_s__a_. Eene JUFVROUW, uit den fatsoenlijken stand, van de P. G., 35 jaren oud, door sterfgeval buiten betrekking komende, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst. Op hoog salaris wordt niet gelet. Brieven franco, lett. K. L., bij den boekhandelaar GOOSSENS, St. Luciönsteeg. . (393) ~2ÖÖV__SO GULDEN. Wordt TE HUUR GEVRAAGD om tegen I°. Februari e. k. te aanvaarden, een KLEIN BOVENHUIS of ONDERHUIS, onverschillig, op een fatsoenlijke straat of gracht. ReÜecteerende gelieve men zich met franko brieven to vervoegen onder het motto HUIS bij. L. F. HULK, Rokin, E 167. (404) ~~ÖPPÜBTBËSTrL_ÜJD. ~ disponibol 20.000 gulden ALS EERSTE 13 . POTHEEK. a 5 pCt. Adres franko lett. F., aan den kantoor-boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORILS, Dam E 205, te Amsterdam. ( 28) In eene sinds jaren goedge vestigde HOUTKOOPERIJ vraagt men ter uitbreiding een COMMANDITAIR, die, tegen waarborg en vaste rente, sukcessivelijk 30 mille kan aanbrengen. Brieven franko. ondel lett. A.H., ten Kantoor-Boekhandel BEEKMAN en SCHOUTE, Rokin, Amsterdam. (431) Le soussigné a remis entre les m_ns de monsieur J. W. HENDRIKS Jk., Rokin, hoek Enge Kapelsteeg, E 119, a Amsterdam , I&apos;agence pour la Holhnde, pour la vente des AHTICLES DE PARIS de sa Maison. Pakis, Décembre 1869. (175) EDOUARD PETIT. Een JONGSTE BEDIENDE , vooral net en vlug kunnende schrijven en rekenen, wordt bij eenen makelaar in tabak alhier gevraagd. Franko briefjes, onder lett. B. B. 8.. in te zenden bij de kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 168. (233) In het SIGAREN-MAGAZIJN DE ATLAS kan terstond geplaatst worden een ervaren BEDIENDE. Kennis van vreemde talen zal tot aanbeveling strekken. Salaris naar bekwaamheid. (-430) MAN iTFa K T U R E N. Op een KANTOOR en MAGAZIJN in MANUFAKTUREN is met Primo Januari gelegenheid tot PLAATSING van een LEERLING. Veivischten zijn: goed kunnende rekenen en schrijven en bekend met de Duitsche taal. Offerten mei eigenhandig geschreven Brieven, met aanduiding van ouderdom, worden franko ingewacht, onder Lett. R. R. R., Bureau Handelsblad. (35247) In een huis in ZIJDEN en andere MANUFAKTUREN is een betrekking als REIZIGER vakant Reflècteerenden, bewijzen van sofiditeit en aktiviteit kunnende overleggen, gelieven zich franko te adresseeren onder de lett. C. B. A., Bureau Handelsblad. (403) KRDIDEHIERSJONGEN, Ten spoedigste wordt GEVRAAGD: een KRUIDENIERSJONGEN voor Loop-en Winkelwerk. Adres in persoon Haarlemmerdijk hoek plein N°. 279. (402) Huislioutlstei*. Een HEER, ruim 30 jaar oud, zonder Vronw, verlangt een HUISHOUD .TEK, P. G., omstreeks 30-j_rigen leeftijd, liefst eene fatsoenlijke weduwe, die in staat is twee kinderen ad negen jaar, een fashionable opvoeding te geven. Dames , die het &apos;meer te doen is om een goedo behandeling dan hoog salaris, zullen de voorkeur genieten. Adres franko onder het _-tt. Huishtmdtttr N. 6 Bar «au Hand*.»_l»d, (405)</p>
</text>
