<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitschland.</title>
	<p>FRANKFORT, 2 Jan. (Part. Korr.) Ten gevolge van het uitstellen der benoeming van een nieuwen gezant aan het Saksische hof, zoo meldt men mij uit München, heeft men allerlei onderstellingen gemaakt, üi verband met de //hooge&quot; politiek. Men heeft beweerd, dat in de hoofdstad van den noordduitschen bond eenige geheimzinnige, maar toch te ontraadselen woorden waren gesproken, wier beteekenis hierop nederkwani: dat Beieren geen gezant meer behoorde te zenden naar het Saksische hof. Dit moest natuurlijk in verband staan met de betrekking, waarin Saksen zich geplaatst ziet tot Pruisen, d.i. ongeveer als een vazal tot zijn leenheer. Voor alle dergelijke beweringen is, naar mij van goed ingelichte zijde wordt verzekerd, geen grond hoegenaamd aanwezig. De eenige reden , welke de nieuwe benoeming heeft vertraagd, is vun fiftantieelen aard. Men neemt in overweging of het niet wensehelijk zij te achten, dat de gezant, bij het hof teDresden geakkrediteerd, tevens gelijke funktié&apos;n bij een ander hof zal waarnemen, waardoor uit den aard der zaak eene aanmerkelijke besparing voor «te briersche schatkist zal worden verkregen. Een besluit heeft .zien .K&gt;g ni n. Voor eenige dagen heb ik u gemeld, dat de nieuwe minister van binnenl. zaken in Beieren eene aanschrijving had gezonden aan de plaatselijke autoriteiten, waarbij werd gevraagd eene opgaaf Betreffende den uitslag der jongste verkiezingen van leden van de gemeenteraden, welke, gelijk de lezer zich zal herinneren, allerwege in zeer liberalen zin zijn uitgevallen, zelfs waar de verkiezingen voor den landdag slechts klerikalen en hunne geestverwanten op het kussen hebben gebracht. Die aanschrijving hebben de patriotsehe dagbladen onmiddellijk tot thema genomen van allerlei hatelijkheden en daarmede zijn zjj gedurende verscheidene dagen onafgebroken bezig, met dit eenige onderscheid, dat de toon dagelijks minder voegzaam, ongepaster is geworden. Zij hebben dien maatregel u—g.—reten als van inkwisitoiren aard, als leidende tot de gehate instelling van geheime konduitelijsten. Van alle hout hebben de ultramontanen timmerhout gemaakt, maar hetgeen v-ij hebben gebouwd is er niet hechter en sterker door geworden. Zoo is het ook met deze beschuldig—g. De aanleiding tot het afzenden der bedoelde cirkulaire verklaart de zaak op voldoende wijze. Bij de verkiezingen van leden voor de gemeenteraden, heeft de liberale partij schier allerwege met overgroote meerderheid de zege behaald. Bij de jongste verkiezingen voor den landdag heeft men, na ongehoorde kuiperijen, de klerikale partij eene geringe meerderheid zien behalen. Uit dien hoofde heeft de regeertng het niet van belang ontbloot geacht, om te weten boe de partijen in den boezem der bevolking in werkelijkheid tot elkander staan.</p>
	<p>Met belangstelling ziet men het resultaat van dit statistiek onderzoek tegemoet; daaruit zal blijken of de klerikale, de ultramontaansche dagbladen het recht hebben te beweren, dat zij de stem des volks mogen geacht worden, ofwel dat zij slechts eene betrekkelijk kleine minderheid der natie vertegenwoordigen. Ten slotte nóg een kort bericht betretiende een zeer ongelukkig voorval. Te Straubing heeft den voorlaatstcn dag van het afgeloopen jaar een vreeselijk onheil plaats gehad; omstreeks het middaguur van den 30sten December ontstond, ten gevolge van eene tot heden onbekende oorzaak, brand in de gasfabriek te dier stede. De vlammen deelde zich mede aan den voorraad gas; in een oogwenk ontplofte de brandbare massa, het ganscho gebouw vloog in de lucht en al de personen daarin werkzaam werden gedood. Op een zeer grooten afstand van de plek, waar vroeger de gasfabriek stond, werden de verbrijzelde ledematen gevonden der ongelukkige werklieden. Het behoeft ter nauwernood gezegd, dat aan het gebouw geen steen op den andere is gebleven. Hoe groot de schade is, weet men nog niet.</p>
	<p>Onder de wonderen, die onze moderne wereld heeft voortgebracht, behoort stellig in de eerste plaats, naast de lokomotief, de elektrische telegraaf te worden genoemd. Nog won.&apos;. lijker is de telegrafische snelheid, waarmede zich de telegrafie in zeer korten tijd heeft ontwikkeld. Geen hinderpalen van ruimte zijn heden ten dage zóó groot, of de telegraaf kan en zal ze overwinnen. Was het water in den beginne ook hier het vijandelijke element, waartegen de mensch te strijden had, thans zijn de baren niet langer slagboomen voor den magnetischen stroom. Over de kabels, die Engeland mot bet vasteland verbinden , verbaast zich niemand meer. Wij zijn daaraan reeds gewoon geraakt, als aan iets dat van zelf spreekt, nu het aan den Anglo-amerikaan gelukt is.het oude kontinent aan het nieuwe telegrafisch te verbinden, terwijl ook Frankrijk met de nieuwe wereld door een onderzeeschen kabel vereenigd is. Weldra zal de telegraaf naarNoord-Amerika voor ons eon even alledaagsch verschijnsel worden, als nu de kanaalkabels reeds lang zijn.Maar ook te land hebben de uitvinders van nieuwe telegrafen niet stil gezeten. Het alleroudste stelsel is zoo goed als afgeschaft, en de schrijf- en druktelegrafen worden of zijn allerwege ingevoerd. Kene verdere schrede zal men nog te doen hebben m de konstruktie der telegrafen. De ondervinding heeft geleerd, dat de magnetische stroom op den bodem van den oceaan volmaakter en zuiverder is dan op eenige meters afstands van den grond. Onder de baren en op die onmetelijke diepte heerscht een ongestoorde rust. Hoe grooter kalmte de telegraafdraden omgeeft, des te beter voor de isoleering. Men zoude dus gerechtigd zijn om aan te nemen, dat de verandering van de tegenwoordig bestaande luchttelegrafen in onderaardse!— slechts van gunstigen invloed zou kunnen zijn op de geregelde overseining van berichten. In sommige groote steden b.v. Londen en Berlijn, bestaan reeds onderaardsche telegraaflijnen op kleine schaal, en daar heeft men kunnen konstateeren hoeveel beter zij werken dan die boven den grond. Behalve de storingen van buiten af, door stormen en windvlagen, die toch oen belemmerenden invloed oefenen op de geregelde werking der telegrafen, is het gebleken dat de isoleering onder de oppervlakte der aarde, ook in gewone tijden, die boven den grond, verre overtreft. Het is du 3 zeer de vraag, of het niet der moeite waard zoude zijn, om het tegenwoordige stelsel langzamerhand af te breken, én een nieuw systeem van onderaardsche telegrafen in het leven te roepen. Veel opgang heeft dezer dagen een boekje gemaakt, dat m de duitsche taal verscheen en eene wetenschappelijke toelichting bevat van deze telegrafische omwenteling. Het is getiteld : Ueber die Nothwendigkeit der Anlegung unlerirdischer Tilegraphenlinien speciell in Bezug auf Nord-Deutschland, en is nu slechts voor de by de telegrafie werkzame personen verkrijgbaar; weldra zal het echter ook voor het grootere publiek Jerkrggbaar worden gesteld. De schrijver, die zijne opmerkingen grondt op eene langdurige -v-rinf. _»t in »_n geschrift breedvoerig uiteen , waarin de bovenaardseho telegrafen voor de qnderaardeche onderdoen. Hij wijst op stormen en moedwilligheid. I&gt;e schrijver geeft toe, &apos;dat et 3 eerste aanleg der onderaardsche telegraaflijnen kostbaar is, maar het meerdere kapitaal, dat daarvoor wordt uitgegen, kan mon _eer spoedig red icceren, wanneer men bedenkt hoevele berst --dingen en verbeteringen de; teleg—_fpalen en de daarop gelegde draden vereischen, terwijl&apos; de onderaardsch, telegraaf waarschijnlijk eednretide zeerlangen tijd zoude kunnen werken alvov-. &apos;:• eenige reparatie noodig te hebben.</p>
	<p>De auteur geeft eenige interes-.&apos; Iden van de „echtheid val water. Een kabel, die in 1853 in den h&apos;ijn werd SJB—gd bij Keulen, had toen in 1867 opgehaald en geheid gaaf bevonden. Denzelfden uitslag vond men bij kabels te Berlijn, München, enz. Een onderaanlsch teleg—ifeh-stelsel voor Nóord-Duitschland, zoude 6i_ millioen thalers kosten.</p>
</text>
