<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Rusland.</title>
	<p>Moskau Wied laat zijn blikken met innig genoegen gaan langs de goedgevulde ryen der russische armee, en zegt dat hot tevreden is. Sedert den Krim-oorlog is Rusland verbazend vooruitgegaan op het gebied van het krijgswezen. In de eerste plaats moet men maar zien, welke reuzens—ïreden het gedaan neeft in de spoorwegen. Tien jaren geleden was Rusland zoo goed als zonder spoorwegen.Behalve de korte lijn tusschen Don en Wolga. de hoofdlijn Petersburg-Moskau-Nisjni-Nowgorod en de zijlijn I&apos;etersburg-Koningsbergen-Warsehau, bad liet niets. Nu wordt het als het ware met spoorwegen overdekt. Moskou is in verbinding gebracht met Riga langs Smolenksk, en ten zuiden worden immer weder nieuwe sektiën geopend. Reeds nu heeft de lokomotief Kiefl&apos; bereikt, terwijl van Odessa uit en in de richting van Moskou ook reeds een belangrijk deel is afgewerkt. Niet lang zal het duren of de Oostzee zal met de Zwarte Zee door een onafgebroken spoorlijn verbonden zijn. Hierin ziet Aloskau Wied terecht een belangrijken faktor voor de macbtsontwikkeling van Rusland. Hoe heeft dit land moeten zwichten te Sebastopol &apos;t Zouden de vreemdelingen niet verpletterd zijn geworden, wanneer destijds de koniinuiiikatié&apos;n hadden bestaan van den tegenwoordigen tijd* Ueene macht zoude bestand zijn geweest tegen de reusachtige tro.-peninassa&apos;s, die Rusland langs den spoorweg had kunnen vervoeren. Maar Moskau Wied gaat verder. Ook in het leger zelve is veel verbeterd en de moskovitische armee is zeker de eerste der wereld. De ultraorthodoxe krant, vroeger overloopende van gal en bitsheid tegenover Pruisen, könstateeri thans met ootmoed — een gevolg van het feest van St. George r — dat er heden ten dage eigenlijk maar één land is tegen Rusland opgewassen: d.i. Pruisen. Gevaarlijk zou dat land zijn wanneer het overging tot een inval in Rusland. Maar bij Pruisen houdt alles op. Minachtend ziet Moskau Wied neer op Oostenrijk en Turkije. Met het pruisische leger kan de Rus nog een vergelijking maken, maar het oostenrijksche en het turksche zijn zóó beneden alle kritiek, dat men er niet over spreken kan zonder te lachen. Ja zelfs saamverbonden zouden de Turk en de Oostenrijker niets kunnen uitrichten, en bij de eerste «le beste botsing zoude een handvol Moskovieteu eenganschlegerkorps der geallieerden in de pan hakken. O russische snoeverij , uw naam is Moskou Wied I _ — Uit Warschau wordt aan de Avgshiraer Allgem. Zeitung, m eene particuliere korrespondentie, het volgende gemeld met betrekkin.&apos; tot de zooveel geruchtmakende samenzwering in Rusland. De berichten, welke ten dien opzichte in omloop zijn Se«Wït. luiden zoo onwaarschijnlijk, spreken elkander zoo lijnrecht tegen. dat men met gneiten grond mag beweren, dat de voorgewende samenzwering waarschijnlijk zeer spoedig zal blij- Ren alleen te hebben bestaan in het verhitte brein van dezen 01 genen pessimist, aan wien sommige dagbladen te gereedelijk het oor hebben geleend. Men voert hiertegen aan; dat vele personen in verschillende d.&apos;elen des rijks in hechtenis zijn genomen, en dit is werkelijk net geval, maar men vergeet daarbfl, dat de politie in Rusland veelal zonder eenige verschooning te werk gaat. Men verzekert zich zonilcr vorm van proces van den persoon, dien men als verdacht beschouwt en daarmede is het uit; bespeurt mon later, dat men zich heeft vergist, dan stelt men den gearresteerde op vrije voeten. Dergelijke feiten komen dagelijks voor.</p>
	<p>De hierbedoelde samenzwering is waarschijnlijk niets anders dan de zoogenaamde panslavistische vereeniging, waarvan de bekende Bakoenin een der ijverigste bevorderaars mag geheeten worden. .  . Zoolang de tegenwoordige keizer aan het bewind is, valt e. voor mannen als Bakoenin en geestdrijvers van zijne sooii Weinig te bonen. Zij hebben nu hunne verwachting gcD,ouwu op de troonsbeklinmiing van den vermoedelijken erfgenaam dei üg, die naar zij beweren hun geheel en al is toegedaan. De vurige wensch dergelijke verandering spoedig te z en plaats griipen .heeft hen geleid tot het uitstrooien van allerlei onjfuiistige berichten, betreffende den gezondheidstoestand des _._«__. ht-wel «i-ze _lrti te Wensehm _v_rt__. en door d„-g liike geruchten natuurlijkerwijze niet wordt benadeeld. l)e &apos; der beweging zijn niet dom genoeg om zoo iets te onderstellen, maar de menigte is onnoozel genoeg de plannen van Bakoenin en anderen te ondersteunen, op ile voorspiegeling, «lat zij spoedig zullen verwezenlijkt kunnen worden oudtr een jongen vorst, die gelijke gevoelens is toegedaan als de hoofden der beweging, en inmiddels stort de menigte hare penningen op het paód•vistisch altaar, welks priesters ook thans nog. gelijk hun voorgangers in oude tijden, een groot deel van de offers voor zich behouden, indien zij die niet in hun geheel meester kannen worden.</p>
</text>
