<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERICHTEN IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 3 Januari.</title>
	<p>Heden vierde de heer J. R. Baartmans, baas kuiper op &apos;s rijks werf alhier, zijne vervulde 50-jarige betrekking. Van verschillende hoogere en lagere ambtenaren ontving de waardige jubilaris hartelijke blijken van deelneming la dit feest Nog in krachtvolkn Icsftyd (o. jui.ii) vervult hyzyu. l.U._king„-t Just en ijver. Begiftigd mat het metalen kruis, daar hij als i-in &quot;L&apos;r dy..Mn __ de gebeurtenissen van de jaren i-KJ— 31, werd hij ook door vele oudstrijders gekomplimenteerd. \r •V?ATUM: *&quot; &apos;&quot;&apos;t *____ der voordracht, gehouden in Felix Alentis (zie ons blad van gisteren) , staat in regel 17: 2.80, lees l.Su el; het totaal wordt dus 3.50 en niet 4.50 el. * LEEUWARDEN, 2 Jan. Blijkens hot verslag, uitgebragt voor de door burg. on weth. uitgenoodigde deskundigen, de neeren v. d. lak, directeur «ler gemeentewerken te Rotterdam, ■i; -. van Grieken, ingenieur bij de staatsspoorwegen te Groningen, en J. C. van Gelder, ijzerfabriekant te Kampen, moet de oorzaak van het breken der ijzeren draaibrug bij de voormalige \ rouwenpoort worden toegeschreven aan èene ietwat te spaarzame aanwending van materiaal, en wel voornamelijk aan de buitenleggers, ter plaatse van de breuk. Uit de gemaakte berekeningen is hun gebleken, dat er in de uiterst trekkende vezels op het midden dier leggers, nam dijk wanneer de brug ongesloten was ot openstond, een kracht Werkzaam was van 420 KG. per kwadraat centiin. terwijl die kracht, tot het bereiken van voldoende zekerheid , bij bruggen als deze, hoogstens 250 KG. mogt bedragen De middenleggers waren wel niet overmatig, maar toch voldoende sterk; dat zij gebroken zijn, is een gevolg geweest van de bovengenoemde te zwakke plaatsen der buitenleggers, bij wier breking een levende kracht is ontstaan, die van zoodanigeii invloed moet zijn geweest, dat door den schok ook de bmueiilegge- zich hebben begeven. Ware do brug nu altijd ujet de vereiachte achtzaamheid bediend geworden, zoo zou dit k-i?- «ebben bijgedragen tot voorkoming van het plaats gehad hebbend ongeval. Omtrent die bediening bestaat echter, volgens intormatiën van deskundigen, twijfel. Uit het onderzoek naar den toestand der overige dra—bruggen, met name die over de Harlingervaart bij het voormalig verlaat de Prins Hendriksbrug, de ■Noorderbrug eu die bij den Potmargewal, is gebleken, dat de drie eerstgenoemden dezelfde onvolkomenheid bezitten als de Vrouwenpoortsbrug. Tot herstel van de laatstgenoemde en tot verhoeding van het gevaar van algeheele breking van de andere bruggen, worden de noodige middelen aan de hand gegeven. Zorg voor eene goede bediening door de brugwachters, voortaan, wordt ten krachtigste aanbevolen. Om tot de meest afdoende goede uitvoering te geraken, wordt eene openbare aanbesteding ten sterkste ontraden, op grond dat een aannemer , evenals van de j pachters der bruggen is gezegd , meer zijne eigene flnanti.le belangen op het oog heeft dan het belang der gemeente, dat de meest deugdelijke behandeling eischt. Het heit zal dus, volgens die deskundigen, zijn het werk aan een fob—kant op te dragen, van wien men de wetenschap heeft, dat hij tot zoodanige uitvoering geschikt en bekwaam is. Aan het slot van het verslag betuigen de deskundigen hunne verwondering er over, dat, nadat in de laatste jaren in het lgeineen de gegoten ijzerkonstruktie bij de nieuw gebouwd bruggen niet meer is toegepast bij de onlangs gebouwde Prins Hendriksbrug, het gegoten ijzer weder tot bouwmateriaal is gekozen. Ofschoon zich bij de overige draaibruggen sinds haar bestaan, van 1859 af, geene beduidende gebreken of zorgwekkende verschijnselen hadden opgedaan , en dit ongetwijfeld weder tot toepassing van het gegoten ijzer zal hebben geleid, wordt echter voor het gebruik daarvan iv het vervolg bij den bouw van bruggen, als hoofdbestanddeel, gewaarschuwd en aangeraden, in plaats daarvan over te gaan tot het sinds 8 a lOjaren meer in gebruik komende plaat- of ander gesmeed ijzer, dat meer waarborg en soliditeit geeft. § GRONINGEN . 2 Jan. Ter vervanging van den heer H. J. van Ankurn is tot tijdelijk leeraar in de plant-en dierkunde aan de rijks hoogere burgerschool alhier door den minister van binnenl. zaken benoemd de heer J. Kors, thans aan de burgerdag en avondschool werkzaam. * ASSEN 2 Jan. Te Gieten worden thans pogingen in het werk gesteld 0111 van dit dorp naar de Wildervank (Groningen), een kanaal te graven.</p>
</text>
