<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—MMH BW——^—_——_«_w|-i *&gt;a - » &apos;_» pwji. ii■ 1^ ■ ■n;nn-_»n._i tyj-g^^^j-jj-w»^!-.*.-*-^ HET LEESKABINET. MEMEL WERK TOT GEZELLIG ONDERHOUD VOOR BESCHAAFDE KRINGEN. Dit „lt.\l)W IIIK dat, onder anderen, in populairen vorm de belangrijkste vragen van den dag behandelt, en dezet waar het noodig is. met uitvoerig bewerkte platen illustreert, heeft thans 36 jaren met glans bestaan en bij voortduring den bijval van een beschaafd publiek mogen verwerven. In N°. 1 voor 1870, dat nu het licht ziet. vindt men: Nieuwejam s-orerdenkingen ran eene vlieg. door P. DE FRIES. (Met eene dubbele plaat in kleurendruk, het monument te &apos;s Gravenhage voorstellende.) — Een Rothscltild der industrie. (Met portret, enz.) — Allemaal fratsen, door Mr. A. H. VEESTER — Mededeelingen, vragen en antwoorden op allerlei gebied. — Boortje Donker. — Caresse. — Voltaire. Zijn gedenkschriften. — Morganatisch huwelijk. — Een duurbetaalde coijuille. — Spelling van eigennamen. — Gricksche eigennamen in hel Latijn, met nederlandsdie uitspraak. — De man met het ijzeren masker. — Inselsbad, Inselsberg. — Frans Balies. — Kabeljaauw en bakeljaauw. — Een vaderloos citaat. — Op en in. — Putjes uitgave. _ Met een 16-tal recensiën van onlangs hier te lande uitgekomene boekwerken wordt dit nummer besloten, aan welke recensié&apos;n de voornaamste onzer letterkundigen medewerken. Met N°. 1 voor 1870 heeft dit maandwerk eene aanmerkelijke uitbreiding verkregen. Zoo komt daarin, onder anderen, eene rubriek voor, onder den titel van • -_D_D_EL.M„, VRAGEN ES A_TWij.i_l.EN OP ALLERLEI GEBIED, zoo als hierboven is opgegeven. Men abonneert zich bij ABRAHAM FRIJ LINK, te Amsterdam, en voorts bij eiken souden boekverkooper. (330) _Ü H. DE FIüOGÏI &amp; C°. , le Amsterdam, is verschenen: DE CHmSTELIJK-MTIONAIJN OP DE VERGADERING VAN (66) .«SCHOOL V BHBOMD.&quot; Artikelen verzamelt! door I_&gt;i\ A. H_Cï&quot;PJß__i. Prijs 30 Cts. HMDELSDRÜKKERIjr ETIKETTEIFiBRIEE; Singel over de Burgstraat, im 403. H. EiHiUERICII _k f.&quot;., vroeger de Affaire uitoefenende onder den naam H. EMMERICH, h«jbben «ie eer aan het Publiek kennis te geven, dat zij hunne Fabriek hebben VERPLAATST naar den MIJ-GEL OVER »E BEHGSTRAA&apos; I&apos; , G 403 en, door groote uitbreiding hunner zaken, in staat zijn akkuraat, spoedig, hét en billijk werk te leveren. (393) , H. EMMERICH &amp; C°. BA9ÏBS- IË_¥ HÏWOGRKORSETS, KRINOLINES, TOERNIRES ES FIJNE ELASTIEKE DAMES GORDELS ontvangen in het Magazijn HEERENGRACHT HOEK HEISTEEG. T_T FRAKSELLA RORCHERDT. (392) KRIJS OLINES kunnen in een uur tijds worden afgeleverd. KORSETS voor alle tailles worden aangemeten. ..et goedgekeurde middel in Frankrijk, België, Oostenrijk en Rusland, gewaarmerkt door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU DE SAINT-GERVAIS. Het aantal zuiverende middelen is zeer groot; maar aan de ROB BOYVEAÏJ LA__ ECTEUR kwam altijd de eerste rang daaronder toe, zoowel om hare sedert meer dan drie vierden eener eeuw erkende radikale werking, als om hare PLANTAARDIGE %AIHEJ-MTELLL\G. Zij ganoest volledig, zonder kwikzilver, de aandoeningen der huid, don huiduitslag. de kliergezwellen, de ongemakken van het kraambed, van den kritischen leeftijd en van de scherpe vochten. Deze ROB is vooral aanbevelenswaardig tegen de recente, besmettelijke, verouderde of hardnekkige ziekten, waartegen de copahu, het kwik en het iodium potassii niets vermogen. GENERAAL DEPOT te Parijs, 12 me Richer. DEPOTHOUDER-: Amsterdam, ULOTH, GROOTE, WINDHEIM en Cf., COOLHAAS en BISSCHOP, RUYS EM WEISSENBRDCH, VAN HÜLSTEYN, ADAMA, CLEBAN EU G&quot;.. SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en Zn., NIEMAN. VAN ME URS, ALMA, BURGERS, KOPPE en v. d. HANS, OSIECK. (441) .«fc^k ÜRAL STEAK MMTION COIPM £WMjt% »OTTT_B_B_ilAll en LOIDIII. ïkWÊLWÈèè? M STOOiSCBËPE-i VOOR GOEDHUH PASSAGIERS EN VEE, VERTREKKEN: \A% ROTTra_tH»A_fl Zaturdag 8 Januari, &apos;s Morgens G Ure. iMnsdag 11 Januari, &apos;s Morgens 6 Ure. VJLW liOMDISV eiken Woensdag en Zaturdag-, &apos;s Morgens ten 11 Ure, van St. Biatharina&apos;s Steam BVarf. KB. De bovenstaande afvaarten zullen plaats hebben, mits (!&lt;■ rivier vrij vnn IJS is. (35 GEBROEDERS SMITH , Agenten.</p>
</text>
