<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jiCHOUWBURGEN, ENZ. STADS -CIIOI WltlfßG. (Onder Direktie van ROOBOL &amp; TJASINK.) Woensdag 5 Januari 1870. (N°. 88 Abonn.): Gijsbrecht van Aemstel, &apos;Ireurspel io 5 bedrijven, door Joost van don Vondel. Gevolgd door: De Bruiloft van Kloris en Roosje, Kluchtspel met Zang, waarin de NIEUWJAARSWENSCH, voor het tootzal worden uitgesproken door den heer J. Tjasink in het karakter van Thomasvaer, en waarin tevens door al de eerste sujetten van het ballet zal worden gedanst. Bij deze gelegenheid zal door het orkest, onder leiding van den neer H. J. J. van Bree, worden uitgevoerd: Groote Ouverture Gijsbrecht van Aemstel. gekoinponeerd door don heer Joh. J. H. Verhulst. (Aanv. half zeven ore.) Verwacht op aanst. Donderdag, ten voordeele van den heer J. TJASINK: Jan van Uyden, Koning van Sion, oorspronkelijk geschiedkundig drama in 8 tafercelen, door Mr. J. J. F. Tinbergh. (Nooit op eenig tooneel vertoond.) GRAND TBEATRE in der Amstelstrasse. Direktion A. VAN LIER. Mittwoch 5 Janvar. Zweites Gastspiel der K«&gt; niglich Preussischen Hol&apos;scbauspielerin Frl. Louise Wolft&quot;. Maria Sluarl, Trauerspiel in 5 Aufziigen, von Friedrich von Schiller. Maria, Frl. Wolff; Elisabetb, Frl. Muller. (8 Uhr.) Preise der Platse : Balkon ƒ2, Loge ƒ1 50, Parterre ƒl, Gallerie-Loge 50 Cts., Gallene 35 Cts. Dutzemlkarten guitig mit Surplus. Diplomen und freie Entree&apos;■ ungiiltig. öQ SALON DES YAI.I_.TI.-. in de Arastelstraat, direktie BOAS &amp; JUDELS. Woensdag 5 Jan. Het Parysche Leven, vrolijk zangspel m 5 bedrijven. Entree 75 Cents in Verteering. Aanv. 8 uur. Vlaamsch Tooneelgezelschap. Direktie VICT. DRIESSENS. Woensdag 5 Jan. 9de voorstelling van: Frou-Frou, tooneelspel in &apos;5 bedrijven. Brigard, Met. Driessens; Frou-Frou, mej. Driessens. Entree 60 Cents. (8 ure.) Plaatsen te bespreken. SkW Zaturdag 8 Jan. Eerste Fète de nuit. PAIl!lO--RVÖ__SV_IJT. WOENSDAG 5 JANUAKI 1870. GMEEAT MOJAfCJEBÊ/T. IIRKUS OSCAR CARRÉ, staand- op liet __M-T«-_*-B-._». OPENING, ZONDAG 9 JANUARI, van den geheel[nieuw gebouwden en komfortabel ingeriebten &quot;Wilt* 1 fc.K-„l_lI_IJ-. Het programma voor deze voorstelling zal nader worden bekend gemaakt. JT DIUGINTI-7W_V--Sl--AT. mMsmJ&amp;^t^L***^^*^ V-oV^____|lst.- voorstelling des avonds 8 uur, 2de vooi&quot; ____T TT^stelling ten 9 ure. Entree Iste rong 99 Ctsmet 1 kind vrij, 2de rang 49 Cts. Kinderen bdaknhaj entree. VERBOND onder de zinspreuk _,°TT_YKTvE^r,I&apos;ESr RING, volksvoorstelling lokaal GRAND SALON, Schans ha de Weteringbarièiv. Woensdag 5 Jan.: f J&apos;^omst van Rusland, komedie in 2 bedrijven. Gevolgd J n De Brudoft van Kloris en Roosje, kluchtspel met zang t.d&apos;lus ln &apos;•te- en een nieuwjaarswensch. 1,1 p+, &apos;._! 7- Toegangsbewijzen zijn tegen betaling van &gt;&quot; Ctete) verkrijgen bij 3e Wed. S. E. VOORZANGER, bovkhnndelaarster, Amst-straat, ï 80-, F. W. VISLAAKF; Boekdrukker, Bozenstraat en aan het lokaal __s,ffrlJll VOORNOEMD.</p>
</text>
