<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 4 Januarij.</title>
	<p>Men schrijft ons: »In verband met eene mededeeling omii-.iit de processenverbaal tegen den Rijnspoorweg kan ik n wellicht eenige opheldering geven, omtrent de vermoedelijke gevolgen van dezen maatregel. Mij althans gaf men de volgende opheldering. Bij de regeling van .len dienst op den Rijnspoorweg beeft men zich beijverd bet verkeer zoo snel te doen plaats hebben, als mogelijk &apos;was, zonder de veiligheid der passagiers in gevaar te brengen, liet gevolg hiervan is, dat enkele minuten , die men onderweg verliest, wanneer soms eens aan een ofaudcrtusschenstation , meer reizigers moeten worden opgenomen, dan gewoonlijk , of om andere redenen eenig oponthoup ontstaat, kwalijk kunnen worden ingehaald, ten ware men in krommingen en over bruggen sneller rijden wilde, dan volgens reglemnt geoorloofd en met de veiligheid bestaanbaar is. Wenscht uien nu — hetgeen schijnt te blijken uit de jongst maatregelen, het gevolg , naar men zegt, eener ministerieele aanschrijving — dat de —eigen steeds stipt op hun tijd aankomen, zoodat ook niet slechts weinig.; minuten speelruimte wordt gelaten, dan zal het noodzakelijk gevolg eenvoudig zijn eene nieuwe dienstregeling, waarbij de tijd van vervoer tusschen de verschillende stations zooveel langer wordt genomen, dat men des noods eenige verzuimde minuten onderweegs kan inhalen. Stipt aankomen is natuurlijk in het publiek belang; snel vervoer echter evenzeer. De vraag is slechts welk belang weegt het zwaarste en zoude men niet sneller vervoer kiezen, wanneer dit gevonilen worilen kon, door niet op een of twee minuten latere aankomst te zien. Relata refero; ik beoordeel dus niet of de zaak volkomen juist i 3 voorgesteld.</p>
	<p>De hooge raad (strafkamer) heeft beden het beroep in kassatie tegen het aarest van het hof van Drenthe, in de bekende zaak van mr. Gratama, die niet als verdediger was toegelaten, omdat bij ook als getuige was gedagvaard . in strijd met de konklUsio Van het openbaar ministerie, zoowel wat liet incidenteel als wat het eindarrest betreft, verworpen. Mede is verworpen het beroep in knssatie van Walraven, tegen bet arrest van het hof van Noordliolbmd , waarbij bij veroordeeld is tot 20 jaren tuchthuisstraf, wegens poging tot moord op zijn zoontje. Den kapitein-ingenieur J. F. Beijen van het garnizoen te Groningen is op verzoek voor een jaar nou-activiteit verleend. Het ailiiiissie-examen aan de hoogeschool te Utrecht zal plaats hebben op Zaterdag 22 Jan. e. k., waartoe men zich zal hebben aan te melden bij prof. P. de Jong, sekretarisder litt. fakulteit. Terwijl in ons land over het geheel veel van schoolverzuim gesproken wordt, kan men het volgende als eene uitzondering op den schier al_emeeiieii regel stellen. In de gemeente Meeuwen, die ruim 300 zielen telt, bezoeken 71 kinderen de openbare school bij da&quot;, terwijl er &apos;s avonds nog 12 zijn die de dagschool niet bezoeken, dat een getal van 83 in het geheel is, (De Wekker). Als een nieuwtje in de muziekwereld deelt men ons mede, dat door een ingezeten van Meppel eene viool is verkocht aan den Heer Boucheron, te Cette (Frankrijk) voor de kapitale som van ƒ6OO. § § UTRECHT, 3 Jan. Het vernieuwen van den Krommen Rhijn tusschen Cothen en Odijk, dat door de militaire genie ■ in de Vorige maand onder nadere goedkeuring van het numa-1 te-o van oorlotf alhier i &quot; don &apos; aannemer B. _. Wttfwi-k te Groen!, vuur J ais.uoo,</p>
	<p>* UTRECHT, 4 Jan. Do policie heeft gisteren avond voorloopig in hechtenis genomen een sedert korten tijd gepasporteerd militair, behoord hebbende tot het Bs-je reg. inf., in wien zoowel de vrouw van den op Zondag avond gewonden fortwachter, als een der gewonden zelf den dader vermeenen te herkennen. * LEEUWARDEN, 3 Jan. Onze stad heeft gisteren avond een zeer geacht ingezeten verloren, door het afsterven van den heer P. J. Plantenga. Sedert 1853 bekleedde hij de betrekking van lid van den raad der gemeente. Zoowel in deze als in vele andere betrekkingen, die hem vóór en na door het vertrouwen zijner medeburgers waren opgedragen, behartigde hij het algemeen belang met ijver en onderscheidde hij zich steeds door de zucht, 0111 anderen nuttig te zijn. Hij deelde dan ook in de algemeene achting en had een ruimen kring van vrienden verwerven, die hartelijk deelnemen in het groote verlies, dat inzonderheid de wed. en kinderen des overledenen, die Donderdag jl. pas zijn 52ste jaar bad bereikt, hebben geloden. * ASSEN, 3 Jan. Het luiden der klokken te dezer stede is door den raad afgeschaft. — Sedert door den inspecteur van het geneeskundig staatstoezicht de inwoners dezer proviicie gewaarschuwd zijn tegen het anijszaad, dat wel eens vergiftigende bestanddeelen&quot;bevat, is het gebruik daarvan in dit gewest belangrijk verminderd. — Heden is men er in geslaagd drie vossen te dooden. De landbouwers hebben thans veel last van dit schadelijk gedierte.</p>
</text>
