<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dinsdag 4 Januari. OVERZICHT VAN DEN HANDEL IN SUIKER IN 1869.</title>
	<p>De invoer van Java heeft minder bedragen dan iv het vorige jaar; daarentegen wenl van .Suriname, Cuba en Brazilië en ook van belgische en boheemsche bectsuiker vrij belangrijk meer aangevoerd, terwijl bovendien het verbruik van iulandsche bectsuiker door onze raffinaderijen weder zeer is toegenomen. Van Java stroopsuiker werd de groote hoeveelheid van ruim 100,000 matten aangevoerd, die bijna allen weder werden geëxporteerd. Naar België en Engeland en ook naar Zweden en Noorwegen is aanzienlijk meer ruwe verzonden dan in het vorige jaar, en de uitvoer naar Rusland wijst mede eene vermeerdering aan, terwijl dio naar Frankrijk ruim ii/ 2 millioen kilogrammen minder bedroeg. De uitvoer van geraffineerde suiker vertoont het verblijdend verschijnsel van eene voortdurende toeneming. Vooral geldt&apos;zulks van den uitvoer van gemalen melis naar &apos;Italië, welke sedert 1865 ongeveer verdubbelde. Naar Valparaiso hadden geene direkte verschepingen plaats. De verzendingen&quot;van _____ bedroegen nauwelijks&quot; de helft van den uitvoer van 1865. De voorraad, waarmede wij dit jaar sluiten, is zoowel in de eerste hand alleen als in de eerste en tweede hand buitengewoon klein, zoodat bij eenige verhouding tusschen de prijzen van ruwe en geraffineerde suiker, spoedig eene herleving&apos;deizaken mag worden verwacht. Door de Nederl. Handel-Maatschappij werden geveild 234,824 kranj., tegen 245,926 kran.j. in 1868; 238,505 kranj. in 1867; 2R1,i06 kranj. in 18R6 en 273,918 kranj. in 1863. De witte soorten Java bleven voortdurend gedrukt in waarde. Tusschen de st. nos. 16 tot 20 werd bijna geen prijsverschil gemaakt, daar ook voor uitvoer de nos. boven n°. 16 weinig vraag ontmoetten. De loop der prijzen werd gedurende de eerste zes maanden hoofdzakelijk beheerscht door de tijdingen omtrent den opstand op Cuba. Naarmate die berichten beurtelings dreigender of geruststellender luidden ten opzichte van den suikeroogst, ondervond het artikel eene plotselinge verhooging of verlaging. De markt opende in eene onzekere stemming op ongeveer ƒ1 beneden Novemberwaarde 1868. Aan de ééne zijde oefenden de geruchten omtrent Cuba en omtrenn den tegenval der tweede produkten beetsuiker, en den kleinen oogst op Mauritius eenen gunsfigen invloed uit, doch aan de andere zijde stemden do vermeerderde produktie van Louisiana en de steeds bestaande vrees voor verwikkelingen tusschen Turkije en Griekenland de koopers niet tot willigte, te minder daar, zonder storing der orde, de Havana-oogst zelfs zeer overvloedig beloofde te zijn. Tot het begin van Februari verkeerde de markt in dezen weifelenden toestand, toen plotseling de opstand op Cuba een zeer ernstig aanzien scheon te verkrijgen en de suikeroogst daardoor, zoo uien vreesde , groot gevaar liep. Eene snelle rijzing was daarvan het gevolg en de prijzen stegen bij levendigen handel, meest op spekulatie, tot ƒ 3 a 31/4 boven Nov., zijnde eene verhooging van ruim ƒ4. Doch reeds in het laatst van Febr. vertoonde zich eene vrij gevoelige reaktie, die de prijzen terugbracht op ongeveer ƒ &apos;/_ boven November , en hoewel kort daarna de spekulatieve beweging weder de bovenhand verkreeg en de prijs zich op ƒ 1 ,&apos;s a 2 boven November heistelde , liep de Maartveiling der N. IL M. voor do bruine en middelsoorten slechts ƒ 1 a 11/+, en voor de witte ƒ i/js% boven November, niettegenstaande voor uitvoer en op spekulatie 30,000 Lrj. werden gekocht. Onmiddellijk na de veiling hernam de rijzing de bovenhand en steeg de prijs tot ƒ2 a 2„ boven Maart, zoodat het hoogste staudpunt volkomen herwonnen werd. .Toen het echter meer en meer bleek, dat de onlusten op Cuba bijna ge-en invloed hadden uitgeoefend op de suikerproduktie, en de belangrijke verschepingen van dat eiland het bewijs leverden, dat de oogst inderdaad buitengewoon gunstig was geweest hield de spekulatiegeest op, en verzonk de markt in een toestand van groote lusteloosheid, welke tot Juni aanhield. De Meiveiling liep voor de bruine en blonde soorten ƒ i&apos;»a:iibo ven Maart en voor de witte soorten op de pariteit van Maart. Voor uitvoer, hoofdzakelijk naar België en Zweden, werden daarin 30 a 35,000 krj. gekocht. Na de veiling ondervonden de prijzen nog eene verdere verlaging van ƒ D/4, en voor do hooge NV, zelfs van ƒ 13/4. Op dat verlaagde standpunt boezemde bet artikel echter algemeen vertrouwen in , en bij de verlevendigde vraag naar geraffi, neerde suiker, traden de raffinadeurs als gretige koopers opwaardoor de waarde zich weder eenigermate herstelde. De Juliveiling liep ƒ i/s a 8/4 onder Mei, en sedert dien tijd ondervonden de prijzen slechts geringe afwisselingen, veroortaakt door tijdelijke grootere of kleinere arrivementen en door de meerder of minder koelanten aftrek van geraffineerde suiker, waar bij zich als gewoonlijk de vooruitzichten omtrent deiinaii-aanduii betuu-tsroofii vöefd—,</p>
	<p>Tegen September gaf de belangrijk afnemende voorraad in «le meeste havens, het geregelde débouché voor gemalen melis en voor brooden, en de vrees dat de kwantiteit der beetwortelen niet aan de raming zou beantwoorden, aan de markt een vaster &quot;aanzien, zoodat dan ook de Septeinberveiling ƒ S/4 a 1 boven Juli werd betaald.</p>
	<p>De handel in koloniale suiker was sedert September niet zeer levendig. Tegen den kleinen voorraad in de entrepóts, die de houders vaster stemde , stonden ruime aanbiedingen van nieuwe bectsuiker tot betrekkelijk lagere prijzen over, waaraan de raffinadeurs de voorkeur gaven, vooral &apos;tengevolge der bestaande wanverhouding tusschen de prijzen van Java-suiker en van geraffineerd.</p>
	<p>Ter voorziening van dadelijke behoefte, werd de Novemberveiling tot de prijzen van September en ƒ l/_ hooger betaald, doch m partikuliere partijen was de omzet zeer beperkt. De laatst bestede prijs voor zeilende ladingen Java van den nieuwen oogst was ƒ1 a U/_ beneden November. In inlandsche bectsuiker hadden, onder den indruk der Cubagebeurtenissen, reeds in Februari afdoeningen on den volgenden oogst van /__l_ a SU/a op basis n°. 12 plaats. In den zomer daalde de prijs weder op f 29i/_, doch herstelde zich in Oktober tot ƒ 301/», terwijl hij thans op ongeveer f 293/4 is aan te nemen. De invoer tot verbruik in 11 maanden bedroog ruim 8 millioen kilogrammen. Van belgische bectsuiker werden alhier aangevoerd 3-/ „ millioen kilogrammen , en van boheemsehe ruim 1 millioen kilogrammen , welke in de opgave van aanvoer van ruwe suiker niet zyn begrepen. De berichten omtrent den oogst luiden van bijna alle koloniën zeer gunstig, vooral van Mauritius, waar een opbrengst van 130 millioen kilogrammen wordt verwacht. De Louisiana produktie zal, volgens de laatste tijdingen, die van 1868 niet overtreffen. _, , 1868. 1869. lotale aanvoer van ruwe suiker 128V1» 118&apos;/,, millioen KG. Totale uitvoer van ruwe suiker. 234/„ 358/10 n n Totale uitvoer van geraff. suiker 85&apos;/,, 93 » » Door het departement van finantiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 31 December 1869 in de onderstaande entrepot* aanwezige hoeveelheid buitenl. ruwe suiker: Amsterdam 10,458,197 kilogr. Rotterdam 5,696,374 » Schiedam 658,697 » Dordrecht 777,836 * Middelburg 623,354 » Totaal.... 18,214,458 kilogr. Van het konsulaat der Vereenigde Staten van Noord Amerika alhier ontvangen wij den volgenden STAAT VAN UITVOER van de haven van Amsterdam naar de Vereenigde Staten, van 1 Januari tot 31 December 1869: Waarde. Waarde. Leder ƒ102,162.03 Erwten » 2,282.50 Botting // 62,119.531/. Schilderijen (in Kaas // 4,384.34 olie) « 11,560.25 Likeuren » 10,380.95 Suiker » 39,282.63 Haring « 18,782.17 Gom damar « 7,677.50 Bloembollen « 54,769.25 Wilgentwijgen ..» 631.68i/_ Zaden » 14,560.95 Haarlemmerolie.»&apos; 7,310.24 Jenever // 78,184.42 Lijm * 1,478.28 Boeken « 3,028.99/2 Cubeben « 247.25 Koffie // 176,121.59 jAardpijpen // 4,699.64 Wijn » 1,498.05 B_lterwater « 523.60 Bloemkool » 2,655.75 JLood « 11,271.32 Notenmuskaat...« 5,784.92 JBanca Tin » 24,449.22 Lompen » 9,484.20V_ Arak * 150.34 Cajeput Olie » 655.— Bronzen goederen» 1,540 — Traan « 469.35 Foelie « 12,607.63 Anchovis-i » 2,717.97 Rijpaarde » 944.47 Vanielje « 1,232.— Stearinkaarsen..« 1,236.08 Totaal ƒ 709,247 — Meekrap „ 42,362.89 De uitvoer van het vorige jaar was ƒ1,090,326.18; verminderd ƒ 381,079.18.</p>
	<p>ROTTERDAM, 3 Jan. Op het land was gedurende de vorige week goede vraag voor vlas. De aanvoer ter markt van heden was redelijk groot en werd vlug opgeruimd. Prijzen van 38 tot 68 st. te noteeren. Granen. Door onbeduidcnden toevoer van inlandsche granen was de handel van weinig beteekenis, terwijl de prijzen nagenoeg geene verandering ondergingen; ook in buitenlandsche ging zeer weinig om en alleen is genoteerd: Tarwe 126/127 _ nieuwe bovenlandsche ƒ 265, 124/125 S? dito ƒ 260 per 2400 KG. Rogge. 124/125 _ fransche ƒ 210 per 2100 KG. Gerst. 96/98 ffi zeeuwsche winter ƒ 8.75 j&gt;er 100 KG. Haver. 72/75 fi.&apos; ml. voer ƒ 8.75 a 9 per 100 KG. Lijnzaad. 111/112 _ puik petersburger ƒ 3.50 per last. ; -CUIEDAI-t, 3 Jan. Moulwijn f 11.50; jenever fl7 amst. proef ƒ 18.25; spoeling ƒ 1.90. Hi_-.lLii\---lIE VEER, 3 Jan. Er heeft heden alhier eene zeer belangrijke daling in de zalmprijzcu ter markt plaats gevonden; bij zeer beperkte aanvoeren in de vorige week en bijzondere vraag voor Londen werd dezelve voor ƒ3.25 tot ƒ 3 50 per l/a KG. gretig bij afslag verkocht, terwijl beden bij een aanvoer van p. m. 26 stuks zalmen , daarvoor ter nauwernood f 2 per Vs KG. kon worden gemaakt. Deze daling is hoofdzakelijk toe te schrijven aan de zeer .lange marktberichten in Kngelands hoofdstad. MONNBCIiENU-itl, 3 Jan. Gedurende het afgeloopen jaar werden op de kaasmarkt alhier verkocht 431 stapels Kaas, inhoudende 48,882 stuks en wegende 100,652 KG., waarvan de middenprüs ƒ 30.50 per 50 KG. bedroeg. ALhMi.tH , 3 Jan. Aangevoerd 26 kalveren, die golden ƒ 40 a 85. 1 nuchter dito ƒB, 166 schapen ƒ 12 a 30, 111 vette varkens ƒ 0.40 a 0.58 per K(i. (&apos;RH, 2 Jan. In de vorige week was de prijs van schelviseh ƒ 18 a2O de 100 stuks, rog 25 a 40 cents het stuk, panharing ƒ3.75 het tal of 200 stuks. T__!., 3 Jan. Ruwe jarige ris-taru- ƒ 10.50 a 11.50; dito jarige nieuwe ƒ8.50 a 9.50; roode jarige dito ƒ 10 a 10 50; dito nieuwe ƒ 7 a 8.50; rogge f 6 25 a 7 25; Winter-Borsi&apos; ƒ6 a 6.50; zomer ƒ5.50 a 6.25;-. haver f 2.50a4 50j boekweit f 1 a 8; duivenboonen f 8.50 a 9; kroon-cru.,» ƒ io a 11; grauwe dito ƒ9 11; kapucijner dito ƒ9ll, alles per III..; boter per KG. ƒ 1.10 a 1.30; eiren per 26 stuks ƒ0.90 a ƒl. Bij redelijken aanvoer ging het aanz.nde van tarwe goed af. Prijzen &apos;onveranderd. Rogge vond moeielijk koopers. Garst, haver en Boonen als voren. Erwten slap. In de overige artikelen weinig omzet. STEEN VJ&apos;_.lï_ , 3 Januari. Rogge ƒ 0.40 tot ƒ 6.10; Boekweit fT, 50 tot ƒ6.25; Garst ƒ5.25 tot ƒ5.75; Haver f 3.40 tot ƒ 4.05; Eieren per 100 stuks ƒ 3.20; Boter per V_ vat van ƒ59 tot ƒ 69. per l/8 vat ƒ2B tot ƒ 29.25, per KG. f 1.30 tot ƒ1.36. ÖLB_E!-iMI-T,31 Dec. Boter per i,_ vat ƒ 38 tot ƒ58.50, per l/8 vat ƒ2B 50 tot ƒ29. _V__VEG_, 29 Dec. Boter per  vat van ƒ5B tot ƒ 58.50, per I&apos;s vat ƒ2B 50 tot ƒ29. IH---TB6I-lIT, 3 Jan. Tarwe f 8.80 a 9. — Rog7e fl 12 a 8 20. — Haver f 3.76 a 3.92. — Boekweit f 6.40 a 660.— Aardappelen f 1 92a2 09.— Boter fl 40a 1.48. — Eieren f 4.50. — Hooi ƒ133.25 a ƒ35.60 en Slroo f 16.62 a ƒ 18 11 per 1000 KG. -NTWERPEN, 3 Jan. Petroleum werd heden betaald met fr. 60a 61. Het artikel is vaster. — Koffie vast; ca. 4 a 500 b. Domingo vonden koopers.</p>
</text>
