<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>pww____-^________M__»_,w„.i,+!._] m» m i nmmmtmmmmmamimm,mm»t*memeamammmmmummgma*amamwmmaaamm KONINKLIJKE NEDERLAPSOHS STOOMBOOT-MAATSCHAP PIJ. De Direktie der I.oninklijke -ederlandsche Stoomboot-Maatschappij hoeft de eer te berichten dat er op _Mn__«g en Woensdag, * en 5 Januari ÏS.O, andermaal «relegenheid zal bestaan tot inschrijving «,p eene ÜBBXsXXa, ten loste dezer Maatschappij, groot ƒ 5,000,000.— rentende 5 pCt. -jaars, verdeeld in Obligatie van / 1000.- en f soo.-, uitgegeven wordende krachtens besluit der Algemeene Vergadering van Deelhebbers, gehouden op 11 Oktober&quot; 1869. Van deze leening werd bij eene eerste Openstelling in Oktober I 1. ruim de helft geplaatst. Door haar ten tweeden maal bij Publieke Inschrijving aan te bieden, voldoet de Direktie aan het dringend verlangen vnn vele belangstellenden, vooral ook van de Heeren E. H. KOL, Jkhr. C. HARTSEN, C ï. STOKK en Mr D. ,T. Baron MACKAY, gewezen leden van het te Utrecht gevormde „Comité lot bevordering «ter -oomvaarl op Amerika,&quot; onder voorzitterschap van den Oud- Kapitem ter Zee M. 11. JANSEN, van welk Comi.- zij zich hebben losgemaakt, omdat het hun voorkwam, dat de geyplgde handelwijze niet tot de wezenlijke bevordering van het voorgestelde doel zou leiden. Vun den uitslag dtzer vernieuwde poging zal het afhangen of de vaart op Amerika al dan niet zal tot sla:id kon Bij voltcekening zal ric nphreng|t dezer tweede Inschrijving geheel WOHj.li besteed tot den aanbouw van Trans-Atlantische St omschejen, ora daarmede in de eerste plaats iene lijn van VH-ingen op \e»-_o_ te openen. Mogt echter ook „itmui de leening niet volteekend worden, dan zou cle Directie da nieuwe Inschrijvingen niet mogen aannemen. Met lx scheiden a«n &apos;rang verooilooft zij zich derhalve allen Belangstellenden te verzoeken, de zaak thans door hunne medewerking t_ willen stl&apos;unen. De Obligatien nor&apos;eii uitgegeven tot oo pCt. De lerugbetaling i «■-_!._.. tt to: _o» pet., bij jaarlijksche uitlotingen in SS jaar. De eerste uitlofing heelt p&apos;aats op 3fi Brcember IW.O. Pro pektossen, waarin de verdere bepalingen omschreven staan, zijn verkrijgbaar teu onzen Kantore, alsmede in den K-moor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAt. De Insclirij&apos;viiig zal geopend zijn bij de Associatie-Kassa alhier, alwaar o.k de Stortingen zullen moeten geschieden. 17$. Amste-dam, December 1869. pi: i»iit.u in:. Men verlangt een &lt; EIH «K (lIHl\i; Ie engageeren, niet beneden S 5 jnreu, goed van gedrag, volkomen op de hoogte van hetgeen in zijn vak bekoort, tot eene llcsla... ratie van de eerste soort en In staat om de leiding op sicli te nemeu eener dergelijke inrichting met fijne fransche keukeu. Salaris SOOO franken. Hellekt. erende zende men de vereischte getuigschriften en aanbiedingen, onder lett. Jl _K . 937, aan het Advertentie- Bureau van HAASK-WEIM * VOI.I.KH, te Hamburg. (318)</p>
</text>
