<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r ZEERAMP OP TERSCIIELLINe. De Kommissie tot ondersteuning der 34 WEDUWEN en WEEZEN , wier Echtgenoot. _ en Vaders, b.-hoorende tot do bemanning van den Loodskotter N&quot;. 9, op den 19den October jl. in de Noordzee zijn omgekomen, heeft de eer aan hare liefdadige Landgenooten te berichten , dat sedert den 3den dezer voor het Fonds ontvamren is: Vnn B. te P. 3 Coup. ƒ5 69; door de beleefde tusschenkomst van ds. Venker, te Koedijk] namens de wed. G. L. ƒ 10; vv.n M«v. Sauveui-, kollecte op hare kleine kinderschool ƒ 3 25: van T. Z. te &apos;s Hage ƒ 10; van ,1. F. v. L. te Rotterdam ƒ 10 ; door de beleefde» tusschenkomst van den heer P. Roodzant t. Hellevoetsluis ƒ 735, waaronder begrepen is ƒ 148 van de direktie der marine te Hellevoetsluis; door ld. van den heer Kleijnhens te Vlissingen, oijeengezaineWl door ambtenaren en loodsen in het 6de district en eenige ingezetenen van Veere ƒ 176.75; van de liedertafel Euterpe te Hellevjetsluis ƒ 121, waaronder ƒ2l van eenige heeren, welke zich, na afloop van een vorig koncert, op dien avond hadden vereenigd en eenige oogenblikken op zeer aangename en vrolijke wijze elkander onderhielden; van L. D. te 0. a/d. 1.1, 1 koup. ƒ1.98-, van den heer Dijkgraaf te Texel ƒ 25; van de rederijkerskamer de Roos, te Koedijk ƒ 42.02&apos; _; opbrengst eener tooneelvoorstelling van de pletter.jvereeniging: «Eendragt en Vriendschap&quot; te &apos;sHage ƒ 465.78; namens Mw. S. C. 8. de Jager te Utrecht ƒ 10; door beleefde tusschenkomst van den Heer van Zijp te Dordrecht ƒ 206.50; uit bet weldadig zeeraansfonds van wijlen mej Ida Maria de Raath ƒ 100; door de beleefde tusschenkomst van de heeren Erven Koumans Smeding, directeuren der Leeuwarder Courant ƒ 120.551/2; nader van de heeren J. G. van Terveen en Zn. te Utrecht ƒ68.35; als nader door de beleefde tusschenkomst van het Utr. en Sted. Dagblad ƒ 12; van A. H. v. B. 1 bankb. ƒ 25; van L., beter laat dan nooit ƒ 10; aan diverse bijdragen ƒ21.35; nader door de beleefde tusschenkomst van den heer O. van Slooten te Groningen, als: van een handwerksman ƒ 0.50-, N.N. ƒ2.50; A. ƒ1; V.IR. ƒ5; S. ƒ2.50; S. ƒ2.50; D. ƒ2.50.1.. ƒ 1.50; D.fs; v. K.f 2.50, F. V. S. ƒ 2.50; F. ƒ 0.50; X. 1 koep. ƒ9.90; van het loodspersoneel te Delfzijl en eenige particulieren aldaar ƒ 29,75; door welwillende tusschenkomst van een vriend te Kollum, met krachtige medewerking van dr. Smit, te Burum, en notaris Beekhuis te Buitenpost ƒ 128.70; van D. 3. V. B. v. S. te D. f 20 en van de loge I&apos;union provinciale te Groningen ƒ 10, tezamen ƒ 227.85; nader van den heer Janson.te Arnhem, ƒ24.311/2 benevens 12vrouwenhemden, 12 meisjeshemden, 12 molton vföuwenborstrokken van Zutphen ontvangen wegens verkochte notitieboekjes op eene houtveiling te Vlieland; door de beleefde tusschenkomst van den burgemeester aldaar ƒ4.50; door beleefde tusschenkomst van «is. Brnn, te Helder, voor een kerstgeschenk van eenige Kinderen van de Zont—gschool, ƒ 16.41 ; twee balen aardappels en kool van een handwerksman te 8. in B.; van de subkommissie te Hoorn, waaronder de opbrengst eener voorstelling van de rederijkerskamer Hofdijk aldaar, ƒ400.25. Totaal ƒ 2785.201&apos;2. Met hartelijke dankbetuiging aan de&apos;edele gevers gebruikt de Kommissie de vrijheid het bij herhaling zoo zwaar geteisterd Terschelling in de liefdadigheid verder aan te bevelen. Namens de kommissie voornoemd, Terschellisg, P. ALTENA, Ud-sekretaris. 28 December 1869. (407) TÖB7-ÏE&quot;EN OORDEELT REGENMANTELS VOOR EXPORT. In kisten van 100 stuks (verpakking extra berekend). Iste kwaliteit ƒ 600. 2de « 11 500. 3de 1, « 400. OPRUIMING. van DAMES- en KINDER WINTERMANTELS, JONGENSJASJES en PAKJES BENEDEN FABRIEKSPRIJS! Regenmantels in alle modellen, kleuren en grootten, tot mijne bekende lage prijzen. Nationaal magazijn van Mantels, Mantilles en Kinderkleeding. Wed. Jl. W. L. -Iliill VAN K_LCKHOV__, Raamsteeg, F 335. (432) De (&gt;ici_r_.&apos;(ek(.u!c M 1. DE LANGE, J(„enbreestraat naast de Mozes- en Aaronskerk, bericht hiermede dat van 1 Januari jL de firma E. DE LANGE &amp; CO 11IV U OVIIH»\ll. \, en derhalve met meer bestaat. De ondergeteekende, nn den lIAMIEL in BOTER. HIA. en VET voor eigen rekening voortzettende, hoopt hetzelfde vertrouwen te genieten, wat de firma mocht ondervinden. Ammebdak, 3 Januari 1870. IM. I..DE LANGE. PB. Met het invorderen der uitstaande gelden is belast de heer BAARSLAG , Koestraat alhier. (406)</p>
</text>
