<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DRIEKONINGEN. De &quot;.ONDERGETEEKENDE bericht zijnen geaehten Begunstigers dat ter gelegenheid van het DRIEKONINGENFEEST den 6den dezer b_ hem te verkrijgen zijn. DELICIEUSE DRIEKONINGSBROODEN. Bestellingen worden gaarne vóór dien tijd ingewacht, terwijl hij verder herinnert aan zijn advertentie van den 30sten Dec. 11. Jl. HEINEIHAN, voorheen C. BRUNETT, hoek Utrechtschestraat en Keizersgracht, Z N°. 1. (424) _Llra_T_RÏEl__H~ lEMAND, bekwaam tot het geven van onderwijs in bovengenoemde Talen, wenscht zijne nu nog beschikbare uren op billijke voorwaarden bezet te zien en verzoekt reflècteerenden zich&apos; te adresseeren franko Bureau Handelsblad, sub Litt. L. G. L. (323) _ Jon. C. KOTTÏNGÏ, SPIEGELSTRAAT bij de KEIZERSGRACHT. CC 694. LINNEN-, .VITTE KATOENEN GOEDEREN, FLANEL. Voorhanden «i/g El breed LINNEN. (336) HEILIGRWEG. AMSTERDAM. C O II Af RESPIRATORS Price one Shilling. &amp;m 0) SEKONDANT&apos;GEVRAAGa Tegen Februari of eerder vraagt men tegen ƒ 400 hier ter ste een KEKONDA-T, geëxamineerd in &apos;t fransch en in staat, de beginselen der engelsche taal te onderwijzen. Ie bevragen onder letter 8., bij den boekhandelaar C. L. BKINKMA\, Hartenstraat te Amsterdam. (335) MPPÊRU TE KÖOTFEGEN FEBRUARI. Door ziekelijke omstandigheden wordt ter overname aangeboden • Ei_TAPPEH-.-Al-_.-RE met inventaris, gelegen aan een der drukst bezocht wordende barrières, welke sedert 36 jaar aldaar wordt uitgeoefend. Franko brieven te bezorgen onder lett. W. K., Bureau Handelsblad. (334) WORDT GEVRAAGD, bekend met Verfwaren en goed met kar en bascule kunnende omgaan. Franko brieven met opgaaf vaii getuigen te adresseeren onder lett K-,-U at&gt; Wed. VAN DER FEU ST, Binneu-Bantammerstraat alhier. (418) AAMBEIJEN! OSDERBüIKSYERSTÓPPING! Pillen ééiiig ter radikale genezi-iR. W VOLKS GEZONDHEIDSMIDDEL! Dit allerdoeltreffendst middel voor Maag- en Onderbuikslt)-ders van een ervaren Geneesheer, wérkt geneest grondig in- en nit«r. AAAiBEUEN. ONDEKBUIIiSVERSTOPI .NGÊN, VERLOREN EETLUST. SLECHIE SPIJSVERTERING, ALLE ZIEKTEN UIT OVERMAAT VANZUUR, GAL EN SLIJM, WINDERIGHEID, OPGEBLAZLNHEID, en een aantal andereongestoldheden. Ziohet voorschrift. Br.s: Enkele flacon ƒ 1.30, dubbele ƒ 2.40. Uitw. Middel tegen nitw. Aanbeijen 60 Cents met Brochure. De Geneesheer zöödt, op franko aanvraag met het bedrag bö A. HOOtjENBOOiH., Boekh. in de Reestraat, te Arasterdam, de middelen franko door het geheele Rijk. Mede verkrijgbaar btf M. CLEBAN, Heiligenweg en Huidenstraat, te Amsterdam, en b_ SNABILIE, Apotheker te Rotterdam. (435^ Suft Naar StIRILTVAME aH-E_&amp;&apos;S-. zal zeer spoedig worden geé&apos;xpedieerd het snelzei&quot;■■&quot;••— lend gekoperd BKIKSCUIP GATHERINE, Kapitein G. S. BAKKER. Adres Vd de Kargadoors VAN TUBEBOEN St DAAM •_ dl Weo. JAN VAN VVEJSE- &amp; 2X, (Oty —.111. 111, II II .1 I. -,.1. I ,_. .. | „ ,,■ .111) __VOi\ü-Bl._LLI_-. LOBfi. ETTIN E. PIUI-NEZ. J-EEUW MODEL. J. GÜÖEHOI-, OPTIM.S. (403) BEIIRSSTEEG. ~~ BHÏ_Lf,___M* &quot; PRIMA KWALITEIT BRILLEN ONTVANGEN, in alle soorten voorhanden, te verkrijgen in DE BRUINE WINKEL, Nieuwendijk bij de Kapelstee.:, L 78. (3W) A. J. G. BRIJJVOTT. VEREENIGM TOT WfRKVEIOTAFFISG AAS lINÏERMGENMN, te Ar-xterdttiai. WELDADÏ6__£ÏD3-LOÏ£RIJ ZONDE iI_N[ETEN. HESTUURDËREN berichten dat bij de TRFRHIAG welke don Msten December il. heeft, plaats (revo..de„ , op het Lot I.&quot;. 174 bet Geschenk van 11. M. DE KONINGIN is gevallen. De afgifte der getrokken voorwerpen zal efcbieden gedurende do _iia_:.d _U-LAKI !-__■, Ses Maandags, Dinsdags, Woensdag eu Donderdags, aan het lokaal CASINO, -wanenburgersttaat, P 199, &apos;s namiddag van I—3 uur. &quot; .Va «lieu tij- wordt niets meer afgegeven. Name: s H..t..n,!-ileron voornoemd : A_H_i«.AM -^KKOP, Voorzitter. (35557) -• FÖ LAK , Secretaris. FI\A?«_CII-K_.GESJSCI]E ROSTSCHOO-, voor Jonge Jufvrouwen, onder Direktie van de Dames SOULLIER-, te Vilvoorden, in do nabijheid van Brussel Per .laar wordt.voor Onderwijs, Voeding, enz., met inbegrip van Beddengoed en Bewassching. 600 of 6.0 franken betaald, naar gelang van den ouderdom der Leerlingen. Uitmunteode Onderwyzers zijn aan de Inrichting verbonden. (34525) T jaFnieT&quot;-________ _-__?-ndacht ,0P de &quot;♦«tekende kwaliteit zijner BORDEALK. en andere \VLl__E__, waaronder de zoo algemeen gunstig bekendo ÜOilltitlX van ƒ24 ner Anker met inbegrip van Akcijns, uitmunt. Proefflesschen a 60 Cts. Oude Turfmarkt N°. 63, Rokin E 162 en Rapenburg U 213- (2(JS&quot; Wm¥* TE HOOf* Tw-e puik gedresseerde !»A„HO__DE_tf, zijnde ZUIVER -Ab, Ken en leef. Adros franco, Postkantoor Dokkum. (35455) TE HEER TOT I SEPTEMBER 1871, . ?H£ER,EXH--2_J_«E enz , der buitenplaats NIEUWER-o_A_&gt;, gelegen aan den Stadssingel, in de nabijheid der SpoorÏTt*__ „m__&gt;-J^r?cUt-,,Met fraDko brie™ te bevragen bn A..LAANDEREN Lz., Mr. Timmerman. Mariaplaats, wijk E. &quot; &apos; 4Ji&apos; ___ (35436)</p>
</text>
