<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OOST-INDISCHE MAATSCHAPPIJ VAN ADIIÜUSTRAIIE m LIJFRENTE. De DIREKTIE adverteert, dat heden, ten overstaan vanden Notaris F. VAN HOUTEN en getuigen, ten haren Kantore zijn I ITGKLOOT 100 OBLIGATIEN , der Geldleeningen eerste en tweede Serie, elk groot EEN MILLIOEN GULDEN, zijnde de volgende Nummers: _:■:■-&lt;•_&apos;-: serie. N°. 40 N°. 133 N . 334 N°. 596 N°. 837 ./ 58 ii 156 &quot; 335 ii 644 «■ 846 u «7 ii 1«1 ii 361 « 645 // 864 * 73 // 196 « 381 // 6. « 876 n 75 » 217 « 404 it 701 « 937 ii 97 ii 255 » 418 » 796 // 943 // 99 » 265 * 478 » 800 « 951 // 109 * 2/3 * 516 ii 802 « 967 » 114 « 280 // 520 «• 808 * 974 «118 « 302 » 558 * 833 » 997. TUEEOE ÜEHIE. N°. 1151 N°. 1360 N°. 1463 N°. 1715 N°. 1863 «&apos; 1165 * 1362 » 1562 » 1716 * 1878 » 1166 « 1367 » 1573 « 1719 » 1906 &quot;1199 * 1370 // 1598 « 1748 » 1914 » 1206 « 1376 » 1601 » 1757 » 1932 * 1289 « 1385 // 1615 «• 1774 * 1955 « 1290 « 1393 » 1616 * 1777 * 1971 ii 1316 * 142_ » 1651 * 1803 « 1987 /&apos; 1322 * 1424 » 1658 » 1818 « 1991 &apos;/ 1331 « 1435 » 1672 * 1858 . 1993. Welke ten Kantore der Associatie-Kassa op I°. Juli aanstaande zullen worden voldaan met DUIZEND GULDEN, tegen intrekking der Obligatien, voorzien van de alsdan nog onverschenen Coupons. Amsterdam, 1 Januari 1870. IK. ADR. JAS. A. VAN EIBEHGEN -ANTIIAGEN-. (331) Direkteuren. KERKHOVEN &amp; C°. kn Gebk.BOISSEVAIN te Amsterdam, berichten, dat onder hunne administratie worden uitgegeven: «...I-Tltl KAT EI. van Vereenigde Amerikaansche Fondsen , met eene rente gerekend ad 5 pCt. en aflossing a pari door loting, op onderpand van: Voor l/s Oblig. 6 pCt. Vereenigde Staten van Noord-Amerika. f « « 1 « St. Paul en Pacific Spoorweg lsteHyp. u ii e 6 « Central » » « « ii ii «-6 * Union « « South Branch Iste Hypotheek. ii ii Aand. Illinois Central Spoorweg. // u * Pittsburg fort Wayne en Chicago Spoorweg. &quot; &quot; &quot; Chicago North-Wèstem « ii .» * « Rock Island en Pacific « Berigten en nadere informatie- zijn te hunne Kantoren verkrijgbaar en te Rotterdam bij de Heeren H. C. VOORHOEVE &amp; C. De koers der CERTIFIKATEN regelt zich dagelijks naar dien der tot onderpand strekkende Fondsen, en was voor heden 81«,_ pCt. voor stukken van ƒ 1000; die van ƒlOO kosten 1/2 pCt. en die van ƒ5O 1 pCt. daarboven. Amsterdam , 1 Januari 1870. (329) 5 g-O. I_een___^ . van VORST PAEL ESTERHAZY DE GALANTHA, groot / 600,000 ned. cour., «ld. 22 OKïOBEII 1863. DERTIENDE UITLOTING van 21 OBLIGATIEI- a ƒ 1000, ned. cour. De likwidateurs der Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid , brengen ter kennis van de houders «ler door bemfddellng vangenoea—le Maatschappij vernegotiëi.rde partiële OBLIGATIEN van bovengemelde leening, dat op heden ten overstaan van de notarissen COMMELIN &amp; RICHARD, in tegenwoordigheid van getuigen , ten haren kantore de navolgende 21 OBLIGATIE- zijn uitgeloot, volgens nadere advertentie, op 1 April e. k. a pari betaalbaar: N°. 220 N°. 1723 N°. 2635 N°. 5157 256 1736 28 &quot;2 57*1 1199 1993 3769 5879 1248 2105 4219 5914 1617 2676 4757 626» 6393 Amsterdam, 1 Jan. 1870. (419)</p>
</text>
