<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIAHANTWERRERS-WEEZENFONDS. BESTUUKDEREN van bovengenoemd FONDS, roepen mits deze op alle WEDUWE-I wier Echtgenooten tot den dag van hun overlijden, leden van dit Fonds waren, en nog in het bezit zijn van Kinderen beneden de ouderdom van 14 jaren , zich in hun belang vóór den 22sten dezer te vervoegen bij den ondergeteekende, Muiderstraat N°. 250. (264) Jl. SCHRIJVER, Amsterdam, Januari 1870. Voorzitter. De Heer FRANgOIS P. L. POLLEN, uitgetreden Vennoot der Firma J. DRAYTON LEE en Comp., Reeden en Handelaars te Maassluis en Scheveningen, geeft bij deze aanbelanghebbenden kennis, dat hij met I°. Januarij 1870, opeigen naam en voor privé rekening, de Reedorij en daaraan verbonden Vischhandel te Scheveningen blijft drijven, en den Heer M. WUÏSTER, Reeder en Handelaar te Maassluis, als zijn Agent in Visscherij en daarop betrokking hebbende Handelszaken, met dien datum aldaar zal ojitreden. (135) Ten gevolge dor ontbinding van do Firma MENNEN &amp; Cie. zal de Ondergeteekende zijne Zaak in dezelfde Artikelen voortzetten onder de Firma VISSERS &amp; Cik. Dankbaar voor het genoten vertrouwen, neemt liij de vrijheid do nieuwe Firma in de voortduring daarvan aan te bevelen. Eindhoven, A. VISSERS Az. 31 December 18R9. (252) Ter voldoening aan de bepaling van art. 38 van het Wetboek van Koophandel, wordt bij deze Dericht, dat de Statuten van de Naainlooze Vennootschap: DE KOUII—iKLIJKE NEDERLANDSCHESTOOIHBOOT--lAATSCHAPPI.I, gevestigd te AMSTERDAM, zijn gewijzigd bij Akte den Oden November 1869, ten overstaan&apos; van den Notaris J. W. H. H DRUYVESTEYN, te Amsterdam verleden, op het ontwerp bewilligd bij Koninklijk besluit van den 30sten Oktober 1869, N°. 21, en dat gemelde Akte en Koninklijk besluit zijn geplaatst in de Nederlandsche Staats-Courant van&apos; den .listen December 1869, N°. 308. (226) Ten gevolge van ontbinding der thans bestaande Vennootschap, onder de firma BS. H. VAN SCHAIH &amp; ZOON, wordt bekend gemaakt, dat de Handel in Koloniale Waren enz, door de Ondergeteekenden gedreven, onder dio Firma, na heden door en geheel voor rekening van den tweeden Ondergeteekende HENRI VAN SCHAIK, onder dezelfde Firma zal worden voortgezet, en dat de likwidatie der Zaken van de ontbonden Vennootschap aan laatstgenoemde is opgedragen. (215) Dki.it, K.H. VAN SCn.UK. 31 December 1869. HENRI VAN SC-AIH.. W. JL G. lIEUKENSFELDT, J. W. RADEMAKER, J. G. BROUWER, S. F. STEINBACHER, J. .1. EYROND, J. F. VAN DEK VEGT, IL E. RADEMAKER, H. J. M. FRANKEMOLEN, P, P. LOHMEIJEÉ, .1. M.ZUURE,F.XKLUYVER, en J. G. LOMANS, .Makelaars, zullen op Maandag 24 Januari 1870, des avonds ten zes ure. in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. .1. C. VAN YIANEN, in veiling brengen: Nr. 1. Een KOOPMANSHUIS, Plaats, Achterhuis, Pakkolder en ERVE, op het Rokïn bij het Schapenplein D &lt;_. = Nr. 2. Een WINKEL»UIS mot Boyenwoningen en ERVE, in de Nieuwe Leliestraat hoek tweede dwarsstraat MM 254. Breeder bij Biljetten omschreven en to bezichtigen op vertoon van een Toegangsbewijs, des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 are. De Bewijzen van Eigendom en de Veilkonditiën zullen vier dagen vóór&apos; en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, op den Singel bij het Klooster. (208) etgtm WILLEM GIDEON KLEMAN en ___&gt; JU^Rft. FRED ERIK WILLEM WEEBER zul-aMfc^, l_f_3CHt len ten overstaan van den Notaris I. nsßS|§iH__. ■tfl-fflra SCHELTEMA BEDUIN, op Maandag ______£_ 10 Januari 1870, des voormiddags ten 11 ure, voor den stal op de Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X Nr. 519, presenteeren to verkoopen: Eenige differente PAARDEN, eene melkgevende EZELIN, onderscheidene RIJTUIGEN, waarbij een goed onderhouden Caleschje voor 1 en 2 paarden, twee Barouchetten, een Vigelant, een Coupé, een ruime Sociable, een geheel van ijzer bewerkte Victoria, twee geoliede Jachtwagentjes, oen Grutterswagen oji veeren en onderscheidene sierlijk bewerkte ARRENSLEO-N , mitsgaders eene aanzienlijke partij TUIGEN en STALGOEÓEREN, zooals alles gwlommerd on op den Verkoopdag voor een ieder te zien. lemand hier iets ted verkoop bij willende voegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN en F. W. VTEEBER, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA Nr. 32. (259) W. A. J. VROOM -zn., makelaar, zal op MAANDAG, 31 JANUARI ISJO, des avonds na Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: EenWINKELHUIS, waarin vele jaren eene Kommenij en Kruideniers-Affaire is en nog wordt uitgeoefend, met Boyenwoning, TUIN en ERVE, in de</p>
</text>
