<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 2 Januari. OVERZICHT VAN DEN HANDEL IN GRANEN IN 1869.</title>
	<p>De bande] &apos;in TARWE was gedurende dit jaar van zeer weinig belang en nog onbeduidender dan vroeger, zoodat de dagelyksche noteeringen in den regel meer als nominaal dan als koersstellende aan te merken waren; alleen in de maand Augustus toen er eene algemeene bezorgdheid voor den oogst, tengevolge van het ongunstige weder ontstond, was er bepaald kooplust voor het artikel te bespeuren; de kleine voorraad evenwel was oorzaak dat er geen degelijke zaken tot stand kwamen en verdient slechts bijzondere vermelding, dat toen ca. 200 last beschadigde Poolsche in publieke veiling vlug verkocht werden, namelijk van ƒ 326 tot 353 per 2400 K.G. naar kwaliteit, Sedert is de stemming weder flauw geworden en bleef de handel tot dalende prijzen meest tot kleinigheden aan benoodigden bepaald. , ... . In Januari gold witbonte poolsche ƒ 370, bonte dito f 360 In Mei was witbonte tot ƒ320, bonte dito tot ƒ 315 gedaald. In Augustus werd weder ƒ370 en ƒ360 besteed en thans noteeren wy oude bonte poolsche ƒ 338, nieuwe dito ƒ 300. Voorraad op heden alhier en aan de Zaan 1. 1725 tegen 1. 856, in 1868.   ,  Ook de handel in ROGGE heeft dit jaar niet veel levendigheid getoond. Gedurende de drie eerste maanden ging er weinig om en leverden de prijzen ook geen belangrijk verschil op, daar de eigenaars, met het oog,op de groote inkoopen, welke er op het voorjaar gedaan waren, zich niet van hun goed wilden ontdoen. Nadat de Maart-termiin evenwel was aigeloopen, openbaarde zich meer geneigilneid tot verkoopen, en hoewel er ook meer binnenl. vraag ontstond, konden koopers zich gemakkelijk tot dalende prijzen voorzien, vooral op levering was het zeer slap en werd in het laatst van April om te leveren in Mei tot ƒ 182, in Juni tot f 1 ,(&gt;, Oct. tot ƒ 175 algegeven. Deze prijzen begonnen evenwel de algemeene aandacht te trekken, vooral toen de binnenl. vraag aanhield en vele koopers van Mei-Rogge op nieuw als ontvan§ers optraden, waardoor do voorraad voor een goed «looi 111 ezit kwam van buitenl. spekulanten, daarbij voegde zich dat het weder reeds vroeg in den zomer een ongunstig karakter aannam, en zulks met weinig uitzondering behield, waardoor de bmnenlandsche vraag, dio in de maand Juli verflauwd was, op nieuw werd opgewekt en de ontvangers van Maart en Met Rogge in do gelegenheid waren veel van hunne partijen tot stijgende prijzen af to zetten. In do maand Augustus, toen het ongunstige weder zorg begon to verwekken, was do kooplust algemeen, zoowol in loko als op levering en bereikten de prijzen hun hoogste standpunt. Op het laatst dier maand verbeterde hot weder zich eenig—», en hoewel het gedurende het geheele jaar onbestendig gebleven is, zoo was het echter niet meer van dien aard. «lat men _ch voor het mislukken van «lon oogst behoefde bezorgd te maken — bij de uitkomst bleek het dan ook, dat de kwaliteit van het geheel niet mooi en in sommige streken zelfs gering genoemd kon worden, doch dat de kwantiteit de verwachting overtrof, waardoor de markt eene flauwe houding aannam en de konsumtie-vraag onbeduidend werd en bleef. Daarbij kwam nog, dat vele koopers van Oktober Rogge nog op het laatst dier maand realiseerden, ofmet de ontvangen partijen aan de markt waren. Bovendien werd de toevoer, zoowel uit Noord- als Zuid-Rusland, vrij belangrijk en ontvingen de binnenlandse}— verbruikers te veel voor eigen behoefte uit hot buitenland, waardoor de vraag geSurende het geheele najaar onbeduidend gebleven is on zich eene groote verkooplust op hot aanst. voorjaar openbaarde, die, hoewol er ook belangrijke koopers tegenover&apos; stonden, steeds de overhand behield, zoodat do prijzen zoowel in loko als op levering eene dalende richting behouden hebben, tot dat op het laasts dezer maand het getal verkoopers verminderde en eene kleine reaktie der teriiiijnprijzen volgde. Wij laten hieronder nog volgen ecno tabel van de: hoogste laagste tegenw. prijzen. Galatz ƒ228 ƒlB6 ƒl9O Petersburg « 228 &quot; 180 » 182 Taganrog * 222 &quot;180 &quot;185 N. pruische « 238 &quot; 205 » 190 Alles per 2100 KG. en kontant zonder korting. Op leverin&quot;- hoogste laagste slotkoers tegenw. prijs. Maart 1869 ƒ2OB ƒ192 ƒ 1991/2 f~ Mei 11 11 207 &quot; 182 «- 198V2 &quot; — Juni « 11 220 11 176 * 212 » — Oktober 1 * 224 » 175 » 1941/3 &quot; — Maart 1870 « 219 « 183 • — » 85-86 Mei « « 215 &quot; 183 « — « 187—188 Gedurende de verschillende maanden .werden in de levering gebracht cirka 11,000 last, waarvan cirka 9000 last door spekulanten en cirka 2000 last door konsumtie ontvangen werden. Voorraad op heden alhier en aan de Zaan.. 1.6960. tegen « 2720 in 1868.</p>
	<p>Van den handel in GARST gedurende dit jaar is niet veel bijzonders te vermelden; noemenswaardige aankoopen ter verzending hebben niet plaats gehad, ook op spekulatie hebben zich zeer weinig koopers opgedaan, zoodat het verhandelde zich uitsluitend bepaalt heeft tot de konsumtie en pellorij. Uithoofde van de zeer beperkte vraag naar het gefabriceerde, was het verbruik ten behoeve van de pellerij dan ook minder. Het verschil der prijzen is /&apos; 40 per last; hoogste prijs 2000 KG. deensche ƒ 220, laagste prijs 2000 KG. / 180. De oogst in ons land schijnt over het geheel vrij ruim uitgevallen te zijn, doch de kwaliteit en het wicht zijn veel minder, hoofdzakelijk aan den veelvuldigen regen gedurende den oogsttijd toe te schrijven. . De weinige buitenlandsche partijen van den oogst van dit jaar moeten onder de middelmatige kwaliteit worden gerangschikt. Van BOEKWEIT waren de aanvoeren en het vertier dit jaar zeer beperkt. Door die kleine aanvoeren bleven de prijzen voortdurend zeer hoog; dezelve varieerden tot aan den nieuwen oogst weinig en bleven gedurende de eerste 8 maanden als vol&quot;t: 143/2 - amersfoortsche van af ƒ 280 tot ƒ 291 per Las!. 120, 122 ff hongaarsche ƒ 270 a 285; 117, 119 ffi dito ƒ 260 a 268; fransche ƒ 210 - *20 per olm KG. Door de pronte konV„Te«.&lt;■«•-,&apos; - &apos;&apos; __ h&quot;[&apos;l&gt;e.&lt; de gewone gtüti-ij-i meereudeels zeer weinig, en gansch mot vooruei-uh fewerkt; zoomede door de lagere prijzen van tarwebloem en e groote aanvoeren van russische grutten; van deze laatste is alhier ca L, 2300 gearriveerd, waarvan ruim L. 2000 naar andere (vooral naar de noordelijke) provinciën zijn doorgevoerd. Tegen «len nieuwen oogst zijn de prijzen snel, en als volgt gedaald : 143/2 i? amersfoortsche j 260. 250, 240, 2:50; 142/2 » Gordijker ƒ 263, 245. 229 per Last. Puike hongaarsche f 260, ƒ238; fransche ƒ205. 200, 190 per 2100 KG. De oogst der nieuwe boekweit kan men in ons_ land, dooreen op niet meer dan 1/2 gewas aannemen, de kwaliteit is verschillend. Ook van het buitenland zijn de berichten, mede weinig bevredigend. Grutterijen zijn dooréén genomen_ vrij goed voorzien, vooral naar gelang van het gering- debiet • de gezolderde voorraad bestaat thans uit: 50 Lasten nieuwe inlandsche ; 40 Lasten dito buitenlandsche en nog 50 Lasten jarige fransche. De laatst genoteerde prijzen zijn: 142 en 145/2 ii.&apos; amersfoortsche ƒ 234, 243; 140/2 en 141/2 «? Nijkerkor ƒ 228, 231; 146/2 _ vroegrijpe Friesche ƒ 246; 140/ i „ grijze zand ƒ 228 alles per Last. Voorts per 2100 KG. inlandsche veen f. 215 a 217. jarige fransche ƒ 200. Thans zijn dezelve echter niet meer &apos;te bedingen, en is van amersfoortsche, onder de hand, reeds iets lager afgedaan. • , ____^_ De hoeveelheid goederen, in het afgeloopen jaar van Amsterdam rechtstreeks van Amsterdam naar den Rijn verzonden, heeft bestaan uit 26,185,654 K.G., tegen 24,953,518 K.G. in 1868. De voornaamste uitvoeren in 1869 bestonden nit: 3,983,988 KG. Koffij. 2,196,302 K.G. Raap-en Lijnolie. 330,140 // Ruwe Suiker. 801,176 « Rijst. 24,033 « Cacao. 227,081 // Salpeter. 121,461 1, Tarwe. 97,007 « Peper. 409,6.50 // Rogge. 67,414 » Java Tabak. 108,239 « Garst. 229,158 » Teer. 433,927 * Hars. 50,488 « Tin. 45,889 « Huiden. 372,053 « Traan. 536,126 « Katoen. 7,096 » Indigo. 25.173 « Koper. 2,845,182 « Zaden. 74,132 « Krenten.</p>
	<p>lIOKR-OVD, 31 Dec. Op de heden gehouden groote weekmarkt gold de Tarwe ƒ 14a 14.25 per 126 KG. — Rogge f 10.60 per 117 KG. — Garst f 9 30 per 95 KG. —Boekweit ƒ 9.25 per 100 KG. — Haver ƒ 6per 70 KG. — Aardappelen f 3.25 a 3.40 per HL. — Vette Varkens 30 a 32tyï c. per l/s KG. — Boter 52 a 54 c. per Va KG. — Eieren 4 a 41/2 c. per stuk. — Koehuiden 21 c. per l/g KG. — Kalvcrhuiden 30 a 311/2 c- per 1/2 KG. — Schapenvachten f 1.50 a 1.55 per stuk. — Biggen van 4 a 5 weken ƒ 7 25 a 7.50, per stuk. Aanvoer 200 stuks. HAMBURG, 31 Dec. Koffie met levendigen omzet voor behoefte, tot zeer volle prijzen, onder welke niet te koop was. De verkoopen bestonden deze week uit 15000 b. diverse soorten. De voorraad wordt op 35 millioen „ geschat. — Lu Suiker is niets van eenig belang omgegaan. Voorraadca.il/2millioen-; geraffineerd, bij geregelden aftrek volkomen prijshoudend. — Rijst lusteloos. — Voor Katoen schijnt tot langzaam stijgende prijzen meer vraag op te komen; omgezet werden 1020 b. Ceara tot 12 sch., ca. 2400 eer. Santos loco 115/8 a 121/ a sch. ca. 100 b. Valles op levering 11 sch. — Tabak kalmer gestemd; de volgende partijen vonden nemers; 976 eer. I.Tara Cuba, 196eer. Braziel en 2123 per dito. — Huiden bleven gunstig gestemd, ofschoon geen omzettingen bekend werden. Wij sluiten het jaar met een voorraad van ca. 2500 stuks in de&apos; eerste hand. — Verfhouten blijven gevraagd, in het bijzonder ladingen die later verwacht worden. — Raapolie loko op Januarij _57/g mb. Meilevering 251/2 a 251/4. Voorraad per 15—17000 centen tegen 40000 centenaars Uit. Dec. 186 S. — Lijnolie loco 21 mb. van Jan. Maart 21 l/a, mb. — Granen over het algemeen vast doch zonder levendigen handel. Gisteren werden 25 last 128 v? Warener tarwe tot 115 rs. verkocht.</p>
	<p>BREINEN, 31 Dec. Tabak. De verkoopen bestonden deze week uit 78 v. Ohio, 64 v. Scrubs, 105 v. Maryland, 171 v. Virginy, 54 v. Kentucky en 48 v. Stelen. De voorraad op heden bedraagt 87 v. Baai, 1079 v. Ohio, 33 v. Scrubs, 302 v. Marj&apos;land, 220 v. Virginy, 617 v. Kentucky en 2074 v. Stelen.</p>
</text>
