<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitschland.</title>
	<p>FRANKFORT, 31 Dcc, (Part. Korr.) Do berichten, welke in den jongst verloopen tijd zijn verspreid ten opzichte van het aanwenden der tortuur in hot &quot;vrije&quot; Zwitserland, hebben eindelijk het oor getroffen van.de leden der uitvoerende macht. Naar men mij uit Bern meldt, hoeft de bondsraad bevel gegeven om nauwkeurig te onderzoekon of werkelijk no&quot; pijnigingen worden aangewend om beschuldigden tot bekentenis to dwingen van werkelijk bedreven of&apos;onderstelde misdrijven. Al de kantonnale overheden heeft men om rapporten deswege gevraagd. Zonderling mag het worden genoemd, dat het federaal goevernement zoo weinig op de hoogte is van de wijze, waarop daar te lande liet strafrechterlijk onderzoek plaats heeft. Men mag hopen, dat dit goede zal voortspruiten uit do zoo schandelijke daad op last van dén rechter in Appenzcl geploegd en dat zij de aanleiding zal zijn, dat aan die nuddeleeuwsche barbaarser.heid in het „vrije&quot; Zwitserland weldra voor Bond ttn einde wnr.ie £pm.3.akt.</p>
	<p>Het plotseling overlijden van den heer Rüffy, te Bern, in den nacht van 28 op 29 Dec. i.l. „heeft den bondsraad van zijn president beroofd, want, gelijk cle lezer weet, zou de heer Riiny met den eersten Januari de betrekking van president van den raad hebben aanvaard. Het opengevallen ambt zal ad interim worden waargenomen door den vTce-pi&apos;esident, den heel&apos; Dubs, totdat in de eerstvolgende zitting van de bondsvergadering, derhalve in Maart, een presl im gekozen. Men houdt zich overtuigd, dat de heer DubJ dan definitief ial Wc* noemd en dat in zijne plaats «ds Vi«—_re_dent zal worden gekozen de heel&apos; Schenk. Of gevolg zal gegeven worden aan den wensch, door sommige loden van den bondsraad gekoesterd, om de bondsvergadering nog in Januari bijeen te roepen tot het verkiezen van een president en een vice-president, is nog onzeker.</p>
	<p>— Alweer de Mennoniet.ai! Deze goede lièn hadden zich andermaal tot den koning van Pruisen gewend, met hunne gewetensbezwaren over den verplichten krijgsdienst. Oök tliaila i i\\ nul öp hün rekest ontvangen. Dit blijkt uit het volgende schrijven van de ministers van oorlog ou liinnenlaudsche zaken: „Uwe rechtstreeksêhe petitie, van den lilden der vorige maand, waarin gij verzoekt, dat de Mennonieten zouden worden vrijgesteld van den militairen dienst, en dat dus de verordening van 3 Maart des varigeüj&apos;aari in dier voeg.&apos; word. gewijzigd, werd op bevel des koning» tot Onderzoek en beslissing aan ons overhandigd. Dientengevolge maken wij u hierbij bekend, dat wij de stellingen, waarop uw bovengemeld voorstel steunt, niet voor deugdelijk kunnen erkennen, en dat derhalve uw verzoek niet kan worden bewilligd.&quot; Desniettemin hebben de Mennonieten clou moed nog geenszins laten zinken. Wij lezen tenminste in de Zcidl. Corresp.: &apos;/Gelijk wij hooren, zullen de Mennonieten zich andermaal tot don koning van Pruisen wenden m_et de bede, hun laatste verzoekschrift, enkel steunende op juridische gronden, naar den minister Van justitie te verzenden, die zich tot dusver nog in het geheel niet heeft uitgelaten ovef de Mennonieten-kwestie, om daarover rapport nit te brengen, alvorens eene definitieve beslissing worde genomen.&quot;</p>
</text>
