<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het jaar 1869.</title>
	<p>111. Het programma, waarmede de nieuwe partij van Ollivier is «opgetrode» en dat dus met volle rocht beschouwd woïden kan als het programma van het nieuwe _a_w_e ministerie luidt «Is volgt: «Wat betreft het buitenland• Vrede.&quot; &quot;Wat betreft het binnenland: Intrekking der wet op de openbare veiligheid. Verbod van do vereeniging van groote traktementen op éisa titularis.</p>
	<p>/&apos;Onderzoek van een stelsel van decentralisatie, Waardoor op 200 breed mogelijken grondslag de autonomie wordt gevestigd van gemeenten, arrondissemeiiten en departementen. Inmiddels : verplichte keus der ööires, uit den boezem der gemeenteraden.</p>
	<p>«Hervorming van de kieswet, vóór de hernieuwing van het Wetgevend Lichaam, met name regeling bij de wet van het aantalen de grenzen der Weßdiatrikten en waarborging van de vrijheid der verki-tageri. &quot;Wijziging van art. 75 der konstitutie van het jaar VIII, voor «oo veel betreft de verkiezingen, en de schending van de individuele vrijheid en van het recht van domicilie. &quot;Verwijzing van persdelikten naar de jury. &apos; «Afschaffing van het zegel op de dagbladen en ge«ieeltelijke vervanging van dit recht door een postrecht «Intrekking der bevoegdheid van de prefekten, om voor de iwatsmg van judxcieele aankondigingen bepaalde dagbladen aan</p>
	<p>&apos;Vrijheid van hooger onderwijs. delsvCTdra&gt;ilrlementaÜ&apos;° enqUête naar de werkinS ™ü het handen(ÏSek MM alle bruikbar° middelen tot verbetering van Söote^&quot; ?VTCI&apos;Standelijkcn en &quot;toffelijken toestand van de groote, meerderheid der bevolking,&quot; wiS f°™va omvatt» niet &apos;al hetgeen door de liberalen _«v L r-f Cn rtrookto rtcm« niet luet de wenschen der cavazoenhjken, maar zij, die niet als laatstgenoemden eenvou«« omverwerping beoogden van het bestaande, doch - zij &apos;tiden 7i°n/loftB aIS Wb&lt;&gt;™^ -do proef gewaagd rik v u f** hcrTOnmn* ™* het keizerrijk in hel?keizer- Vit rti , i at meß ni6t a&quot;eS °P eens kon verlangen on w erd JevraS W &quot;? I&apos;^^anuna kunde WW tevleden te 2&apos;3n- Eene vredelievende staatderiiLn na TnOVC,r, het buitenl^ werd op weinige uitzonv«h suoor v™ T ~len S^nscht. Evenzeer was men op het Inlr 17 - , S 0 langzamerhand algemeen gaan mz en dat Iranknjks groote kwaal gelegen was in de voorbeeMelooze centralisatie der regeermacht, welke reeds dagtee- Jrende van voor de omwenteling en sedert eer was verergerd dan verminderd. Decentralisatie was dus ook het wachtwoord van to~7g 0 lmrtij °\ Zo° Zij&apos; wat dit Punt h^&lt; op het zaak va?+ e,-rmelking had&apos; dan tó™f hot slechts eene men de n t °ffSeSCmt Mm%&apos; namel*ik deze, dat 5_ ___Z! &quot;let.slechts «*. «aar ook «foor de gemeente, j^ont n. „aagt het programma _(,•_*„, van art. 7:, stitntie van het jaar VIII, de liberalen der richting van Le Temps begeeren het geheele art. te zien afgeschaft; maar, dit te kennen gevende, verk aren zij tevens, dat men met eene voldoende weging voorloopig genoegen nemen kon. Aldus schenen aller wenschen bevredigd te zijn, of althans worden, maar het aanbreken van den nieuwen dag ■MKVif n°° .e«mSen t[id wachten, daar de nieuwe mannen hhjkbaar ongezind waren, detaak op zich tenemen der verdediging ZZ°l &quot;f£a_éto kant»idaturen, die nog moesten worden goedgekeurd en ,ht dus overlieten aan den minister, die de verberingen had geleid, terwijl de minderheid volstrekt niet genegen bleek te zijn, met het oog op de goede dingen die zouie, T*&apos; n 6 „eC^_ diDgen Van vroeSer door de vingers te *; • Bijna elke kandidatuur was de aanleiding tot een vinnigen TJ r,60-&apos;3, Wr.&quot;lge dagCn Belede» «mdigde die, nadat in het geheel vgf verkiezingen van onwaarde waren verklaard. thans echter diende het interimistisch ministerie zijn ont- HÜ 1l&quot; F* xCIZCr dm heer OH^ier de taak op een kZ--^-™ _ _.ellen- DH bij eigenhandig k zerhjk schnjven gedagtekend 27 Dcc, eon datum, die in geschiedenis van Frankrijk hoogst gewichtig zal blijven, «laar hl mets minder beduidt, dan het eind van don persoonlijken legeeringsvorm. De keizer toch verzocht Ollivier, hem personen aan te wnzen, die met hem een lm—_. _v-_. i j men; „personen, die beschouwl kuT /f kond«nvorvertegenwoordigers dor moerderï^ wwl S&quot; T 7-° chaam en vastelijk beslot 2 t,T ! f *«*«&quot;&quot;?* L&apos;&quot; de letter als naar den geest van w bandelon&apos; zo° wel naar De uitvoering van Se._ Et_*ï_***f8&quot;I**1**&quot;°&quot;• kring, maar wanneer het^Olhvier 1 mate gelukt te beantwooïïV aan d&quot;&apos;&quot;&apos;^11 &apos; M-mger&quot; die zij zelven en velen methen aan Sf F &apos; hebben f koest d d J</p>
	<p>king zich met goedschiks scheen te willen onderwerpen, ofschoon de staat der openbare geldmiddelen deze en dergelijke maatregelen dringend vereischte. Gelukkig waren deze onlusten niet van, ernstige beteekenis en liet men Cambray-Digny rustig voortgaan met zijne pogingen, om het evenwicht tusschen baton en lasten te herstellen. Met al zijne plannen intusschen droegen evenzeer de goedkeuringweg van het vertegenwoordigend lichaam en meer dan eens zag hij zich genoodzaakt, genftoÓÜf 1 erV°-rStf e-\in te trekk«» of wijzigen, soms met de miri, i 7.,, , nauw meenen te moeten nemen Bchiedenis van don majoor Lobl a2\ &quot;&quot;V den beschuldigde van hunne 2,, &apos;t 1^ a{S™rdigvoordracht te hebben verkocht Z__ f?*&quot;1-?* Cenel&apos; &quot;^ die beschuldiging door geen &apos;eS °e&quot; gebleken was, dat worden gestaafd&apos;zich Ww^fiJï*? &quot;&quot;* *? aanslag, en later deswege - v^Z* if TV?™o**&apos;0**&apos; den rechter werd veroordeeld WOgens 81™lat&apos;°n dedéht- door Reeds dit eene voorval bewijst dat d. *-,_ « . _ alles behalve helder is, en er nn- . • -f-** ln ltaMn^ loopen c»r de strijd vor en tc°on Zal m°eten Ver&quot; holangen verandert in een znive«n S„^ ™ plfatsf ke **r dan „ok herhaalde wijzig! J*? Van&quot; het kabinet-Menabrea, zondT^i » *mf lflkI»^din« TOn kl« - welk algemeen en trew^-V,? &gt;, beP**ldelÖk °Pgeven aanleiding gaf&quot; en gewicbt« &quot;&quot;lang tot dio verandering het land gaat&apos;Sjkw _T w^ fl&quot; yOTDlÜ&lt;l«nd verschijnsel; mende welvaart m\\m Ook «* T V°°&apos;&apos;uit en ,net de tomvwaaraan zijn staatkundig t___-jeT?B do kwa,on verdvrijnen, slissende veranderingen &apos;ton «rood , fns nog lijdt- Milav b 6&quot; rijk de af-eloopen jaarkring nt° , kwado hooffc voor clit de ernstig ziekte en het gelnkkL f f f&apos;1 e&quot; uit«ezon&lt;lCTfl Emmanuel, is er nagenoeg niets voorin™&quot; k-T-g Vict°r om het hier in herinnering te brengt &apos; sewicLt« &amp;uo°g</p>
	<p>Ook in het rampspoedige Spanje bleef de d-«. i wenschte boslissing uit. Latere jaren eerst zni,„„ i _ -ge&quot; onderhandelingen blootleggen, gevoerd met 11°-, ,?cbcml° « * * ~ ta* * ,eren, Da, et^tl St gt&apos; noegzame zekerheid blijken, Wie en Wat tot dusverre eene oplossing van dit vraagstuk hebben verhinderd. Thans blijkt allceil, dat hetgeen van den aanvang af veler bedoeling schijnt te zijh géweeat — liet aanbieden der kroon aan een prins uit het huis van Savoye — tot nog toe werd verhinderd door oorzaken , naar welke men slechts kan gissen, doch die men niet niet juistheid kent. Men weet niet veel meer. dan dat reeds in den aanvang van het afgeloopen jaar Werd onderhandeld over hét aanbieden der kroon aan den hertog van Genua, dat rta dr aanneming der konstitntie de beslissing nabij scheen te tijd, — dat zij sedert weder werd verdaagd en ofschoon men nog niet alle hoop heeft opgegeven , op _t oogenblik in deze richting geen uitkomst schijnt te worden verwacht. Wat van dit alles de oorzaak is Weet men niet en het zou ijdel ziju, dienaangaande Sich in gissingen te verdiepen.</p>
	<p>Inmiddels — en reeds dit op zich zelf is eene zaak van niet gering belang — hield het voorloopig bewind zich staande en werd de nieuwe konstitutie vastgesteld en maarschalk Serrano tot regent gekozen. Eene poging der aanhangers van Don Carlos, om de bestaande orde valzaken omver te worpen , vond weinig bijval on werd met geringe moeite onderdrukt. Ernstiger was in het najaar eerte poging der federatieve republiekcinen, om hunnen meeningen gewapenderhand ingang to verschaffen- De Onderwerping van Valencia maakte ook hieraan een einde en de buitengewone maatregelen, tijdens don opstand door de regeering noodzakelijk gekeurd, konden wederom intrekken ken, zonder dat het zelfs haren tegenstanders inviel, haar van misbruik van macht te beschuldigen. Het tegenwoordige kabinet is homogeen, in tegenstelling vnn vroegere ministeriën, waarin de aanvoerders zitting hadden der drie partijen, die tot de omwenteling hadden medegewerkt. Naaste aanleiding tot deze verandering was het verzoek om ontslag der drie voorstanders van do kandidatuur van de Montpensier. die niet als ministers meenden te mogen medewerken tot het stellen der kandidatuur van den hertog van Genua, maar toch ook niet zich bepaaldelijk wenschten te verklaren tegen hetgeen toen de eenig mogelijke oplossing scheen te zijn. De eigenlijke oorzaak der verandering echter was wel hot bewustzijn, dat het ministerie onmogelijk zijno zware taak volvoeren kon, tenzij in eigen boezem op alle punten eene eenstemmigheid heerschte, welke bij de vroegere schikking kwalijk kon worden verkregen. Voor dit groote belang moesten andere belangen wijken. Hot spreekt echter wel van zelf, dat ook thans de toestand, hoe bevredigend ook wanneer men alle moeielijkheden in aanmerking neemt, niet anders dan als een voorloopige kan worden beschouwd. Het algemeen vertrouwen zal eerst weder kunnen terngkeeren, wanneer een koning is gekozen en... ingehuldigd. De opstand op Cuba, ofschoon in omvang verminderd, is nog niet ten einde. Gelukkig voor Spanje echter is in den loop van het jaar duidelijk gebleken, dat de gedreigde inmenging der Unie inderdaad de hersenschim was, waarvoor zij van den beginne af door verstandigen werd gehouden.</p>
</text>
