<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>(Behalve reeds per telegram gemelde). Gepraald, 5 Dcc; op 12° N. Br., 30° W. L,: Grootmeester Nationaal, kapt. Giesse, Bat. n. Dordrecht. „ , „ AMSTERDAM, 2 Jan. Het schip Lydia Hilton, kapt, Sawtell, van Galatz herwaarts, is, volgens telegram uit Londen, dd, gisteren, met overgeworpen lading te Ramsgate binnengesleept. Gedurende het jaar 1869 zijn binnengekomen te Hellevoetsluis 2810 schepen, waaronder van: Algoa-Baai 1, Akyab 3, Archangel 11, Bahia 2, Baltimore 12,-Banana 11, Banjoewangie 23, Bassein 2, Batavia 60, Bergen 41, Bordeaux 25, Breinen 19, Bristol 19, Buenos-Ayres 4, Callao 25, Curacao 1, Dantzig 74, Demerary l, Foo-Chew-Foo 3, Glasgow 33, Goole 98, Gothenburg 24, Grimsby 68, Haïti 1, Hamburg, 60, Havana 1, Havre 51, Hiogo l.Hull 175, Ibraïla 8, Iquique 4, Jamaica 5, Koningsbergen 20, Kust van Guinea 3, Laguayra l, Leith 96, Libau 33, Lissabon 27, Liverpool 76, Londen 286, Manilla l,Maracaïbo 3, Ne wcastle 259, Ne w-Vork 27, Padang 4, Pasaroean 4, Philadelphia 25, Port-au-Prince 2, Rangoon 10, R«_on 46, Richmond 1, Riga 83, Rio-Janeiro 6, Rouaan 21, Saigon 13, Samarang 4, Santos 4, Petersburg 63, St. Übes 20, Smima 8, Tjilatjap 2, Triest 9, Wilmington 3 en Zante 4. Te Brielle 423, waaronder van: Duinkerken 39, Harwich 143 en Londen 172. Te Brouwershaven 478, waaronder van: Akyab 2, Baltimore 5, Banana 1, Banjoewangie 13, Bassein 4, Batavia 39, Buenos-Ayres 1, Callao 25, Dantzig 21, Havana 1, Hiogo 1, Iquique 1, Jamaica 2, Ne w-Castte 65, New-York 13, Padang 3, Pasaroean 2, Philadelphia 11, Rangoon 9, Riga 13, Soerabaya 9 en Tjilatjap 2. Te * Zierikzee 99, waaronder van: Baltimore 1, Banjoewangie 3, Batavia 11, Buenos-Ayres 1, Callao 1, Frey Bento&apos;s ,Maracaïbo 1, New-Castlc 23, New-York 4, Padang 1, Pasaroean 1, Philadelphia 2, Pisagua 1, Rangoon 1 en Riga 5. CUXHAVEN, 30 Dec. Het nederl. schip Gesiena, kapitein Deen, van Memel naar Vegesack, is alhier binnongeloopen. — Het alhier aangekomen schip Jantina, kapt. Lunenborg, van Bergen , is lek. . — 1 Jan. Do volgende nederlandsche schepen zijn alhier in de haven liggende : Vrede; Elizabeth Kloosterboer; Minerva; Klaassina Jantina; Inje; Luctor en Energo; Gezina; Redite; 1- Herstelling; Hermanna en Antonia HendrikaCarolma. PENZANCE, 31 Dec. Het schip Königsberg, kapt. Halb, van Buenos-Ayres, is bij Landsend totaal verongelukt, doch het volk met van één man</p>
</text>
