<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS, 1 Jan. De pauselijko nuntius heeft |den keizer uit naam van het korps diplomatique, ter gelegenheid van den nieuwjaarsdag geluk gewenscht. De Keizer heeft hem daarvoor zijn dank betuigd. De tegenwoordigheid Van al de leden van het korps diplomatique, zeide de keizer e. a,, mag ala hot hewiJß gelden, dat mijne regeering in de beste verstandhouding staat met de overige mogendheden. Daarna heeft do keizer zich gedurende eenige oogenblikken met eiken gezant onderhouden. °</p>
	<p>BxoMß£Y&apos; 3l S*?&apos;, 7 Cs Shirtlngs Bi/a, BV4 dito fli&apos;g, beide Qill\Ri? Mu%™* «F_l Mi°uA 26.; Oomr-awatteo 2/2, beide vast. - Wissel Londen 1117/*. _ yracht 31 sh. »■.;,-„_! Ul-thwU 29&apos; maand 29V» p., per drie maanden 30. - Talk loco 45.6, per Maart 46) twee rartoeladingen worden aan de kust ten verkoop aangeboden; twee ladingen biam Rijst zijn gedaan a 83/8; eene lading Bahia Suiker is gedaan voor Groot-Brittannie &apos;a 25. WEI&quot; B&apos;&apos;vensta.-n.ie Telegrammen zijn reeds in cci gidecJte onztr vorige Oplaag opgenomen.</p>
	<p>BLCHAREST, 31 Dec. Een voorstel van Balliacs, houdende, «lat door de kamer eene commissie worde gekozen tot zamenstelling van een ontwerp van wet op de Israëlieten, is naarde atdeehngen verzonden. Do kamer bracht alsnu een votum van vertrouwen uit in de regering en ging over tot de orde van den dag. 1. ! Januari. Luidens tijdingen uit Port-au-Prince hebben de opstandelingen gekapituleerd. Salnave nam de wijk 111 het fort Alexandra. PLYMOUTII, 1 Januari. De Seine is aangekomen uit West- Indien, met doll. 835.870. PARIJS, 1 Jan. Do Liberté zegt, dat de keizer gisteren het besluit geteekend heeft der benoeming van het nieuwe ministerie, overeenkomende met de opgave in&apos; den Constiiutionuel. FLORENCE, 1 Jan. De Koning heeft eene deputatie ontvangen, welke hem de gelukwenschen overbracht van hot parlement. ROME, 1 Jan. De Civilta Catlolica zegt, dat do gouvernementen hot koncilie noch begunstigd, noch rechtstreeks tegengewerkt hebben , uitgezonderd het schismatieke Rusland, dat ven cenigen poolschen bisschop, die nog niet was gedood of naar Siberië verbannen, belet heeft hier te komen verhalen van de smarten dezer tot martelaarschap gedoemde natie. Eén enkel gouvernement, dat van het edelmoedige Frankrijk, aan hetwelk de geheele katholieke wereld erkentelijk moet zijn, toonde zich welwillend, door in den pauselijken staat een garnizoen te behouden, dat een zeer sterke waarborg is voor de rust van het concilie. PARIJS, 2 Jan. De Gauleis zegt: De Keizer zeide gisteren tot do leden van het Wetgevend Lichaam: Wij ondernemen eene belangrijke verandering in onze instellingen. Ik reken op uwe medewerking, ten einde daarin te slagen. Eerst beladen met de geheele verantwoordelijkheid, ben ik gelukkig thans een gedeelte daarvan aan de vertegenwoordigers over te dragen, gelijk een reiziger, die een gedeelte van zijne goederen achter laat, ten emdo to spoediger hot dool te bereiken, dat hij zich voorstelt. Dit doel, mijne heeren! is, na de orde te hebben hersteld, de welvaart te verzekeren en de vrijheid voor goed te bevestigen. PARIJS, 2 Jan. Het Journal Officiel is niet verschenen. Jxente gisteren te 4 ure 73. iJ^WP&apos;r,2/&quot;,.; (Effecten-Sociëteit). spCt. Met. Pap. 7_f. nitl9 *_v? o°. Z&apos;v. Jan- sSl&lt;&apos;™&apos;&apos; oos™- Aand- «&apos;M CT km orïSfi\ 8?; 1t0,1864 1131/2; Metall. 1859—, Oost. 5 nCII D-„ i 8» 6 I:CV.Arr!ka WM.IS/*-, Dito 1885 90S/8, 5pU Dito 18/4 -; spCt. Turken 427/8; 6 pCt. Ital. Tabaksl VMLB.an!fAct-.-&apos;&gt; Aand. 1858 -; 3 pCt. Spanje 1867 -; California Extension - - Wissel: Londen k._ll9i/« Weenen &amp;■ z. 9o.i;8; Amsterdam k. z. 100%. hnn?.s^Ei&apos; ? Jan- ,?e sto°mboot Leo is heden morgen met aoog getij vlot geraakt en naar Rotterdam gestoomd.</p>
</text>
