<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BMOFFSHEiS-VEREiWGIM, STREKKENDE TOT HULPBETOON AAN DE NIJVERE KLASSE, ZONDER ONDERSCHEID VAN GEZINDTE. Vergadering van het Bestuur tot het ontvangen der aanvtafen om VOORSCIIÜ-fEN op Woensdag 5 Januari 1870, es Avonds ten 7i&apos;s ure, in het Lokaal dB Keizerskroon t Singel bij de Vijzelstraat. Formulieren zijn to bekomen btj den Hoor E. 8. WITKAMP, Boekhandelaar op het Koningsplein. (295) Bij onderhandsche Akte op 81 December 1869 alhier getee» «end, is tusschen de ondergeteekenden HENDRIK FREDRIK OSIECK en HENDRIK WILLEM OSIECK, beide Kooplieden te dezer stede, aangegaan eene VENNOOT-CII-P tot het voor gemeenschappelijke rekening uitoefenen van den handel in Granen, Meel en hetgeen daartoe verder behoort, onder de Firma van  H. W. OSIECK,&quot; welke gevestigd zal zijn te dezer stede, een aanvang heeft fenomen I°. Januari 1870 en is aangegaan voor eenen onepaalden tijd, van jaar tot jaar, tot dat zes maanden vóór hei einde van het loopend jaar opzegging zal hebben plaats fehad. — leder der Vennooten is tot de teekening der firma evoegd, doch alleen voor zaken de Vennootschap betreffende en niet tot het opnemen van gelden of het aangaan van borgtogten en andere schadelijke verbintenissen. H. F. OSIECK. (248) H. W. OSIECK. BEKENDMAKING ingevolge Art. 28 van het Wetboek van Koophandel. Blijkens Akte, op den 22sten December 1869 voor den te Rotterdam residerenden Notaris ABRAHAM ADRIAAN REEPMAKER gepasseerd, is tusschen de Ondergeteekenden, JOHANN THEODOR PEEK, Agent, wonende te Rotterdam, en HEINRICH ANTON ADOLPH CLOPPENBURG, Handelsbediende, wonende te Rotterdam, aangegaan eene vennootschap, ten doel hebbende den handel in Manufacturen en Lakens. De firma der vennootschap zal zijn PEER &amp; CLOPPErVBUKG, tot de teekening van welke, in zaken de vennootschap direkt betreffende, de beide vennooten geregtigd zijn, zonder die echter to mogen beziiren tot het teekenen van promessen, acceptatié&apos;n, obligatien, borgtochten of andere soortgelijke particuliere engagementen, waartoe, om voor de vennootschap verbindende te zijn, de privé handteekening van beide vennooten zal worden vereis ebt. Do vennootschap zal gevestigd zijn te —otterdam en is aangegaan voor den tijd van 2 jaren, in te gaan den Isten Januari 1870, en mitsdien zullende eindigen den 31sten December 1871, zullende bij gebreke van waarschuwing ten minste een jaar vóór het eindigen van gemeld tijdvak de vennootschap beschouwd worden weder voor één jaar te zijn gekontinueerd, en zoo vervolgens Van jaar tot jaarl totdat er eene opzegging in voege als voren zal hebben plaats gehad. (204) _ Rotteboa-, Tn. PEEK. 1 Januari 1870. H. CLOPPENBURG. OPROEPING VAN ERFGENAMEN. Al die vermeenen regt te hebben op de nalatenschap van wijlen JACOBUS LUIJBERS, Zoon van wijlen de echtelieden JACOBUS LUIJBERS on HENRICA CLAASEN, en van wijlen zijne hnisvrouw ANNA MARIA FRANCKEN, dochter van wijlen de echtelieden ANTOON FRANCKEN en CHRISTINA VAN DER WIJST), gewoond hebbende en te Beers bij Grave overleden, worden verzocht, zich, onder overlegging der bewijzen hunner verwantschap met de beide echtelieden vóór of op 1 Februari 1870, in persoon of bij franko brieven aan te melden bij den ondergeteekende, bij wien zij, die iets aan dien boedel verschuldigd zijn of te vorderen hebben , betaling of opgave hunner pretentiè&apos;h moeten doen. (253) Beers, bij Grave, P. J. SCHEPERS. 24 December &quot;1869. Executeur Testamentair. DE HEEREN S. RAPHAEL &amp; CO., ALHIER, als daartoe gemachtigd door het Comité te Londen, ter bescherming der belangen der Aandeelhouders in de ERIE SPOOhWEG-MAAT-CII-PPM, berichten, dat zij ten hunnen Kantore vaceeren ter Stempeling van opgemelde Aandeden tegen betaling van Zestig Cents per Aandeel, tot bijdrage in het Fonds gevormd, ten einde hunne rechten in Amerika krachtdadig te kunnen verdedigen. De Aandeelen in volgorde en met opgave van naam, waarop dezelve zijn ingeschreven, in te leveren. Lijsten verkrijgbaar bij de Boekhandelaars B. KRAMER &amp; ZOON. Amsterdam, 31 December 1869. (199) BEKENDMAKING — betreffende de betaling te Amsterdam van de Coupons en Uitgelote (ibügatien der _ pCt. en a.y3 pCt. Koninklijk Pruissisclie -taatg-lieenlng-en. De Heeren LIPPMANN, ROSENYhAL &amp; C°. adverteeren, dat gedurende de maand Januari de betaling als naar gewoonte ten kantore der AssociatieCassa zal geschieden tot den Koers van f 1.7-iVe l&quot;&apos;1&apos; &apos;I balei&apos;. Pruise. l&apos;«r. _«.t la. achtneming der Wet van 7 Juli 1867. (Staatsblad N°. 85). AMSTEEDAH, 31 December 1869. (290) .m^v KAMPER WB STOO-mOOTMAATSCHAPPIJ. De dienst is tot nadere aankondiging GESTAAKT. (278) »E DIREKTIE.</p>
</text>
