<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPEELKAARTEN. WDIST, HO_BER,PII.IIET EH TAROC. Alle Soorten HOLLANDSCHE, DUITSCHE, FRANSCHE en ENGELSCHE SCHRIJF-, POST-, TEEKEN-, PAK-, BORD-, WINKEL-, MUZIEK-, VLOEI-, FILTREER-, FANTASIE-, ASPHALT-, WASDOEK-, OOPIEER-PAPIEREN. Alle soorten van CL ACE- en VELI.TN-KAETON, PEBSBLADEN. ENVELOPPES, POTLOODEN, INKT&apos;,STALENPENNEN, KINDERPRENTEN, TROMVELLEN, KALFS- en SCHAPENPERKAMENT, FABER- en GEWONE LEIEN en GRIFTEN. PAK- of GOUDBONNE-PAPlEKaandcrol, breed 140, 120, Centimetres. Voor HH. Ingenieurs en Bouwkundigen. CALQUE LINNEN, QUADRILLE- en LINNENPAPIER, PAPIER SANS FIN, breed 190, 15fi, 140 Centimetres, lengte naar verkiezing, en alle TEEKENBEHOEFTEN. STROOBORD, groot 60 bij 80 en 73 bij 63 Centimetres. Engelsch en Fransch BOEKBINDERS-LINNEN, LEUER, VEEN IS en verder in het &quot;Vak voorkomende artikelen. MAGAZIJN: Huidenstraat XX -._2»_,HH 4HS/493. BIJ-MAGAZIJN, Linieer- en Envelloppes-Fabriek, SPUI D 339, hoek Handboogstraat, waar alle bovenstaande Artikelen ruitn voorhanden zijn. W. J. WIJSMULLER. Firma Be Erve WIJSMDLLEB. NB. Het Boekbinders-Linnen wordt berekend van af heden per METER of NEDERL. EL. OPRUIMING van diverse soorten SPEELKAARTEN, in het Magazijn Huiden straat, alwaar de eenige Fabriek is van den alom bekende (164) &amp;PIJg£EMBAI_B-_ll. Op een eiland in NOORDHOLLAND is behoefte aan een goed LOGEM-NT, sociëteit en logement. Oud-zoevarenden of particulieren, over een gering Kapitaal kunnende beschikken, zouden zich, door zoo iets op to rigteu, een goed bestaan verzekeren. Een MUIS, daartoe geschikt, is UIT DE HAND TE KOOP. Tot nadere inlichtingen adressen&apos; men zich met franco brieven onder lett. L. bij den Boekh. G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (258) _SElLF€_JiMlE_ai_¥Ë7 De beste Handleiding tot KEEF GENEZING voor hen . die op eene eenvoudige wnfe hunne krachten willen herstellen en hun levensgenot terug erlangen, die door eigen toedoen zijn verloren gegaan, i-hetuitstekende NOOD- .-nHULPBOEK van Prof. BECKER. verkritebaar voor een Gulden, bij JOHs. M. BRAUN, Molsteeg, Amsterdam. (207) lEMAND die alhier zeer goede relatiën beeft vraagt voor bovengenoemd artikel een AGENTUUR voor Rotterdam en omstreken. Reflecteerende gelieve zich met franco Brieven te adresseeren onder het motto WOLLEGAREN, aan de Firma Wï_. S. BENEDICTUS , Fabriek van Kantoorboeken, te Rotterdam. (2.5) OPCHTE Ii»ELUKS-A4NiAiAGr Een ouderloos JONG MENSCH, een zeer knap uiterlijk, R.K. Godsdienst, 30 jaren oud, van beroep Banketbakkers-Noodhulp en informatie van zijn oppassend gedrag kunnende overleggen, zoo zoekt hij een .lU_ VROUW, die tot oen Huwelijk wenscht over te gaan en de magt bezit een kleine Affaire te doen oprigten. Men vervoege zich met franko Brieven onder het Motto GEMEEND Bureau Handelsblad. (240) TE KOOP aangeboden drie in zeer goeden staat zijnde BOUILLEURSJ-ETELS, elk van ongeveer 25 Paardenkrachten. Adres met franco brieven onder letter S., bij de Firma Wed. S. BENEDICTUS, te Rotterdam. (246) Eine examinirte deutsehe Lehrcrin wünscht einige noch nnbesetzte Stunden durch PRSVAT-UNTERRICRT auszufüllen. Anfragen sub L.Z. 31 nimmt die Expedition dieser Zeitung entgegen. (188) Men verlangt te koopen of te huren, in het laatste&apos;geval den huurprijs van ƒ 500 a ƒ 609 niet te boven gaande, een WIN&quot; KELHUIS, op een der hoofdstraten dezer stad. Offerten onder latUr A. franko bij den Boekh. N. W. STRAUB, VijiselrtfMt bij d« E«,fiH«r»dwsr«tra»t- (183) Heden „iet het licht bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam : Juf M_i mM H. JLP ►% 9 3_e Jaargang. Berde Serie, 8e Jaargang, I°. 1. INHOUD: Het Ontwerp van Wet op het Hooger Onderwijs, door Prof. W. KOSTER. — De Tentoonstelling van Schilderijen in Arti et Amicitiae, door S. GORTER. — Een Woordenrijk Parlement, door Prof. J. T. BUTS. — Geloovige Wetenschap, door Prof. S. VISSERIN G. — Bibliographisch Al- Imm uor Prof. J. T.BÜYB, Prof. H. E.MOLTZER, Dr. S. A NABKR Mr.W. F. N. SICKENGA, P. A. TIELE, Prof. TT KERN en M. Prijs per Jaargang van 12 Nommers ƒ 15. Afzonderlijke Nommers ƒ 1.50. (144)</p>
</text>
