<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgie.</title>
	<p>ANTWERPEN, 31 Dec. (Part. Korr.) In de vongo weck kwamen 60 zeeschepen onze haveïi binnen, waaronder 12 van do groote vaart, te weten: 1 van Iquique 4 van Philadelplua, I van Kio-Grande, 2 van Callao, 1 van Akyab en 1 van Rio- Janeu-o Er vertrokken 85 schepen, waarvan 5 voor de groote vaart te weten: 2 naar Buenos-Ayros, 2 naar New-York en &apos; VoLa-eK^ v i-&amp; v. a,. „ ,i« h^rnlUnff van net nik op Al Dee. lö(&gt;8, 456. MOfcta. wLvan°S,o3B j» de steden en plattelands 4,9t,1,«M« zitien, T^1&apos;?, &apos; daarboven, en van 3,103,606 in «SS erPffindt|ereenten van minder dan sonp zielon Tla hflv..-in«2 van de hoofdsteden der negen provinciën bestaat uit fife inwoners, waarvan de hoofdstad des rijks, Brussel er 163,249 telt, niet inbegrepen de bevolking der aangr i z ndè gemeenten. &apos;Het cijfer &lt; erJ*wrter,iin .868 (me Sibegrepen de levenloos geborenen) behaagt 156,134, en het getaï sterfgevallen 107-556, atoo een meerder getal geboorten ten bedrage van 48,5/8. Ei hadden in 1868 36.271 huwelijken plaats en 60 echtscheidingen. Brabant komt m laatstgemeld cijfer voor tot een bedrag van 29 Luik tot een bedrag van 15. Op 31 Decembei 1868 was de bevolking te Brussel 174,678 zielen. Het jaarboekje bevat verder vele wetenswaardige bijzonderheden en o. a. ook hot plan van statistiek aangenomen op het internationaal kongres te &apos;s Hage in 1869. Volgens eene andere statistische opgave hebben de kommandanten in de verschillende provinciën, bij de aflevering van het kontingent voor de nationale militie, (imhticns. plaatsvervangers «n mimiiierverwisselaars) bevonden, dat op 9.969 jongelieden, die zich aangeboden hebben 6,214 (62, 3 pCt.) geam onderwezen waren om de krijgsartikelen te teekeiien. tn 8,755 (ol 37. 7 sCt niet kond«n schrijven. Europa , zfgt een vlaamsch blad, onderhoudt in vredestijd 3,815,047 Èclda* teil, die aan onderhoud kosten oVt millioen daags, dat is 32 pCt. der gezamenlijke inkomsten! Amerika betaalt H/2 millioen daagt voor het afdoen der schulden, door den oorlog gemaakt. Frankrijk heeft een oorlogsbudget, dat ongeveer eén millioen daags beloopt. België betaalt dagelijks voor _ijno soldaten (plaatsvervangers, substituanten en arme duivels!) 112,329 frs. 86 cent. Dat is 1 3 van ons inkomen, maar wij &apos;.00 rijk.en Vlaauderen prospereert! •den week is op het kasteel Ichteghem (Westvldaridefcn) m 89 jarigen ouderdom overleden de bdron van Crombrugghe van Looflnghe, oüd-partik ulier sekretaris vari koning Willem I, en gewezen minister plenipotentiaris del&apos; Nederlanden bij de hoven van Denemarken en Zweden, kommandeur der orde vari den Nederlandschen Leeuw, enz. Gedurende het jaar IBH9 zijn uit de haven van Antwerpen 2,714 landverhuizers vertrokken, te weten: 12 schepen, met 2990 landverht__- naar NeW-YoTk, 9 schepen met 104 landverhuizers naar Buenos-A»Tes en Montevideo, 2 schepen met 12 landverhuizers naar llio Grande en 1 schip met 8 h—-Verhuizers naar iiio-.Taneirö.</p>
</text>
