<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Maandag 2 Januari</title>
	<p>Stads-Schouw Hum.. Nadat liet melodrama: De Slavenmarkt in de afgeloopen week nog driemaal was herhaald, is gisteren avond, even als telken jare, bij den aanvang van het nieuwejaar, het treurspel: Gijsbrecht van Aemstel, gevolgd door het hollandsche kluchtspel: Kloris en Roosje, weder ten tooneele gebracht. Het vermoeiende dat er gelegen is in het aanhooren van al te lange alleenspraken, welke in dit overigens belangwekkend treurspel voorkomen, werd ruimschoots vergoed door de uitmuntende voordracht van enkele vertoon, rs. Dè heer Volman was een Gijsbrecht van Aemstel, zooala mon er niet gemakkelijk oen tweede vinden zal. Uitgenomen oen enkel oogenblik van te grool e stemverheffing, heeft de heer Kistemaker ons in de rol van den bode uitnemend voldaan. Do rol van den bisschop Oozewijn was in handen ven den heer Roobol, die deze onberispelijk &apos;zou gespeeld hebben, indien zijne voordracht iets levendiger&apos; ware geweest. Mw. v. d. Finek speelde voor het eerst de rol van Badeloch, en zii heeft zich van hare taak zeer verdienstelijk gekweten. Over het geheel was de uitvoering van dit treurspel lofwaardig; wij maken ten slotte Mw. Kleine (Rei; 4de bedrijf) een compliment voor de gevoelvolle voordracht van het schoone vers: rWaar z«ió de liefde viel,&quot; enz. Zij ontving te recht een «ln-erend applaus. De zeer verdienstelijke uitvoering van de groote ouverture: Gijsbrecht van Aemstel, gekomponeerd door den Heer Joh. J. Verhulst, die onder de leiding van den Heer H. J. J. v. Bree mot aplomb werd voorgedragen, verdient eene eervolle vermelding en gaf algemeen genoegen. Het kluchtspel K loris en Roosje bracht als gewoonlijk de talrijke toeschouwers in eene aangename stemming, waarin de vertóoners zichtbaar deelden. _De nieuwjaarswensen door den geachten directeur, den Heer Tjasink.voor het laatst, als ïhoinasvaer voorgedragen en door Mevr. Stoetz-Majofski, als Pieteniel, zeer goed&quot;gesecondeerd, gaf veel genoegen. Met uitzondering van het goede* woord , gewijd aan do nagedachtenis van den te vroeg gestorven Lambert ie Bèques, was deze wensch een tweede editie van tien vorigen. De grootste waarde er van is voornamelijk in de voortreffelijke voordracht gelegen. hot zal dan ook nog al moeilijk zijn den Hoer Tjasmk als ïhoinasvaer te vervangen. Algemeen beviel ditmaal het door hem gesprokene, bij de aanbrenging der schotels. Wij kunnen ons met onthouden ten slotte een tweetal versjes af te schrijven, dio met levendige toejuichingen werden begroet. Tot den orkestmeester het woord richtende, zeide hij op hartelijken toon: Ü, wakkre kunstenaar! bied ik het »welkom aan, Hoe dikwerf zag &apos;k ter plaats, thans door U ingenomen, Weleer uw braven vader staan, En weinig kon mijn geest toen droomen Dat gij die plaats eens zoudt beslaan. Bekleed ook gij die dan, gelijk hij deed, met eere, En neem mijn harte wensch voor U als zogenbee: /,Dat hier do roem des zoons, des vaders room vermeere, //En frissche lanw&apos;ren vlecht om d&apos; eedlen naam van Bkee! Vervolgens een dronk wijdende aan de goede: stad^ onzer inwoning, fprak hij, met zinspeling op zijne laatste optreding als Thomasvaer, het volgende: //De koning stierf - de koning leve!&quot; Dus hier — Of de oude Thomasvaer U heden ook voor goed begeve — Een nieuwe komt in &apos;t nieuwe jaar. De nieuwe zal zijn weg wel vinden. Zoo goed als de eude &apos;t heeft gedaan; Maar - moog hij dan bij - onderwinden Zdl, gul ook worden bijgestaan ! Moog hem welwillend van uw allen, (lio kunstbaan wordt zoo licht versperd!) Dezelfde gunst ten deele vallen Die mij zoo ruim geschonken werd. En laat mij dit ten troost verstrekken — Waar &apos;k U erkent&apos;lijk afscheid bied: &quot;Schoon de oude Thomas gaat vertrekken Geheel vergeten word&apos; hij niet! En als &apos;k erkentlijk nu en dankbaar van u schelde. Om wat steeds&apos;jaar op jaar zoo gul mij van U kwam - Zoo is &apos;t dat &apos;k dezen dronk met warme geestdrift wijde Aan &apos;t heil van ons geliefd, ons éénlg Amsterdam. In een vorig verslag hebbon wij reeds gesproken van de beneücc-voorsteUing van den heer Tjasink, die aanstaande vonderdag, den zesden dezer, zal plaats hebben. In het bij dio gelegenheid te geven oorspronkelijk stuk: Jan van Lei den, ac Koning van Sion, bewerkt door den heer mr. .1..). f. J inoergn, zal do verdienstelijke beneficiant, naar wjj vernemen alléén yooi dien avond, de rol van den bisschop van Munster vervullen; bij do volgende voorstellingen zal als zoodanig optreden de heel Roobol, voor wien deze rol eigenlijk geschreven is. Elke verdere aanbeveling tot bijwoning van dezen feestavond acm-ii wij overbodig; ./goede wijn behoeft geen krans!&quot; , . &apos;Grand Theater, Amstelstraat. De heer L Hame Heelt, dunkt ons, il. Maandag zijne stoutste verwachting overtronen gezien. Niet alleen dat alle . zelfs de eerste rangen overbezet waren, maar er heerschte blijkbaar eene zeer geanime.iue stemming in do zaal. Het was alsof&apos; men eenparig had Desioten den verdienstelijken beneficiant te doen gevoelen, hoe noog hij bij allen staat aangeschreven, die om wille der kunst, in haren&apos;gelukkigen beoefenaar belangstellen en hein niet welwillendheid en achting bejegenen. De keuze van zulk &lt;:en uitnemend tooneelwêrk als: Die Harfenschule van br.ichvogel, voor eene voorstelling als deze, waarin de heer L Hame de rol van Beaumarchais zoo uitstekend vervult, droeg f™er mf* weinig l&gt;ij om menigen bezoeker naar h&lt; r ™ lokken, overtuigd een zeldzaam kunstgenot te zullen smaken Wrj behoeven ditmaal noch bij het stuk, noch bij de uitvoering stil te staan, aangezien beide reeds vroeger door ons werden besproken, Alleraangenaamst moet de geachte beneficiant verrast zijn geweest, toen hij na de derde akte, uit handen van zijnen kunstbroeder, den heer C. Cftssmann, een lauwerkrans, en een daarbij gevoegd kostbaar geschenk, bestaande in een diamanten doekspeld en dito ring, mocht ontvangen , dat hem, namens de direktie en een aantal kunst - vrienden, die daarvoor hadden ingeschreven, werd vereerd. Met eene hartelijke toespraak, die tevens den wensch in zioh sloot, dat de hooggeschatte kunstenaar nog lang een sieraad van het duitsche tooneelgezclschap van Amsterdam blijven mocht, besloot de Heer Oassmann onder luide en herhaalde bijvalsbetuigingen zijne aangename taak. De heer I/Hame&quot;, kennelijk aangedaan, want, en dit weten wij zeker, hij was volstrekt niet voorbereid op eene gunstrijke ovatie als deze. sprak op diep geroerden toon eenige woorden van dank, dio mede met vele JJyken van achting en sympatie werden begroet. Ongetwijfeld zal de avond van den 27sten December een onvergetelijke voor hem blijven. Jl. Woensdag woonden wij de eerste voorstelling btj van een geheel nieuw stuk, dat wrj echter geene aanwinst voor het repertoiro kunnen noemen. Die Probirmamsell, Lebensbild mit Gesang in 3 Akten, oder 9 Tableau* von 0. F. Berg und E. Jacobsohn, kunnen wij niet anders dan zouteloos en vrij onbeduidendnoemen. Hot eerste bedrijf vooral vonden wij al heel saai. Die Probirmamsell zou men kunnen vertalen met: Een modepop; het is hier eigenlijk een meisje, dat in een groot modemagazijn, zich met de nieuwste kleedingstukken tooit, om den koopers te doen zien, hoe dit of dat kleed haar staat. Wij zullen echter don verderen inhoud maar onbesproken laten, maar geven Frl. Stoffregen gaarne de eer, dat zij de titelrol allerliefst vervulde en even als de dames Neme, Gerlach, E. Cassmann en Dnsterloh, van hare rol maakte, wat er van te maken was._ Overigens gaf dit stuk den heer Ascher wederom gelegenheid om zijn vlug en geestig spel te toonen. Ook waren de do&lt;&gt;r hem en den heer C. Cassmann voorgedragen koepletten niet onaardig en vonden welverdienden bijval. De mise-en-scène was over het algemeen lofwaardig. Gaarne zouden wij nog van een paar andere voorstellingen spreken , maar ditmaal hebben wij daarvoor tijd noch ruimte; wellicht komen wij er later op terug. Aanstaanden Maandag, den 3den dezer, zal de beroemde tooneelspeelster van het koninklijk pruisisch hoftheater te Wiesbaden, Frl. Louise Wolff, hier voor het eerst optreden en wel met de titelrol in Gottschall&apos;s tooneelspel: Catharina Howard. Salon dus Variétés. Amstelstraat. Het pleit voorzeker gunstig voor den ondernemenden geest der direktie, om een stuk als: De Idioot van het Gebergte, melodrama a grand spectacle in 8 tafercelen, door Eugène Grangé en Lambert Thiboust te durven opvoeren, waaraan zoovele kosten en bezwaren zijn verbonden en waartoe zulk een talrijk personeel wordt vereischt. Inderdaad indien men de kleine ruimte, waarover hier kan worden beschikt, in aanmerking neemt, dan zal men moeten erkennen, dat de grootste en schier onoverkomelijke hinderpalen hier al zeer licht worden geacht en niet eens schijnen te bestaan. Daar is dan ook bij dit intelligente gezelschap een geest van samenwerking, een ijverig streven om den bloei van dezen schouwburg te bevorderen, die waarlijk voorbeeldig mag genoemd worden. Dat de opvoering van dit omvangrijke tooneelwerk in den Salon des Variétés zoo uitnemend is geslaagd, is te meer lofwaardig, als men in aanmerking neemt, dat het hier ter stede eenige jaren geleden op een grooter tooneel is gezien, en do hoofd- en titelrol toen door een akteur als Victor Driessens werd gespeeld. Wij bobben hier in de vorige week de eerste opvoering met onverdeeld genoegen bijgewoond, met zoo zeer omdat het stuk en de uitvoering er van ons volmaakt toeschenen, als wel omdat de zedelijke strekking, die in do meeste tooneelwerken van franschen oorsprong zoo zelden wordt gevonden , ons aangenaam aandeed, terwijl de velerlei verrassingen, die er in voorkomen, als ook de levendige handeling in hooge mate boeien. Het heeft ons derhalve volstrekt niet bevreemd, dat dit belangwekkende melodrama ook in de afgeloopen week, avond aan avond, volle zalen hoeft gelokt. Eene inhoudsopgave achten wg overbodig, aangezien het stuk reeds vrij algemeen bekend is; over de dezer dagen zoo zeer toegejuichte uitvoering willen wij echter ook onze meening niet terughouden. Moge men verschillend oordcelen over de meerdere of mindere waarde van het stuk, hierin komen ongetwijfeld allen overeen, dat de kreatie der titelrol door den Heer van Beem Sr. zeer verdienstelijk was. Na elk tafereel werd hij bjj herhaling teruggeroepen en toegejuicht, een wel verdiend loon voor zijn nauwgezet bestudeerd en natuurlijk spel. Terecht deelde Mevr. Larondelle met hem de eer van den avond. Onder de keurige momenten, want zij had er vele, noemen wij vooral dat, waarin zij den idoot leert bidden. Over het geheel heeft zij de hoogst moeielijke rol van Jeanne Pajol, het voor do oor haars vaders alles opot—rende meisje, onverbeterlijk voorgesteld, en wij maken naar deswege een welgemeend kompliment. Van hét groot aantal personen, die in dit boeiende stuk voorkomen, en die wij onmogelijk allen kunnen noomen, verdienen vooral de heeren Judels als den marskramer Roussel, Hermans als Jacques Caussade, ten Bosch als Paul, Bruijn als Pierre Pajol en Kapper als de brigadier Placide Baudrier met lof te worden vermeld. Mise-en-scène en dekoratiën waren keurig en strekken de goede zorg der direktie tot eer.</p>
	<p>Gisteren (Zondag) avond werd hier, naar wij vernemen, bij gelegenheid van het nieuwe jaar, eene nieuwe operette opgevoerd, getiteld: Het Huzaren-huwelijk of een zomernacht je in Spanje, naar het fransch van Dartois Lafontaine en Léon, bewerkt door 11. Edw. Capadose, voorafgegaan door de voordracht van eenige gelegenheidskoepletten door den heer S. Beem Jr. Gevolgd &quot;.- prooto tombola van verschillende fraaie prijzen. Op deze voorstelling, die wij niet konden bijwonen, omdat de stads-schouwburg ons riep, komen wij in een volgend verslag terug. Ons rest nog de mededeeling van een nieuwtje, dat, dunkt ons, nogal opzien baren zal. Jl. Donderdag-avond is ons officieel bekend geworden, dat de Salon des Variétés met primo Mei e. k. aan den heer Victor Driessens zal belmoren, die met zijn gunstig bekend gezelschap dit geliefkoosd lokaal zal bespelen, terwijl de heer Judels voor geruimen tijd als akteur aan de zaak blijft verbonden. Tivoli, Nes. De aktieve direkteur, de heer Victor Driessens heeft hier in de afgeloopen week weder een geheel nieuw stuk doen opvoeren, dat dezer dagen furore maakt te Parijs, waar het op het Theater du Gymnase met éklatant succe6 wordt gespeeld. Wij bedoelden : Frou-Frou, tooneelspel in 5 bedrijven vanHenri Méilhac en Lodovic Halevy, naar het fransch door J. P. Hagen. Ofschoon het stuk eigenlijk in de Parijsche hoofdstad te huis behoort, en de verbazende toeloop daar ons dus in het geheel niet verwonderen kan, zoo twijfelen wij echter niet of het zal ook hier wel opgang maken. Het is &apos;een stuk deels vroolijk en lachwekkend, deels aandoenlijk. Wat den naam Frou-Frou aangaat, dit is een bijnaam van Gilberte Brigard, die men dien naam heeft gegeven, omdat zij levendig en opvliegend is en meestal gehoor geeft aan den eersten indruk, dien zij ontvangt; bovendien is zij veranderlijk als de wind en breekt haar hoofd weinig niet ernstige zaken, waar zij fewoon is vluchtig overheen te loopen. Zij huwt zonder te eminnen, den man dien hare zuster van harte genegen is. Brigard, haar vader is een echte type van een parijzenaar, zoo als helaas! velen worden gevonden&quot;. Hij bemint zijne dochters maar hij houdt nog moer van zekere dames; hij is een vader, die n.b. zich zelven onwaardig acht grijze haren te dragen en op zijne jaren nog de petit-maitre speelt.&apos; Dat niej. Driessens de titelrol uitnemend heeft opgevat en met entra&apos;in ten gehoorc bracht, wordt vrij algemeen erkend, en ook wij hebben haar natuurlijk spel heel hef gevonden. De moderne vader wordt door den lieer Driessens, met het hem alleen eigen talent weergegeven. Dat was wel de kurlense vader, dieii de schrijvers zich voorstelden; een lichtzinnig, maar ftoch geen slecht vader; de verdienstelijke direkteur heeft er&apos;, eer van. Gaarne geven wij den ovengen vertooners, en vooral den heeren Corijn (Henri de Sartorijs), van Kuijk (Graaf Paul de Vulreas), benevens den beiden dames Verstraoten da eer, dat zij ijverig hebben medegewerkt om het behaalde succes te verzekeren. Dit geestig tooneelspel zal ook hier voorzeker nog menige opvoering beleven. Wij mogen ons verslag niet eindigen zonder van de miseen-scène, decoratié&apos;n en zeer fraaie kostumes met lof te hebbeu gewaagd; de laatsten vooral werden algemeen bewonderd</p>
</text>
