<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>llEïïWi UITGAVEN van F. Kf. van Kamp sa, te Amsterdam. r P TIFLE, Vergelpende Geschiedenis der Oude Godsdiensten. &apos;Eerste stuk: De Geschiedenis van den Egyptischen MR.°M1.ipS.t&apos;Gfo-ACB, MARTINUS DES AMORIE VAN D-R HOEVEN 7 Met portret, op staal gegrav. door J. H. RENN___LB en facsimilé, ƒ 2 25, geb. y 3.25. A. MISSE- WA-LACE , Insu mdc Het land van den OeraV Oetan en den Paradysvogel. Uit het Eng. vertaald eh v__ aantekeningen voorzien door ProfjP. J. V_ÏH, ie tot WOORDE NBOE&apos;K van Nederlandsch Indie, bewerkt naar de jongste en beste berichten. Met eene voorrede van Prof. P. J. VETH. 3 dln. kompl. in imper. B°. ƒ43 90, gebmhalf leei:ƒ 49. N. P. VAN DEN BERG, Het Octrooi der Javasche p&quot;nT.k&apos;/ P. N. LAND, Hebreeuwsche Grammatica. Eerste stuk. De leer van de klanken en die van de woorden./2.50. D. I.ODEESEN, Legenden en Wonderverhalen uit den onden tijd. (Mteliik bewerkt nawhet Engekch van S. BARING BLOEDEN, «_2ril_ deTlnstW der Vaderlandsche Poëzie. Vijfde., opiieuw vermeerderde &quot;fcnk, met 4staalplaat.es ƒ &apos;i.»o. geb. en verg. op sneêV^.bO. NIEUWE ROMANS. CHRBSTIiNE IMULEER^ kief en Lee(l *t eene kleine wereld. 2 deelen kompl. f &apos;*-&apos;M- _„«„_s.„. v„ , , &quot;In langen tijd hebben wij geen Hol 1. n( sch loek gelezen.dat ons meer aantr.k dan CHRIBTNE 8L«-en Leed tlszuiver gedacht en gekoncipieerd, de karaWers zijn goed uitgewerkt en volgehonden. Bet geheele bock ademt e.;n ontkende frischhéid, terwijl de stijl natuurlijk is en los. (Tijdspiegel, ™Mog- dl-zc oorspronkelijke novelle, &amp;**%*»*:* tot in merg en been bliide beboet worden door zoo velen m den land°e, die gSuri? klagl- over den toenemend™ invloed der vreemde romans onder ons.&quot; {de Gids, df}^)- Miss €. 88, VONGE (Schrijfster van Vtolette. Rachel Curtts, enz.), Het Par^wer Een verhaal uit den tijd derHugenoo, roman speelt m een tiid, die wel geschikt is de aandacht des lezers ie spannen De gmwelengvandenVrthotomeusnacht de larrnnerl.ike toesfemd van Frankrijk onder Karel IX en Hendrik 111 ende troonsbestijging van Hendrik IV die het land eindelijk verademing schonk: zijn o a n «li verhaal op tr**,.y5e|»»&apos; Miss miULOCK, (Schrijfster van John « !*» &quot;&apos;*• stced leven, enz), Der ■Vrouwen Koningrijk. 2 deelen kompl., met titeWaat f 6 50 _ , R. B. KbW.A_.L (Schrijjervan_m^r^fj-e°*^ gelukkig man), HENRY POWEBS. Hoe hij fortuin maakte en in het huwelijk trad. Een levensbeeW nit _ienw- RAVBIÓND EN ZïJNE UITVERKORENE. Uit het Engelseh, door Mevr VAN WESTBHEENE. 2 deelen kom- DeeHeer TYDEMAN noemt dit in de Vad. rwM^l „een boek dat. rijk is in menschenkennis en doorde sctaiaenng ■ der feiten menige les van levenswijsheid en gezond verstane:, van waarheid eu deugd aanbiedt, dio niet door dorre reaeneeringen, maar door &apos;aanschouwelijke voorstellingen aangeprezen wordt. (143) In de Provincie Zuid-Holland bestaat gelegenheid tot overname van eene zeer winstgevende en voorname MODEAFFAERE, tegen zeer geschikte voorwaarden. Inibrmatié&apos;n zijnruirueclwota te bekomen met franko brieven onder lett, C. E , WJ «ica B«W_ J. E. DTTFORT, Xr&gt;kta, A 44*. OM) i</p>
</text>
