<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mr. J. FBESEMANN VIËTOR, Notaris te Winschoten, zal, op DINSDAG 11 JANUARI 15.70, des avonds om 8 uur, in het hieronder omschreven Logement, pnbliek verkoopen: Het sedert onheuglijke jaren bekende, zeer gerenommeerde LOGEMENT, &quot;D- HEDERLANDHf.&quot; staande aan de Torenstraat en het Hoofddiep te Winschoten, bevattende verschillende Beneden- en Bovenkamers, ruime Kelders, Put- eu RegenWatersbak, Bergplaats, Schuur &lt;m Stalling voor Paarden en Koeien, met tl.&apos; daarach H&apos; MESTPLAA&apos;IS, te zamen groot 4 Aren, 300ntiaren, toebehoorendo aan- en bewoond en gebruikt wordende door D. PANDA MULDER en Vrouw; zulks öm te aanvaarden 1 Mei 1870. Nadere informatie- zijn te bekomen ton Kantore van den Notaris (74) J. FRESEMANN VIËTOR. VEBFWAREI. SF_GEEIJEK. DROGERI-188. De Ondergeteekende, eigenaar crewordeii van den Molen DE WITTE VEER, te Zaandijk, neemt de vrijheid zich aan te bevelen tot het malen van alle bovengenoemde Artikelen. Hij geeft de verzekering, dat hij in iedei&apos; .pzigt de b-langen zijner Begunstigers zal behartigen. Gedurende besloten water kunnen de goederen yerzonden worden per Hollandschen spoorweg, station Koog-Zaa-ïidijk. Tevens vestigt hij op nieuw de aandacht op zijne&apos; sedert veertig jaren bestaande Fabrieken van alle soorten PALIER en PAPIEREN ZAKKEN. (7]j Westzaan, December 1869. G. DE JONG. ~ WÏSVÏ2RW &apos; Er bestaat gelegenheid zich te associeeren in eene sedert vele jaren gevestigde - ABISIEK-AAK. Nadere iuforma tien onder franco brieven bij Tic. PRINZEN, te Geniert. (35561 KOETSIER GEVRAAGD nabij Utrecht, gehuwd, liefst zonder kinderen. BEKWAAM VOOR _—,IN VAK en van goede getuigen vyk&gt;T—en. Aanbiedingen franco onder Lett. D. aan VAN BEIXNUM bij da Jacobiebrug, N&quot;. 27, te Utrecht. (200) -I lEMAND, die het RECEPTEEREN kundig is, kan tegen, genot van Kost, Inwoning, Salaris en aangenaam huiselijk verkeer , desverkiezende terstond, als zoodanig GEPLAATST worden. Brieven franko onder N°. 918, aan de Erven J. J.. TUL, Boekhandelaars te Z«vollo. (178) Wordt GEVRAAGD, om dadelijk in dienst te treden : Een MACHINIST, tevens RANK- en VUURWERKER,, tegen Twaalf Guldens &apos;s weeks, met overlegging va,n bewijzen van bekwaamheid. Brieven franco onder lett. M., aan het Hulpkantoor te Boskoop. (35554) Mraölï MN VASTE GOEDEREN TE HÜÏÏR OF TE KOOP in de omgeving van Haarlem, nabij de W*ancteldreve_, eea BUITENVERBLIJF, voorzien van diverse Kamers, waarvan Beneden en Boren, en Suite , Keuken . Kelder en Bloemjtuin. Aanvaarden 1 Mei 1870. Brieven franco. J. KAAKEBEEN, (202) Bouwkundige. Bij GEBROEDERS BELINFANTE te &apos;s Hage is verschenen, bet tweede en laatste deel van: OVERZIGT VAN BUCRLI&apos;S IWIIIHS DER BOTIM, DOOR M. HEIfRIQUEZ PIMENTEL, Leeraar in de Wiskunde, Lid van verscheiden geleerde Genootschappen. Prijs der twee deelen ƒ 5. De Huisbibliotheek zegt iv haar Bste Aflevering nopens dit werk: »Het was eene goede gedachte onze landgenooten met dit werk van een zoo uitstekend denker en vriend der waarheid bekend te maken. Helderheid van voorstelling is een der voornaamste verdiensten van BUCKLE. De Heer PIMENTEL heeft de niet zeer gemakkelijke taak, om dit werk in onze taal over te brengen, goed verligt.&quot; (72) Volgens den Tijdspiegel (zie Afl. van 1 Nov.) heeft de Heer PIMENTEL onzen landgenooten ecu dienst bewezen met de bewerking van dit Overzicht. Dat tijdschrift acht &quot;die bewerking «kih; hoogst moeilijke taak. Zij is dan ook niet vlekkeloos, maar in het algemeen waarderen wij dezen arbeid zeer.&quot;</p>
</text>
