<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERSCHENEN: De volgende belangrijke en onderhoudend geschreven werken, die ook aan HH. DIRECTEUREN van Leesgezelschappen en kleinere Leeskringen ter kennisneming worden aanbevolen. FEI.I-. EBERTV. WALTER SCOTT, ZIJN LEVEN EN WERKEN. Met eene voorrede van Mr. C. W. ÜPZOOMER. 2 Deelen. Prijs ƒ2.90. (35346) JIETTA. SCHETSEN EN BEELDEN UIT EEN VREEMD LAND, door KWAMINA. Prijs j 1.90. Verkrijgbaar door alle Boekhandelaars bij de Uitgerers J. H. Gebliard &amp; C°. A. VAN DER MAST, te (.orinchem, verzond BOUWKUNDIGE ALMANAK OF ONMISBAAR ZAKBOEK roor het jaar I*.o, voor Ingenieurs, Aannemers, Architekten, Timmerlieden, Meubelmakers, Metselaars, Steenhouwers, Smeden, Schilders, enz., en allen die eenigzins met de Bouwkunde in betrekking staan, door P. D. SCHEFFELAAR. 8 In kl. 8&quot;. gebonden in more en portefeuille. 21ste Jaarjj. ƒl. GENEESKUNDIG ZAKBOEK voor het jaar IS. O, ten dienste van Genees-, Heel- en Verloskundigen, onder redactie van Dr. Jl. SASSE. Dertienden Jaarg. In kl. 8&quot;., gobonden in raoré en portefeuille. ƒ 1.7 5. (35209) TE MM TOT 1 SEPTEMBER 1871, de HEERENHUIZINGE enz., der buitenplaats NIKUWEROORD, gelegen aan den Stadssingel, in de nabijheid der Spoorwegstations te Utrecht. Met franco brieven &apos;te bevragen bij A. VLAANDEREN Lz., Mr. Timmerman, Mariaplaats, wijk E, N°. 431. (35436) te olstT beveelt zich minzaam aan tot het maken van VLEi-Sf—l» SNMOERS, zoowel voor Rund- als Spekslagers, alsmede kleinere voor Particulieren, en voorts voor CVLINDERMANGEL-. Zijn Fabrikaat is als goed en deugdelijk bekend. Voorts vraagt hij tegen Mci een bekwaam MIHIDSKNECHT. (219) ÏAITELJUFVROUW. Eano MANTELJUFVROUW, P. G., 26 jaren oud , sedert 12 jaren in het vak werkzaam, zag zich gaarne tegen primo Maart of eerder verplaatst in een fijnen Winkel of Magazijn bij voorkeur te Amsterdam. Brieven franco, onder lett. H. D., aan den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (35537) Door Sterfgeval uit de Hand te koop een overdekt TJALKSCHEEPJE, met Boot, groot 43 tonnen, met staand en 100 pend wand, van binnen en van onderen alles in goeden staat liggende in de Vaart te _ ijkerk. Brieven franco aan de Wed. D. VAN KOEVERDEN, aldaar. (35499) Tegen HOOGE PROVISIE worden AGENTEN gevraagd voor eene op te richten Vereeniging; alleen zij die bewijzen van soliditeit en activiteit kunnen overleggen komen in aanmerking. Adres franco lettor O. V., Boekdrukkerij eDE INDUSTRIE,&quot; Utrecht. (35545) Heden kwam van de Pers bij K. A. MANS-EN, te Utrecht: Jf. E. CORNELISSEN, Stoomscbepen op Lange Lijnen. Beschomvingen naar aanleiding van het Rapport der Suez- Commissie in 1859. Prijs 60 Cents. Dr. BUI.SS BALLOT. De invoering en verklaring van den Aëroklinoskoop. Regelen naar welko hij ons de aanstaande windveramieringen mot eenige waarschijnlijkheid doet vermoeden. Prijs 90 Cents. W. ITO. v. G. Historische Muziekkalender. Uitgegeven ten voordeele van het van Eij ken-fonds. Prijs 75 Cts. (35148) De Iste Aflevering met Staalplaat en (ie groi»te Premieplaat van de CHRISTELI-S-E HUISVRIEND is met Prospectus in alle Boekwinkels ter inzage verkrijgbaar. Zij bevat: BETSY PERK, Eea droom; A. C. J. VAN MAASDIJK, Jezus, de Huisvriend; C. VAN SCHAICK, Goeden morgen! Goeden nacht! Zielsvorzuchticg. Ons leven; C. E. VAN KOETSVELD, De toekomst van een kind; C. W. VAN DER POT, Kerstfeest-viering; C. SEPP, Wisseling des Jaars. — Per jaar 12 afleveringen. Prijs per afl. 25 Cents. IJSST* Do Premieplant, voorstellende &apos;Eene bron van huiselijken vrede,&quot; hoog 39 en breed 53 Ned. duimen, wordt aan de Inteekenaren gratis afgeleverd. (34964) Leiden. ». NOOTHOVEN VAN GOOR. een GENEESKUNDIG VOLKSRANDBOEK over de genezing der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als een ?e.v«. _?&quot; ftfff011» of buitensporigheden, door Dr. LAM-81, N°. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap m Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. Wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed ge velg door middel van Briefwisseling in de Hollandsche ol&apos; Fransche taal behandeld en de Geneesmidde len worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deele der wereld verzonden. , De ZELFBEWARENG (LA PRESERVATION PERSONELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundig pp nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen w door hem verkrijgbaar gesteld bij den Bookhandidaar 11. A MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam doen alleen op franco aanvraag met vooruitbetaling van 70 Cl. en ft-nco per pot 88 Ct. (30ee.)</p>
</text>
