<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>binneh Amsterdam, om dadelijk in betrekking te komen, tegeri Salaris naar bekwaamheden: Een JONG MEIV&apos;SCH, bekend met het Vak vaö MANUFACTUREN en In staat om in eene Zaak en Gros ook als STADSi-R-I-ICER werkzaam te zijn-. Adres met franco Brieven, onder Lett. Si S; 8. Bureau Handelsblad. (269) ÜT ÏÏKMÖRHS TW behoeven niet meer gesneden t» worden, daar men beeft fevonden het alom gewenschts middel om de hevigste 118» ►OOR\H geheel te verdrijven en terstond de pijn gweg te nemen. Xran dit uitraunte id middel kost hst DO&apos;, met ZESTIEN PLEISTERS «O Cen MT MiBISTBRiS TH Om Jicht of Rheumatische Km bbtls of Uitzetting van Kokkel?, waardoor de Voeten geheel misvormd worden, radicaal te verdrijven en de pijn terstond Ie doen ophouden. Van dit Onfeilbaar middel kost de Doos met Zes Pleisters ƒ _SCO« J. T. MELDER, Fabrikant, Voetboegstraat, Iste Huis van den Heißgenweg, N°. 278, te Amsterdam. (270) Dépöt te Rotterdam bij W. L. DANIELS, Hoogstraat. Deventer, P. O. SCHAAP (Firn a VAN MEURS). VOOR de 53 WEDUWEN tn WEEZEN der omgekomen 36 Vlaardingsche Visschers zijn wederom, na mijne laatste opgave, de navolgende gillen ingekomen. Van G. te Nieuwediep ƒ 2.50; H. J. Leijden ƒ 25: van opbrengst eener loterij gehouden door de kinderen van den heer C. Kerkhof te Gouda ƒ 15; van B en Z Gouda van een partij dominespel ƒ 1.30; van de loge lTmon Royale sHage ƒ 25; idem Silentium, Delft ƒ 20; idem de Fnesche Vrouw, Leeuwarden ƒ 35; door tusschenkomst der hoeren Seeuwen en C°. Rotterdam van diverse ƒ 300; maakt met de von/ f 1,144; idem der heeren Zeilmaker en C°. Harlingen van NN ƒ 5, NN ƒ 2.50, NN ƒ 2 50; de heeren Harmens en Zn. / 10; J. F. F. /2.«W;bijdenheerHo__gavanS.D.J./2.50; bij den heer V. d. Meijdeii F. S. ƒ1; F.F. ƒ 1.50 J.F. ƒ 2.50; Zanggezelschap stichting en vermaak ƒ 10.441/2 Y. R. Pz. ƒ 2.50; N .N ƒ 1.50 en van A ƒ 1 , tezamen met de vorige O] ƒ70.44];&apos;-!; door den heer H. P. Hink Melenbrink te Alk;;. van G. v. L. ƒ 10. met de vorige opaave ƒ 18; idem A. N. Molenaar Waddingsveen, van N. N. ƒ 2.50; B. ƒ 2 50; van twee jongeheeren ƒ 2; N. N. ƒ 0.50 en van M. ƒ 20 zatoen ƒ27.50; door Ds. B. J. Adriani, Amsterdam van N! N. f 10; Suivezmoi ƒ 10; A.Z. Beverwijk ƒ2S;P.W. ƒ 10; B. ƒ 10; N. N. fkf), een huisgezin Z. opW./S_H/j; O. 0.0. ƒ 10; S. E. ƒ 10 en J. N. ƒ 1.23&apos;/a te zamen mef de vorige opgave f 175,45; door Ds. F. C. A. Pantekoek Amsterdam, van N. N. ƒ 25; Bello ƒ 2.50; H. ƒ1; A. S. ƒ 1, tezamen ƒ 29.50; van eene te Vlaai-dingen eirkulerende inteekeningslijst ƒ 500 te zamen met de vorige opgave uitmakende de som van ƒ 3,746.341-:. Den edelengevers betuig ik hiermede mijnen opregten dank en blijf de behoeftige weduwen en weezen minzaam in aller liefdadigheid aanbevelen.1; Vlwroini.kx. M. DEN BREEMS Jzn. 30 December 1869. (241) TAT4HÜH4WDEL. Een JONG MENSCH, 26 Jaren oud, P. G., sedert eenige jaren in bovengenoemd vak werkzaam, zag zich gaarne gepl &apos;tegen Mei a. s. als REIZIGER of Aft ENT voor de Noordelijke Provinciën. Adres met franco Brieven onder Lett. A. A. bij de Boekh. SCHOLTENS en ZOON , te Groningen. (255) In een huisgezin van drie personen verlangt men met Februari of eerder een BURftER DIF.N-TMEIQ. Yereischte zindelijk en van goede getuigenissen voorzien. Helst tusschen 30 ca 40 jaren. Adres met franko brieven, onder opschrift Dienstbode, Bureau Handelsblad. (198) ~~T_KOOP GEVRAAGD 500 Vaatjes CIHPH4LOIVIA KRENTE-, prima kwaliteit, goede doorsnee, Oogst 1869. Aanbieding en juiste prijsopgaaf, franco Lett. H. RT, Bureau Handelsblad. (21 li P^J.SJODERMAN,^^ ST lITHOCRAPHIE, 4§ «► o / Achterburgwal, hoek E&apos;-thanienstraat, K 67. ?- 3M |_1 Kontinu. iert het leveren van zijne zoo gunstig be-^S j£, kende VISITEKAARTEN a ƒ i de 100 stuks, met Bij cle Wed W. CLEMENT, rr;.,-»5-ol,t Lij dn Westerstraat, Le Amsterdam, zijn verschenen; GROOTE WIEELBIUEÏÏEN, voor WINKELIERS die per ELLEMAAT verkoopen, bevattende herleiding der AMSTERDAMS-HEEL in METERS of NEDERLANDSCHE KL en onderdeelea. Tot &quot;root Voordeel en Gerief v.m Koopers en Verkoopers. PRIJS 10 CE-T a COATA-T.</p>
</text>
