<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tl OUDERKERK&apos;Id AMSTEL,ÏE ran oua® C. IVJMAf TaUM&amp;T. _»E 0-DERGETEEHE\DEX lieliuen de eer te oericliten, dat zij bov-igenoerade X % -i_ QVERCiEIO-EX HEBBES, hopende met hetzelfde vertrouwen vereerd Ie -togen worden. dat li ii ii voorganger zoo ruimschoots heeft genoten. BftTal *Jt CölllP (191) OPEIIIG 3 JA_¥UARI ISffO. NATIONALE LEYËIIVERKËHËRIIG-B4IH, €&gt;Goedgekeurd door X. 91. den Honing , gevestigd te -.otterdam, Zuid blaak, __&quot;. 36. VOLTEEKEND W AARBORG-KAPITAAL, . EEN MILLIOEN 6ÜLDEN. HESERVE voor kopende Koptrakten, enz: Ruim een half millioen «uiden.]&apos; WINST over de jaren 18(53—67: f -5,5*3.53, waarvan een vierde gedeelte (25 pCt.) onder de daarop rechthebbenden Verzekerden is verdeeld, bedragende voor ieder 3.77 jiCt. van het door hem tot ultimo December 1867 betaalde premiebedrag. KOMMISSARISS-N: D BLANKBNHEYM- JOOST VAN VOLLE-HOVEN; E. H. NIERSTEAZ; E. MEES Mr. T. M. C. ASSEE; Mr J B L WENTHOLT: Jonkhr. Mr. F. J. J. VAN EYSINGA -, Mr. J. U. DE KEMPENAEK. DIREKTIE: Mr. W. SIEWEETSZ VAN EEESEMA, Direkteur. S. VAN DEK HELD Wz., Administrateur. Levensverzekeringen voor het geheeie leren ; Tijde lij k e Verzekeringen ; _ e n s i o e n -Verzekeringen ; Kapitaals -Verzekeringen: Gemengde Levens- en Kapitaal--Verzekeringen. O p v oe d i ng s- en Onderlio u ds-Vei zekeringen ; Studiekosten -Verzekeringen; Lijfrenten-Kon-akten, zoo dadelijke als toekomstige. Dadelijk ingaand reelat op 25 pCt. aandeel in de winat. Krediet van een derde der te betalen Pfemien. Leening van e«n de«l der betaalde i&apos;reinien. lr_ De Agenda&apos;s der Maatschappij Toor 1870, waarin denienwe Tarieven MET VERMINDEB.DE PHE- ,■•i&apos; goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 1 Oktober 1869, N°. 24, zijn, met de noodde inlichtingen, bij de Direktie en bij de Heeren Agenten In de Provincie ?JOQRDHOLL&lt;~ND te verkrijgen • Alkmaar, ,1. Bakker Schut. — Amsterdam, J. Klinkenberg, lnspekteur, Binnenkant, U 183. — p- ?-,MCe.8&apos; V,&apos;11 _n&quot; gracht, bij het Molenpad , HH 336; S. Frenkel. Zwanenburgstraat, P 261; H. F. Plavter, Kei-ersM-scht, bij de Utrech!«chestraat, V 155; J. 0. M. J. Knegt, Prinsengracht, bij de Viizelstraat, BB 455. - A-endnlft, Aoraham Noé. — Bec mester, J. S. Wolff. - Bermebroek. L. Eerjm.- Beverwijk, I. van Doorn.- Buiksloot, J. frmaJr.- Ecaia, G. J. van Bommel - Haarlem, Mr. F. J. K. van Hoogstraten, P. Rouwhorst Mulder, W. P. van Wijk. - Haarlemmermeer, L. Boa. - Helder, L. F. over de Linden. — Hilversiim, H. van der Paauw. - Hoorn, H. C. Carbarfns, G. J. vaa Iyk - Medembhk, J. D.C. van Batenburg. - Monnickendam, A. L. Thiewns. - Naarden, J. A. van Pesch. — Nieuwer-Am-.tel. I). Moll. - Nienwe Nicdorp, M. Grootes. - Anna-Paulowna-Polder, H. van Mill. - Overveen, J 1. Lonbar Petri - Pnrmerend, P. Gecrke. - Schagen, K. E. Numan. - Sijbecarepel. C. Stuurman. - Terschelling, D. Beedektr. - Texel ,J. van Putten. - Uithoorn, H. CV Malilstcde. - Velsen, J. Zegers Vecckens. - Weesp, A. M. van Docknm. —  estgraftdnk, J. Stuurman. - Wieringen, J. J. de Vries — Wieringerwaard, J. H. Kramer. — Wormerveer, D. van Dillewiju. — Zaandam, N. Francken Az. — Zaandijk, J. J. Honig. (lbs&gt; TOCfITLATTEi. ffIOAOUTGHOUG. Deie nienwe rerbeterde TOCHTI.ATTEN , netter, solider en tevens goedkooper «&apos;.an die r-et Dnffel omkl steeds met goed Ba_cés gedebiteer- hij .lon Ondergeteekende, welke -zich tevens belas! mei I Dezelve zijn in alle .afmetingen verkrijgbaar a 30, 35, 40, A&apos; en 50 Cents per Ned. El. HH. l&apos;EHAeénioten rabat. Brieven en aanvragen om inlichtingen franko, Utrechtschc straat Z 815, 2de huis _^&quot;J&apos;^ mj jut. (287) r&apos;</p>
</text>
