<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>...._. ii. ■ ■_■ _ . ,  _ m mi ai - i ..1 ii ... «. ■ — - - ■■&apos; « &quot; ■■ &apos;«■ — Heden overleed, in den ouderdom van vier en dertig Jaren, mijn hartelijke geliefde Echtgenoot G. DOORN, na een Echt- Vereeniging van 21 maanden, mij nalatende vier Kinderen, waarvan drie uit mijn eerste Huwelijk. (250) Amsi_kd-M, Weduwe E. C, DOORN, 31 December 1869. Geb. OBERDIECK. Heden overleed tot mijne diepe droefheid, na voorzien te rijn geweest &amp;tste H, Sacramenten der Stervenden, mijne geliefde Echtgenoote MARIA SOPHIA OOR, in den oudordom van 74 jaren, na cene Echtverblndtenis van ruim 52 jaren. Ik verlies In haar eene brave Vrouw, en hare nagelaten Kinderen eene zorvuldige Moeder. „_„ Koriekhoet, J. F. HOELEN. 30 December 1869. (281) Eenige en Algemeene Kennisgeving, Heden morgen overleed, na eene korte ongesteldheid, onze waarde Moeder en Behuwd-Moeder A. HARD_V_LD, Weduwe W. WEZEL, in den ouderdom van ruim 82 Jaren. Wobme-veek, Uit aller Naam, 31 December 1869. W. WEZEL Wz. Eenige Kennisgeving. (216) Heden overleed, zacht en kalm, mijn innig geliefde Echtgenoote, in den ouderdom van ruim 31 jaren, mij nalatende dr- Kinderen, te iong om hun verlies te beseffen. J A. VAN WIJK. Zeist, 30 December 1869. (254) Strekkende zoowel voor bijzondere als Algemeene Kennisgeving. Heden morgen ten 2/2 ure ontsliep zacht en kalm, na voorzien te zijn geweest van de laatste H.H. Sakramenten der Stervenden, Mevrouw do Wed. A.C. VONGERS—VAN DEN BIESEN, die sedert 22 jaren de plaats van Moeder bij mij vervulde. AiiNiiEM, L. VONGERS-VAN DEN BIESEN. 28 Decomber 1869. (196) Bij do verwisseling des jaars heeft de Ondergeteekende de eer al zijnon bekenden en handelsvrienden Gods beste zegeningen toe te wenschen. M. VAN WEEREN, Leydkn, Fabriek—it in Polemieten, Camlets, 1 Januari 1870. Vlagdoek enz. (277) Allen, die iets te vorderen hebben van den Heer JOSEPH GOLDSMIT, in leven Deurwaarder bij de Arrondissements- Rechtbank te Amsterdam, gewoond hebbende to Amsterdam, op de Heerengracht over den Hortus Botanicus, V 243, en aldaar den 23sten December 1869 overleden, worden verzocht daarvan vóór den 15den Januari 1870 opgave te doen ten kantore van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM, op do Keizersgracht hij den Amstel, Z 658, alhier. (286) Bij Dispositie van de Arrondissements-Rechtbank te Groningen van den 24sten December 1.1., is het door mejufvr. GRIETJE ENSING aan de Schuldeischers aangeboden en door dezen aangenomen aceoord gehomologeerd. (256) Mr. J. J. ERMERINS. Curator.</p>
</text>
