<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Groot-Brittannie.</title>
	<p>i„ t.rii uun nummer van het engeiscne weenuiau runen komt een plaat voor, waarop een heer wordt voorgesteld, die, nadat hij tot do groote verontwaardiging zijner medeleden in de sociëteit de krant een zeer langen tijd behouden had , deze eindelijk aan zijn buurman overreikt, zeggende: „Er is letterlijk niét het minste nieuws in.&quot; „Maar mijnheer&quot; antwoordt de ander, „als er geen nieuws in staat, wat drommels, waarom houdt gij haar dan zoo lang&quot;? Die oude heer verdiende echter meer sympatie dan berisping. Het is werkelijk waar, dat het veel meer tijd kost, de engelsche dagbladen te lezen, als zij geen nieuws bevatten, dan wanneer zij eenige belangrijke tijdingen of opmerkingen mededeclen. In de engelsche dagbladen heden ontvangen, kan men een paar uren mot ingespannen aandacht lezen, om als men eindelijk de bladen nedertegt tot het aangename besluit to komen, dat er letterlijk niets in staat, terwijl men zoo lang is opgehouden, omdat de bladen meer plaats&apos;noodijr hebben, om het publiek hier langzamerhand op voor to bereiden, dan om eenig belangrijk nieuws mede todcelen. De Times maakt echter eene uitzondering. Dit blad bekent stoutmoedig, dat, hoe vreemd het ook schijne, er voor een dag geene stof is voor vier of vijf hoofdartikelen on hot wijdt daarom niet minder dan negen kolommen aan een politiek overzicht van 186 a.</p>
	<p>Do Times merkt op, dat de geschiedenis van dit jaar, zoowel in Engeland als in het&apos;buitenland, gekenmerkt is geworden door de ongerustheid en ongestadigheid, welke van staatkundige verandering de voorloopei&apos;s zijn. De ie—i—ie staatskerk is opgeheven; een parlementaire regeeringsvorm is andermaal aan Frankrijk toegestaan; het Buezkanaalis geopend geworden, en na een verloop van drie eeuwen is een algemeen koncilie der Roomsch-Katholieke kerk weder bijeengekomen. De spaansche revolutie heeft in het afgeloopen jaar haar bestaan niet gewettigd door oude misbruiken op te heffen, hervormingen tot stand te brengen of eon regelmatige, krachtige regeering te vestigen. De chronische moeielijkheden in krisissen van het italiaansche goevernemer.t toonen eveneens hoe ontzaglijk moeielijk de wedergeboorte eener natie is. De vrees voor een grooten, algemeenen europeeschen oorlog, welke sinds 1866 in geheel Europa gevoeld is, en den ongelnkkigen toestand van gewapenden vrede bestendigd heeft, is niet verwezenlijkt geworden, en door verloop van tijd, en voornamelijk d&lt;sor de dringende binnenlandsche kwestiën,&apos;welke in Frankrijk al do geestkracht der regeering eischten, is het jaar zonder oorlog voorbijgegaan. Het gevaar van don strijd en de bijna onoverkomelijke verwikkelingen, welke de oosto&apos;rscho kwestie zou kunnen te weeg brengen, is herhaaldelijk affewend geworden door diplomatische voorzichtigheid en hanigheid. Daar er geen onmiddellijke kans is op eon strijd met Rusland, hetzij in Europa of in Azië, is het eenige moeielijke open vraagstuk dat Eng—and&apos;s buitenlandsche aangelegenheden aanbiedt, de nog steeds onbeslechte Alabarna-kwestie. In Engeland en Schotland is de orde der bevolking niet gestoord geworden, doch de maatschappelijke toestandvan lerland, vooral gedurende het laatste gedeelte van het jaar, is even pijnlijk als onrustbarend.</p>
	<p>Voor Engelschen, die voor alles in hot welzijn van hun eigen land belangstellen, heeft het verloopen jaar zeer weinig reden tot voldoening gegeven. Ofschoon het thans meer dan drie jaren geleden is «lat de groote finantieelo- en handelskrisisvan 1866 het algemeen vertrouwen schokte, heeft sinds dien tijd geene verbetering, geene gezonde herleving van handel en handelskrediet plaats gehad. Een voorname reden van deze voortdurende gedruktheid moet gezocht worden in de ontdekking dat men op aandeden, van welker bedrag slechts een gedeelte gestort was, naderhand plotseling ten volle moest betalen, als de maatschappijen in verlegenheden kwamen Het vertrouwen der standen, die geld in nieuwe ondernemingen steken, is hierdoor geknakt geworden. De verbazende kostbare wijze, waarop de zaken van gefailleerde maatschappijen gelikwideerd worden, heeft ook een afschrikkende uitwerking gehad, terwijl dekrimineele vervol&apos;_ig van direkteuren van naamlooze vennootschappen, mannen°van ondervinding en goeden naam bevreesd heeft gemaakt om in de direktiën van nieuwe maatschappijen plaats te nemen Slechts twee mannen van staatkundige eminentie zijn in hot jaar 1869 overleden, namelijk Lamartine en Lord Derby</p>
</text>
