<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 2 Januari.</title>
	<p>Volgens de Liberté heeft de keizer gisteren de lijst van het nieuwe ministerie ouderteekend en zou zij overeenkomen niet die, welke door den Constitutionnet werd medegedeeld. Intusschen is het Journal officiel niet verschenen en hooft men dus geene nadere bevestiging van dit boricht. De Cwilla Cattolica bevat eene scherpe afkeuring van de houding tegenover het koncilie aangenomen door Rusland, welks regeering den eenigen poolschen bisschop, die niet vermoord werd of getransporteerd, belet heeft te Rome het lijden dezer femartelde natie te komen verhalen! Daarentegen ontvangt &apos;rankrijk den lof van de rust van het koncilie te hebben gevrijwaard door zijne bezetting van den pauselijkcn staat te doen voortduren.</p>
	<p>Een blad van Lemberg intusschen behelst een brief onderteek, &apos;iid door de prelaten: Krzenimski, Cent, Stotwinski,Tryski en Bawrewski en gericht tot den oud-administrateur van de diocees van Lublin, Casimir Sosnowski, thans te Rome, waarin zij de hoop te kennen geven, dat het koncilie niet de overwinningen veroordeele, door de 19e eeuw met zoovele opofferingen behaald. De oorzaken van de algemeene Ontevredenheid tegen de katholieke kerk zien zij in de eerste plaats in het wereldlijk gezag des pausen, onvereenigbaar met de denkbeelden van Christus; ten tweede in het ontijdige voornemen, om de persoonlijke onfeilbaarheid tot een dogma te verheffen; ten derde in de wijze, waarop de kardinalen gekozen worden en waarbij geen acht geslagen wordt op de belanden der verschillende landen; verder iii de wijze van verkiezing der bisschoppen, in hunne willekeurige macht over de mindere geestelijkheid, in de richting door de seminariën gegeven aan de opleiding, wier voornaamste doel is in den aanstaanden priester den mensch te dooden en er uitsluitend eon theoloog van te maken; eindelijk in de inrichting en het te groot aantal der kloosters, niet strookende met den geest des tijds; ten slotte en voorai aan de pogingen om den godsdienst &apos;te doen samenvallen met de nationaliteit en den priester in te scherpen, dat hij van alles afstand doen moet, zelfs van zijn gevoel voor het vaderlanden zijne verplichtingen als burger. De vijf prelaten eindigen met de bede, dat bisschop Sosnowski in dien geest de gebreken of liever de dwalingen der katholieke kerk aan het koncilie moge blootleggen. Een „occasional,&quot; niet de gewone korrespondent van The limes brengt een bericht uit Rome, waaruit blijken kan dat zij juist zagen, die meenden, dat sommige prelaten , die totde oppositie werden gerekend, tegen den invloed der kuiïe niet bestand zouden zijn. Kardinaal Schwarzeuberg, die als prinsen primaat van Bohèmen, ongeveer de zelfde stelling inneemt op het tegenwoordig koncilie, als de kardinaal van Lotharingen opliet koncilie van ïrente, was als van nature aangewezen als het eminente hoofd van hot duitsche episkopaat en moedigde, door ondubbelzinnige verklaringen, aan tot verzot tegen de plannen der bewegingspartij. „Ik kan stellig verzekeren&quot; schrijft de korrespondent „dat men niet overdrijft, wanneer men den kardinaal de verklaring in den mond legt,&quot; dat hij afstand doen zou van zijne waardigheid, indien de onfeilbaarheid wierd afgekondigd.&quot; Hij bekleedde het voorzitterschap bij de samenkomsten der bisschoppen en gold als hun woordvoerder. Naar aanleiding nu der door den paus vastgestelde regelen van het koncilie werd besloten daartegen eene remonstrantie in te dienen. Men kwam echter overeen, dat de Franschen en Duitschers afzonderlijk zouden handelen en ieder een zoodanig stuk zouden teikénen. Dat van de Franschen werd opgesteld en door een genoegzaam aantal bisschoppen onderteekend en prins Schwarzenboi-g nam de taak op zich, om dergelijk stuk ook van de duitschers te verkrijgen. Het werd opgesteld en onderscheidene duitsche prelaten gaven daaraan hunne handteekening, maar toen men de onderteekening van Schwarzenbevg vroeg, trok hij terug. De zaak heeft natuurlijk veel indruk gemaakt^ maar voldoende opheldering worde niet gegeven. Van zelf spreekt, dat wij dit geheele verhaal, waarvan elders niets wordt vernield, voor rekening laten van den berichtgever.</p>
	<p>_ n t lieeft: 1 • eervol ontslagen den luit. ter zee 2do kl. H. C. Juta, op diens verzoek, met den laatsten December eervol uit den zeedienst;— 2°. bevorderd den adelborst iste kl. i V?et« k tot luit. ter zee 2do kl. en den oftic. van gez. 3de kl. bij de zeemacht J. van Lith Harrebomée, tot ofrlc, van gez. 2de kl.; — 3°. eervol ontslagen den heer J. G. A. Gollois, op diens verzoek als administrateur van het kroondomein, onder dankbetuiging voor zijno trouwe en ijverige diensten ; — 4°. benoemd tot administrateur van het Kroondomein jhr. Th. van Capellen; — s°. bevorderd bij het kabinet des konings: tot lsten klerk den 2den klerk D. G. Tinbergen; — 6°. verleend aan den bode en koncierge A. Dohna den titel van kamerbewaarder en koncierge.</p>
	<p>Bij besluit van Z. M. is bepaald het montant «ler gedurende het jaar 1870 te genieten schadeloosstelling wegens gemis van foeraadien voor de generaals, hoofd- en verdere officieren van het leger per paard en per dag vast te stellen as volgt: te Amsterdam 70 cents, Amersfoort, Haarlem enZutphen6sc, Arnhem en &apos;sGravenhage 66 c„ Breda en s Bosch 67 c, Deventer. Leiden en Roermond 63 c., Utrecht 69 c., Venlo 64 een voor de in een der overige garnizoenen geyestigden op 65 c. met dien verstande, .lat bij tijdelijke afwezigheid buiten de standplaats d» vergoecl—g aal worden golidun , b-etend naar het bedrag voor die standplaats vastgesteld, terwijl bij verplaatsing de «durende den marsch te genieten vergoeding zal, worden berekend naar don maatstaf, aangenomen voor garnizoenen, waar geene overeenkomst voor de levering van foeraadjew gesloten.</p>
	<p>Van weg&apos;e den minister van binnenlan&lt;_che zaken zullen ten behoeve der state-spoorwegen worden aanbesteed: Donderciag t, Jan.: het waken van de pijlers en het Imker landhoofd van de brug over de nieuwe Maas te Rotterdam. Donderdag, 13 Jan.: het verdiepen van de nieuwe haven vari Middelburg benevens het afsnijden van de bocht dier haven te Middelburg. , Donderdag, 20 Jan.! do voltooiing der afsnijding van de Maas (Vor den Hedelschen Waard, beneden Empel, met daarbij behoorende lijs- en grondwerken. Donderdag.&apos; 27 J.&apos;til.: I°. hot maken van werken beoosten Rotterdam, tot verandering van waterleidingen van het hoogheemraadschap Schieland, ten behoeve van den spoorweg van —Otterdam naar Breda; 2°. het maken, leveren en opstellen van tien draaischijven ten «iienste der centrale werkplaatsen te Zwolle.</p>
	<p>Donderdag, 3 Febr.: het dempen van de Binnen-Rotte te Rotterdam en het maken van funaeeringswerken en afwatering- Werken in die gracht, Donderdag, 10 Febr.: het maken van gebouwen en eenige andere werken voor het hoofd-magazijn en de centrale werkplaatsen te Zwolle.. Donderdag, 10 Maart: het&apos; maken en stellen van den metalen bofeiibouw voor de brug over de oude-Maas bij Dordrecht</p>
	<p>In 1869 zijn met gunstig govolg geëxamineerd: Hoofdonderwijzers 220 ; hoofdonderwijzere-eii 39; hulponderwijzers 395 ; hlilponderwijzeresseii 194; onderwijzer»-, die, reeds in het bezit eener akte van bekwaamheid of daarmede gelijkstaande akte van algemeene toelating met gunstig gevolg- examen hebben afgelegd in een of meer vakken van het meer mf-rebreid lager onderwijs 317; onderwijzeressen dito 277; huisonderwijzers 47; huisonderwijzeressen 172</p>
	<p>Van het reeds door vier jaargangen der nieuwe serie gunstig bekende tijdschrift Onze tij &lt;f (Amsterdam bij C.F. Stemler) is het eerste nommer van deri vijfden jaargang verschenen. Deze aflevering behelst een goed geschreven opstel vanden oftic.der marine C. A. Jeekel over de doorgraVing der landengte van Snez en hare gevolgen. Verder een opstel over de Hudsonsbaai-compagnie en één over Struisvogelbroeierij. Eindelijk als varia, aanteeke—ingenover den pyrometer, het Neusiedlel-meer en John Pascoe Fawkner.</p>
	<p>Wie een beminnaar is van den trouwsten vriend des menschen, — en wie onzer is dat niet, — dien raden wij aan eene voorstelling bij te wonen van de gedresseerde honden vanden heer F. Patek, welke gegeven worden in de groote zaal van Diligentia (Kalverstraat). Vlugge toeren, stoute sprongen, nette dansen, deze worden door het drietal kunstenaars met het meeste sukces uitgevoerd, maar dit is het niet waarop wij de aandacht wenschen te vestigen. Ons drietal bezit bekwaamheden van hooger orde. Ziet bijvoorbeeld Sehnapsl, met welk eene komische deftigheid plaatst hij zich voor de lei, ora het woord te lezen, door een der aanwezigen geschreven, dat hij onverwijld met beweegbare letters zal spellen! Mylord, de rekenaar, is vuriger van aard, maar in zijne „sommen&quot; maakt hij geen enkel abuis. En Lydia, die haar eigen pianino bezit, hoe allerliefst speelt zij hare boheemsche liederen. Wij weten niet wat meer moet bewonderd worden, het geduld van den meester of de leerzaamheid zijner schrandere discipelen, wier lieftalligheid door hunne bescheidenheid wordt geëvenaard, leder, die de voorstellingen heeft bijgewoond, &apos;: &apos; _ i.—iv—, +.. h—)ben aanschouwd. Omtrent de dijkbreuk in den Bullewijkerpolder leest nieu _. den Stoomposl de navolgende bijzonderheden: . Den 25sten dezer des morgens is de kade der btütenbedijking langs de Bullewijk, tegenover den Voetangel, bezweken en daardoor het water van Amstelland geloopeu over deze buitengronden tot &apos;s rijksstraatweg van Abkoude naar Am-terdam, welke straatweg daardoor ongeveer 0,4 M. onderliep.; het water verspreidde zich in den Oost Bylmer- , en Gem- en Gaasp- P0Tegen 1 a 2 ure des namiddags tezvreek de groote ringdijk Tan-en Bullewgkerpolder, juist achter de doorgebrokenWlenkadc&quot; nabij en tenP zuiden van het aldaar -?PVjterto«nr gemaal. Amstelboezem stond hoog, slechts Weinige centimeter onder A. P., de Bullewijkerpolder beeft eene diepte van 4 meter ondor A. P., zoodat het water met bijzondere kracht naar binnen vloeide en groote stukken van den uit lichter grond dcstaanden dijk en voorland ver in den polder medesleepte. Door den val van het buitenwater, ten gevolge der doorbraak, hield het overloopen van den straatweg op, waardoor de ramp zien verder alleen tot den Bullewijkerpolder bepaalde. Den 25sten liep het water nog met zoo ontzettend geweld door het gat, dat aan stuiting niet te denken viel en zulks te minder , daar de slappe ondergrond tot 5 a 6 meter diepte was uitgespoeld. , , , , . , Den 26sten was de aandrang van het water minder sterk, niet alleen door het volloopen van den polder maar ook door hot sterk verlagen van Amstelsboezem, welke op den avond van dien dag te Amsterdam 0,76 M. onder A. P. toekende. Daar het onheil zich niet alleen tot de 15 a2O meter breede doorbraak uitstrekte, maar de buitenkade ten zuiden van die doorbraak over eene belangrijke lengte was gescheurd en verzakt , zoo werd besloten de Bullewijk aan de brug te Abcoudo en te Ouderkerk aan de kleine brug af te sluiten en tevens de sluis van de Riikewater aan den Voetangel af te dammen. _e afsluiting te Abkoude had op 26 des avonds door het gemeentebestuur plaats-, op 27 was gemelde sluis reeds des middags afeedamd, terwijl men te Ouderkerk de hoop voedde de afsluiting met den avond van dien dag te voltooien. Eenige vaartuigen zijn met voordacht in de afgestoten uilewijk gelaten, ten einde van Ouderkerk zand naar de doorbraak te kunnen voeren. Deze aanvoer van grond was te meer noodzakelijk , daar bij de doorbraak alles onder water stond en men aldaar dus geen genoegzamen grond tot dichting voorhanden had en die grond dan nog van te slechte hoedanigheid zoude zijn geDeCdirektiën van de polders Gein en Gaasp en Oost Bijlmer hebben eene noodkeering gemaakt van den Riiigih.jk des DullewHkerspolderstotde Abkoudermeerkade langs s rijksstraatweg, ter lengte van 200 a 300 M. ten einde voor verdere inundatie van Amstelwater verzekerd te zijn. De ramp aan den polder overkomen, is zeer te betreuren. Eerst in den loop van . 1869 was de akte van verdeeling der droogmaking van den polder gesloten, en de eigenaars zullen zich&apos;vermoedelijk groote opofferingen moeten getroosten om den polder weer droog te krijgen. . , , Het is te hopen, dat de achterliggende polders, wier kaden niet zijn aangelegd om het water van den Amstel te keeren, bestand zullen zijn tegen het water, dat thans den geheelcn Holendrechter- en Bullè wijker-polder bedekt. Zoo niet, men zou nog grooter ramp te wachten hebben.</p>
	<p>Onder dagteekening van 15 Nov. 1869 zijn de volgende opgaven ontvangen van de bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende het Nederl. eskader in Oost-Indië: fregat Prins Alexander der Nederlanden, kapt.-luit. ter zee W. C. Klis, wachtschip ter reede van Batavia; korvet Juno, kapt. ter zee, Jhr J E W. F. van Radere, wachtschip ter roede van boerabaya; korvet van Speyk, kapt. ter zee J. M. 1. Brutel de la Rivière, wachtschip ter reede van Macassar; rocikauonneerboot N° 14, luit. ter zee 2de kl. S. F. T. de Vayoes Tan Brakell, dienstdoend wachtschip ter reede van Samarang; raderstoomschip Ie kl. Amsterdam, kapt.-luit. ter zee P. Koning, ligt ter reede van Batavia beschikbaar voor den dienst; fhn&gt;c6toon_ schip 4de kl. Haarlemmennoer, luitenant ter zee iste kI.H-Ji.A. F n_.it, ligt te Seerabaija, omdoordekeuriugskom.n.ssiete.worden onderzocht-, raderstoomschip 3de kl. CSakatJaii^m* Iste kl G. W. C. Voorduyn, gestationeerd in de Zuder- en Oostor^Afdeeling van Borneo; rldei-stoomsch.p 2de kl. Brorao, topt-luit. ter zee H. P. van Boneval laure, ligt te Onrust, ora eonige voorzieningen te ondergaan; raderstoomschip 4de kl. Onrust, l-teuaut ter zee Iste kl. J. C. H. Beeloo, gestationeerd in de Zuidcr-en Ooster-Afdeeling van Borneo-, raderstoomschip Iste kl. Ardjoeno kapt.-luit. ter zee J. H. K. Croes ligt to Onrust om het bonten dok te sleepen naar Soerabaija; schroèfstoomschip 4de kl. Stavoren, luit. ter zee 2de kl. C. L. van Woeldereu, ligt te Palembang omte vertrekken tot het doen van opnemingen; schroèfstoomschip Iste kl. Prinses Amelia, kapt.-luit. ter zee W. Enslie, wordt to Soerahaya ingericht als wachtschip; schroèfstoomschip 4de kl Coehoorn, luit. ter zee lstekl. baron E. L. van Heeckeren van Walien, gestationeerd ter Bulder en Óoster-Afdeeling van Borneo; raderstoomschip 4«le tl. Madura, luit. ter zee Iste kl. J. Tromp, gestationeerd in de Wester-afdeeling van Bomeo; schroèfstoomschip 4de u. «&apos; van Nes, luit. ter zee Iste kl. H. K. Koning, t ,uif do wateren van Celebes; schroefstooms. Mp * ter zee Iste kl. P. J. D. Breukelman ,Jf^iod\</p>
	<p>er zee Ute ki. J. Bel.eu.rUer. gestationeerd ter Oostkust van Ba-atra-, echroefstoomschip 4de kl, Maas en Waal, lmt. ter zeo Iste kl. C.P. v. d.Star, te Onrust om io het droge dok opgenmnou to worden-, raderstoomschip 2de kl, Cycloop, luit. ter zee euurman, ondergaat te Soerabaya eenige heretolip 4de kl. Suriname, lult. ter tee Iste do Kanter te Soerabaya, om aldaar eenige herstellingen te ondergaan) raderstoomschip 4de kl, Admiraal van Kinsbergen, luit, tsr zee Iste kl. G. Bijl de Vree, gesta!&apos;in. d« Wateren van Riouvr en Ltnga; schroef-coneehip Iste kl. Willem, kapt, ter lee A. J. Kroef, ligt te Macasusr en wordt met 1 December te Batavia ver wacht&apos;, schroef • ut. ter we der iste kl. J. A. Greve, oeerd in he wateren; ijzeren raderstoomschip Sumatra, luit, ter zoo lstekl. A. Dronkers, gestationeerd in de wateren van Menado; ijzeren raderstoomschip Borneo, luit. ter zee lstekl D. L. Feldrnann, gestationeerd ter Westkust van Sumatra; ijzeren raderstoomschip Banka, luit. ter zee Iste kl. W. F. van der Burg, gestationeerd in de wateren van Riouw en Linga; ijzeren raderstoomschip Timor, luit. ter zee Iste kl. J. J. de Hart, ligt te Onrust om het houten drosre dok te sleepen naar Soerabaija; schroèfstoomschip Iste kl. Djambi, kapt. ter zee J. E. Buys, ligt ter reede van Batavia beschikbaar voor den dienst-, schroèfstoomschip lstekl. Curacao, kant.-luit. ter zee Jhr. M. W. Bewior, op reis naar de Koode Zee en de Perzische Golf; schroèfstoomschip 3de kl. Reteh, kapt.-luit. ter zee A. W. Keuchenius, is gestationeerd in do wateren van Celebes-, schroèfstoomschip 2de kl Marnix, kapt.-luit. ter zeo P. Toutenhoofd, ondergaat te Soerabaya eenige veranderingen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE , 1 Jan. Heden middag is er ter gelegenheid van den nieuwjaarsdag bij HH. MM. den koning en koningen receptie gehouden van do hier aanwezige leden der koninklijk &gt; familie, HH. cxc. de ministers en de dignitarissen van het koninklijk civiel en militair huis. — Burgemeester en Wethouders hebben aan den raad dezer genie voorstel ingediend, dd. 27 Dcc, dat a.. s. Dins&lt;iag zal behanddd worden en van don volgenden aard is, „onder mededeeling, dat B. en W., bij de opdracht der nieuwe dii het gemeentebestuur de bevoegdheid zullen voorbehouden om enkele malen gezelschappen van elders ten tooneele toe to laten, nemen zij de vrijheid «len raad voor te stellen om aan den franschen schouwburg, onder de gewone voorwaarden, voor het tooneeljaar 1870/71 wederom te verleenen een subsidie van ƒ 15,500.&quot; Burgemeester en wethouders hebben, alvorens daartoe over te gaan, overwogen in hoever het tot dusver verleend cijfer van ƒ15,500 voor vermindering vatbaar zon zijn. Beperking dier som zou onmiddellijken invloed hebben op de uppointementen, welke de direktie bij het aangaan van overeenkomsten kan toekennen, en bij gevolg op het gehalte der aan het tooneel te verbinden artiston. De maatregel zou dus den goeden naam, dien het fransch tooneel der residentie thans geniet, in gevaar kunnen brengen, en dit is voor B. en W. een afdoende reden om iedere inkrimping van het subsidie bepaaldelijk te ontra.&apos;: Zoolang nu die subsidie wordt toegekend, blijven zij, met het oog op hun voorstel van de maand Januari van het vorig jaar, van meening, dat de groote opera moet behouden blijven. * HELLE&apos;VOETSLUIS, 1 Jan. Heden morgen werd op de gebruikelijke wijze, door den direkteur en kommandant der marine in dienst gestold, Zr. Ms. schroef-stoomschip het Loo, onder bevel van den kapitein luitenant ter zee jhr. D. Bowier. — Met hoden is aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn, alhier, geplaatst de luitenant ter zee 2de kl. J. R. Eek. _ * MONNICKENDAM, 1 Jan. Gedurende het afgeloopenjaar zijn alhier geboren 84, waaronder 4 levenloos aangegevene, en overleden 85 personen, terwijl 20 huwelijken voltrok* UTRECHT, 1 Jan. Al do onder-officieren van het 7de reg. infanterie, die de kursus bij den staf van gezegd reg., alhier in garnizoen, hebben bijgewoond, zullen, ten gevolge van het te ps Hage afgelegd examen, tot 2den luitenant bevorderd worden (uitgenomen één, die aan het verlicht examen had deelgenomen). _ _.. ** GRONINGEN, 31 Dec. Bij eene stemming over een stoomgemaal voor het waterschap Hunsingo werden 20,606 stemmen uitgebracht; 1105 ingelanden verklaarden zich er voor en 19,501 waren er tegen. _ • . . * DEVENTER, 1 Jan. Sedert eenige dagen cirkuleert bij de voornaamste ingezetenen te dezer stede een adres aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal, waarin met aandrang op de noodzakelijkheid gewezen wordt om in den kortst mogelijken tijd en met de minstmogelijke uitgaven de verdediging des lands &apos;zoodanig te regelen, als de tijdsomstandigheden dringend vorderen. _ , __, _,M § VOLLENHOVEN, 31 Dec. De dames-vereemging Tabitha alhier, die, naar wij vernemen, in den loop van het volgende jaar ter instandhouding harer zoo nuttig werkende bewaar-, brei- en naaischool, eene loterij zal doen plaats hebben, ontving heden avond een hoogst aangenaam oudejaars-avond-geschenk bestaande in een zeer fraai geborduurd kanape-kleed, haar toegezonden als prijs in bovengenoemde loterij van wege H. K. H. Prinses Frederik der Nederlanden. Moge dit vorstelijk voorbeeld van mildheid menige weldenkende aansporen om de zoo heilzame inrichting met zijne gaven te begunstigen, die hier voorzeker wèl geplaatst zijn. TILBURG, 1 Jan. In den avond van gisteren, omstreeks fi ure ontstond er brand in de fabriek van Stoom- on andere Werktuigen van W. H. Smilders, staande in de kom der femeente, naast de Hervormde kerk. De brand nam een zoo evig aanzien, dat een ieder met angst en schrik was vervuld. Door de spoedige hulp is men er evenwel in geslaagd, niet alleen de belende gebouwen, maar ook een groot gedeelte van de fabriek zelve te redden. Het gebouw was tegen brandschade verzekerd; de schade is zeer aanzienlijk. Door het instorten van een schuur is een persoon zoodanig getroffen, dat men tot laat. in j_i—feetTvv—nig Deter.</p>
</text>
