<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Oostenrijk.</title>
	<p>Volgens aankondigingen in de duitsche dagbladen is 31 Dec. U. te Berlijn en Frankfort de laatste &quot;dag geweest voor de inlevering ter konversie van stukken dor oóstcnrijksche schuld. De minister van finantiën wil, naar men verneemt, tegen den aanvang dezes iaars de konversie geheel doen afioopen. — Over de ministerieele krisis leest men in de Neue. Freie fresse: „De rechtstreeks door Z. M. uitgesproken wensch heeft de vijt ministers, Gri«ka, Herbst, Hasner, Brestel en v. Plener overgehaald om een memorie op te stellen; het door Herbst vervaardigde doknment word door graaf ïaaffe, als ministor president, den keizer overhandigd. Op denzelfden dag kroeg graaf Taai— ook den last, de meening der andere ministers e\ te fo—nuleeren. Berger heeft toen de tweede memorie voorgesteld, die op 25 December in handen des keizers is gekomen. Beide ministerieele fraktien hebben daarbij hun ontslag ingediend.&quot; De oude Pres.se vult dit bericht nader aan door te zeggen: «Horgen (1 Januari) vindt onder voorzitterschap des keizers een ministerraad plaats, waarin, hetgeen wel nauwlijks vermelding behoeft, gesproken zal worden over de memoriön der twee ministerieele partijen. Men deelt ons mede, dat in de laatste dagen pogingen zijn aangewend, om do majoriteit en de minoriteit nader Dij elkander te brengen, en voegt er bij, dat deze pogingen, zooals licht te begrijpen is, door den rijkskanselior wonion ondersteund. Ook van den kant der majoriteit moet mon een zek«-r tegem«j»t komen hebben opgemerkt, terwijl in de houding &lt;■•&apos;&apos;}■ a tot, dusver ffeone v,.r.„..i■-■--■* -&quot;&quot;-^ ■&quot;Jn &apos;vv,,&apos;V&quot;n,6i;fte zaken, is het zeer waarscl.«j.ilijk, dat de pogingen tot verzoening in den ministerraad zullen worden voortgezet.&quot; — De Presse laat zich uit Turijn telegrafeeren, dat de reis van don keizer van Oostenrijk naar Italië weldra zal plaat» hebben. Het blad vermeit verder het plan — men weet dat dit al zeer oud mag worden genoemd — eener samenkomst tusschen de soevereinen van beide staten. Aan den andoren kant deelt de Weener Wanderer mede dat Frans Jozef zich gereed maakt om naar Rome te vertrekken. Zou dit enkel een daad van beleefdheid zijn jegens de keizerin ?</p>
</text>
