<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERICHTEN IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN.</title>
	<p>* LEEUWARDEN, 31 Dec. De trom van Arnhem, die gisteren avond om 7.34 uur moest aankomen, arriveerde bijna oen uur te laat. Bij Steenwijk was de locomotief onklaar geworden. Tot Heeronveen ging het toen langzaam vooruit Van daar werd vervolgens om een locomotief geseind, die don trein herwaarts bracht.</p>
	<p>Ofschoon hier verscheidene malen daags 3 treinen te gelijkertijd aankomen en vertrekken, wordt er niets gedaan! ora de. passagiers het overstappen gemakkelijk te maken. Door den grind heen moet dit geschieden, hetgeen bij regen en sneeuw vooral zeer onaangenaam zoo niet soms gevaarlijk is. Van overdekking is in het geheel geen sprake, zoo dat de reizigers steeds aan de ruwheid van het weder zijn blootgesteld. De exploitatie-maatschappij kan met dezen toestand niet onbekend zijn en zal, naar men vertrouwt, aan de klachten daarover ten spoedigste een einde trachten te maken §lIAI«DEGARIJP, 30 Dec. Zaterdag jl. is tusschen dit dorp en het Zwsrtewegsend onder Rüperkefk gevonden het lijk van een manspersoon, zwaar van gestalte, met een dikken ronden neus, eenigzins pokdalig, lang 1,942 M., gekleed met een blauwlakenschen jas, zwart gekeperden broek, blauw bukskin vest, •zwartlakensche platte pet, zwartwollen sokken, lederen pantoftols, blauwbaaien onderbroek en hemdrok, blauw gestreept boezeroen , hemd met de letters F. W., een zilveren ring aan den middelsten vinger van de regterhand, waarop de letters Iv J.8., volgens paspoort, bij hem gevonden, vermoedelijk geheeten F. J. Wilbers, geboren te &apos;s Gravenhage, op 21 December 1849. b *</p>
	<p>LEEUWARDEN, 31 Dec. De prijzen van het Fee waren heden als volgt: 234 vette Koeijen van ƒ145t0t350; 26melke dito van ƒBO tot 195; varedito van ƒ — tot —; 7 kalfs dito van ƒ 120 tot 210; 6 vaarzen van ƒ9O tot 185; 4 pinken van ƒ45 tot 88; lil Ossen van ƒ125 tot 270; 10 Stieren van ƒ75 tot 225; 17 vette Kalveren van ƒ2O tot 55; — gras dito van f — tot —:; 8 nuchtere dito van ƒ 5 tot 10 ; 29 vette Varkens van ƒ75 tot 130; 12 dito Biggen van ƒ 48 tot 85; 23 magere Varkens van ƒ22 tot 40: 10 dito Biggen van ƒ6 tot 20; 56 vette Scha pen van ƒ2O tot 40; 10 melke dito van ƒ 8 tot 26; — magere dito van ƒ — tot —; 188 Lammeren van ƒ 7 tot 24; 4 vette Hamels van ƒ8 tot 10; — Werkpaarden van ƒ— tot —.</p>
	<p>Vette Koeijen Iste kwal. 65 c., dito 2dc kwal. 48 c., vette Kalveren 45 a 68 c.j vette Varkens 55 a 62 c; vette Schapen 40 a 56 C. peV K&lt;,&apos;</p>
</text>
