<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>To KUTTI.BDAM ligt in lading ______ MAR SAIARAKG (DUWT), BATAVIA aandoende voor passagiers : Het snelzeilend Eerste Klasse NE». ERËGATSCniP, OMTMMjIWIS9 Kapt. J. S. SCHOL, welke bodem, door zijne ruime en geriefelijke inrichtingen, in de passagiersvaart ten gunstigste bekend staat. Adres te Rotterdam, bij de Kargadoors KUYPER VAN DAM &amp; SMEER, HUDIG &amp; BLOKHUYZEN en WAMBERSIE k ZOON. en te Amsterdam, bij de Wed. JAN VAN WESEL k ZOON. (67) «&gt;. iÜ i_ li-» te AMSTERDAM in laling: het snclzeiTond Nederl. Campagne _ REG.ATSCHIP &quot; MMenneMe Maria9 gevoerd do &gt;r ï_»)&gt;i. P. Ï-lEIU.ES. Dit Schip is voor den overvoer van Passagiers van ruime en luchtige hutten en alle mogelijke gemakken voorzien. Personen of Familie- van deze gunstige gelegenheid wenschendegebruik te maken , gelieven zich te vervoegen bij de Kargadoors DE VRIES ,f- C°., te Amsterdam. (119) &gt;&gt;3 PASSME HAIR JAVA. ji&amp;_Ss_&gt; Het in de O. I. Passagiersvaart zoo gunstig be*P^ë_l-nde EAISSPAGNE FREGAT-CHIP Staatsraad van Ew&apos;jck, Kap*, j. c. HAM. wordt weder voor eene reis naar Java uitgerust, terwijl er zich een eeëxamineel- Geneeskundige aan boord zal bevinden. (224) lires bij (i. W. VAN BARNEVELI) KOOY.te Amsterdam. JS (DIRECT) ,u:r in het Oosterdok to laden, BATAVIA aan doen Io aar ontsCheping van Passagiers, het Nederl. CLiPPER IJARKSCESSP jMM-MM g» MM2T®Y9 3/3 L. 1.1 VERITAS. Kapitein R. RAN. Dit Schip munt uit door extra docltreffeude inrigtingen voor den overvoer van Passagiers en vaart eenen Doctor. Adres do Reedeni F. U. H. REIGER #• CO., ol de Kargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN, Amsterdam. (35044) &quot; IlJüïf-rASM-ïÈW^ EN -AND.ERHÏÏI-ERS, die met geregelde POST-STOOÜSHOOTEN en ZEILVAART-GELEGEN-EID naar ABSERBKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditiên PLAATSEN veririjgta naar de verschillende Havens in Noord-Amerika en, op verlangen, ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende plaatsen in de Vereenigde Staten, bij do Cargadoors P. A. VAK ES &amp; «V, te Botterik, n, (49) of bij derzelver Agenten. Door plaatsje-re]* zijn wy genoodzaakt vele A-verte-ti.n t&lt;it een volgend Nonimer te laten liggen.</p>
</text>
