<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FELIX MERITIS.</title>
	<p>Dinsdag avond jl. werd door den heer A. Huet, ingenieur, ïn Felix Meritis de aangekondigde voordracht gehouden over de Doorsnijding^ van den Hoek van Holland, de ontworpen nionding van den nieuwen waterweg van Rotterdam naar de Noordzee. Eene belangstellende menigte was opgekomen tot bijwoning van de bespreking dezer voor Nederland in het algemeen en voor Rotterdam in het bijzonder zoo hoogst belangrijke kwestie. De eerste vraag, welker beantwoording de spreker zich voorstelde, was van den volgenden aard: Hoe komt men van Rotterdam naar zee? In de beschouwing van dit pnnt werden door den spreker opgenomen de verschillende groote waterwegen, van gemelde handelstad geleidende naar de Noordzee. Het allereerst kwam daarbij in aanmerking het Brielsche Gat. Het verschil van waterstand tusschen eb en vloed in dit zeegat is 1.70 ned. el; bij laag water is de waterstand 2.80 el, zoooat er bij gewonen vloed eene diepte is van gemiddeld 4.50 ned. el. Deze waterstand is niet voldoende voor de tegenwoordige hehoefte der groote vaart. De schepen, voor die vaart bestemd, hebben meer diepgang dan het zeegat bezit-, het is mitsdien onvoldoende. Behalve dit overwegende nadeel heeft de monding nog eigenaardige bezwaren voor de vaart, maar hoe dit alles moge zgn, deze waterweg bezit het grootvoordeel boven de overige, dat hij langs den kortsten weg aan Rotterdam den toegang naar zee verschaft, zoodat aan hem de voorkeur zou moeten geschonken worden boven al de andere, indien niet zijne diepte zoo gering was. Een tweede waterweg naar zee vindt Rotterdam in het Goereesche Gat.</p>
	<p>Het verschil in waterstand tusschen eb en vloed bedraagt hier 2.10 Ned. el, de diepte beneden het laag waterpeil moet gerekend worden te zijn 5.20 Ned. el. Heeft dit Gat eenig voordeel boven het eerstgenoemde, het lijdt aan den anderen kant aan bijzondere bezwaren, wat de &apos;vaart uit Rotterdam betreft, door grootere moeielijkheden, welke het aanbiedt boven den eerstbehandelden weg, nithoofde van het langer trajekt, dat door schepen, van Rotterdam uitgaande, moet worden afgelegd, alvorens zij in zee kunnen steken. De schepen toch van die monding in zee gebruik willende maken, moeten den langen omweg kiezen voorbij Dordrecht, waar zij de volgende hinderpalen ontmoeten, namelijk de ondiepten bij de plaat de Beer en bij de Lindt, alwaar bij laag water niet meer dan 2.60 Ned. él waterdiepte wordt aangetroffen. Stonden alle omstandigheden voor het overige gelijk, dan zou de langere weg langs dien kant niet zulk bijzonder groot nadeel veroorzaken voor de vaart van eene handelstad als Rotterdam, dat door zijne uitmuntende kommunikatiemiddelen met het binnenland en met Duitschland en het verder verwijderde gedeelte van middel-Europa zoo bij uitstek gunstig voor den handel is gelegen. Maar ook deze langere weg geleidt slechts naar een ge orekkig zeegat. Schepen met een diepgang van meer dan 5 ned. el, zijn derhalve verplicht eene diepere monding te zoeken, willen zij de gelegenheid hebben binnen te vallen. Die schepen zijn derhalve gedwongen een ander zeegat te gebruiken en voor deze soort staat alleen nog open: het Brouwershavensche Gat.</p>
	<p>Het verschil in waterhoogte tusschen de eb en den vloed bedraagt in het Brouwershavensche Gat 2.80 ned. el; de diepte daar verkregen bij hoog water is 11.80 ned. el, zoodat schepen van 8 el diepgang in het hier bedoelde Gat zonder hinder binnenvallen. Bood de gansche waterweg langs dien kant eene gelijke diepte aan van 10 ned. el, dan zou de lengte van dien weg ook hier natuurlijk geen overwegend bezwaar aanbieden, maar onderweg ontmoet men bezwaren van ernstiger aard, •welke het voordeel, aan de grootere diepte van dit zeegat verbonden, voor een groot gedeelte doen vervallen. Als zoodanig komt in aanmerking de ondiepte van het Hellegat bij Ooltgensplaat, alwaar bij hoog water weinig meer dan 5 el diepte wordt aanfetroffen. Als gevolg hiervan moeten de bij Brouwershaven innengevallen schepen de aangevoerde koopwaren voor een fedeelte in lichters overladen, ten einde deze de plaats harer estemming te doen bereiken, eene moeielijkheid welke niet nader uiteengezet behoeft te worden. De bezwaren, verbonden aan den wee langs den Noord en den weg door het Spui naar het Goereesche Gat, werden hierop aangetoond, en daaruit bleek, dat ook die waterweg niet aan de tegenwoordige eischen der scheepvaart kon beantwoorden. Wilde men gebruik maken van net Voornsche kanaal, ten einde bij Hellevotitsluis in zee te komen, dan had men, voor Benepen van niet al te grooten diepgang, den meest geschikten ■weg naar zee. Rotterdam heeft derhalve de keuze tusschen drie zeegaten, ■welke langs verschillende wegen kunnen bereikt worden. Men ondervindt echter hetgroote nadeel, dat die waterwegen zijn lang en omslachtig, voor zooverre zij geleiden naar het Goereesche en het Brouwershavensche Gat, terwijl de kortste weg van Rotterdam naar zee het nadeel bezit, dat hij een geringeren diepgang heeft dan de beide andere. De bezwaren, welke Rotterdam ontmoet om met zijne schepen de open zee te bereiken, heeft men reeds voor langen tijd gevoeld; dit heeft geleid tot het ontwerpen van verschillende plannen ora die moeielijkheden weg te nemen, en als zoodanig jnag een elftal plannen in aanmerking komen. Van de belangrijkste dier ontwerpen werd door den spreker een kort overzicht gegeven. Als zoodanig komt in de eerste plaats in aanmerking het Ontwerp, gemaakt door Cruquius. Hrj stelde voor de doorsnijding van den Hoek van Holland, en maakte zijn plan bekend ten jare 1739. Te bejammeren is het, dat dienaangaande zoo weinig bekend is, namelijk eene kaart, waarop slechts met gestippelde lijnen de richting der door hem ontworpen doorsnijding wordt aangewezen. Opmerkelijk blijft het in elk geval, dat hij destijds heeft aangeduid den weg, welke thans, na verloop van zooveel tijd, wordt ingeslagen om Rotterdam van een goeden weg naar zeo to voorzien. _«a tweede middel tot verbetering is geweest het v orensche kanaal, gegraven van 1827—1829, op voorstel van den schout bij nacht May. Deze waterweg heeft echter zvjne eigenaardige bezwaren. Behalve dat dit kanaal slechts eene zoo geringe breedte bezit, zoodat hier en daar verwiidingen zijn aangebracht, om de schepen, van dit kanaal gebruik makende, de gelegenheid te geven elkander te passeeren, — een zeer groot bezwaar bij drukke vaart, — leveren vooral de sluizen groote nadeelen op. De afmetingen zijn 5.15 Ned. el diepte, 14 el breedte en 71 el lengte, welke laatste afmeting een groot gebrek doet ontstaan bij de tegenwoordige lengte der schepen. Men heeft het voorstel gedaan de sluizen te verlengen, de diepte te vermeerderen door het ophouden van het water, bij den vloed, met 1.70, waarbij dan eene diepte zou worden verkregen van 6.85 el. Maar hierbij ontmoet men nieuwe bezwaren: vooreerst zou men daardoor slechts eene gedeeltelijke verbetering van den waterweg erlangen, want dan blijft no«j de geringere diepte van het Goereesche Gat; ten andere dient het kanaal niet slechts voor de scheepvaart. maar tevens als uitwateringskanaal voor de omliggende polders. Wilde men dien weg inslaan, dan zou een afzonderlijk uitwateringskanaal moeten gegraven worden. . Vervolgens komt in aanmerking het plan tot verbetering van het Goereesche Gat, met het aanleggen van een kanaal door het eiland Over-Flakkee, beraamd door den heer Twent in 1855, en een later ontwerp van wijlen den heer de Greve in 1857, tot verbetering van het Goereesche Gat. Daartoe was ontworpen het aanleggen van dammen in zee, ter lengte van 18,000 el. De bezwaren, aan dit werk verbonden, werden door den spreker in het breede aangewezen. Eene beter keuze werd gedaan door het maken van een plan tot verbetering van den kortsten waterweg van Rotterdam naar zee door wijlen den heer de Greve, ontworpen in 1851 en verbeterd en gewijzigd door den heer P. Caland in 1856. Zij stelden voor het Brielsche Gat in zoodanigen toestand te brengen, dat het aan de bestaande behoeften kon voldoen. Do spreker trad nu in eene uitvoerige beschouwing van «Ie oude en de nieuwe theorie, om rivieren op de vereischte diepte te houden niet slechts, maar om ze door de zee als het ware te doen uitdiepen door het vermeerderen der schuring van het water. Vroeger was men algemeen van gevoelen, dat do rivier, die men diep wenschte te houden, aan de monding moest worden vernauwd; de nieuwe theorie daarentegen leert, dat bij rivieren, in wier mond vloed en eb werkzaam zijn, het omgekeerde het geval behoort te wezen. Van het eerstgomelde gevoelen was de leer de Greve; de laatstbedoelde, de juistere theorie daarentegen, was de heer Caland toegedaan. Hoedanig door het aanleggen van kribb&quot;n en strekdammen de richting van den stroom kan worden verbeterd en eene rivier diep gehouden kan worden; hoe men vroeger de moening was toegedaan, dat dit door het boyenwater het best kon geschieden, on hoo men thans op goeden grond aanneemt, dat dit het best kan geschieden, indien een sterke vloed het boyenwater opstuwt en later bij de eb eene des to grootere hoeveelheid water uitstroomt, dit alles werd door den spreker op even uitvoerige als duidelijke wijze op theoretische gronden en door voorbeelden aangetoond. Hierop werden nog verder besproken de bijzonderheden van het thans gevolgde plan tot doorgraving van den Hoek van Holland en de afdamming van het Scheur, ontworpen door den heer P. Caland in 1856, toen men meer en meer behoefte befon te gevoelen aan verbeterde en versnelde middelen van vereer, nadat nog vooraf mot een enkel woord in herinnering was gebracht het ontwerp van den heer Blommendaal, die een kanaal wilde doen graven van Rotterdam dwars door de eilanden, welke die stad scheiden van het Hollands Diep; het lag in het plan dit kanaal te doen uitmonden tegenover Willemstad, ten einde de schepen met ongebroken lading uit zee voor Rotterdam te brengen. De groote bezwaren, welke de verwezenlijking van dit ontwerp aanboden, werden zeer duidelijk uiteengezet. . . , , ,</p>
	<p>De spreker deed vervolgens opmerken, dat aan het plan van den heer Caland verbonden was eene geheele stroomkorrektie van de Maas en dat dit plan in 1857 door een Raad van waterstaat als het beste, het doelmatigste plan werd gekozen om Neerlands tweede koopstad den zoo noodigen waterweg naar zee te verschaffen. De kosten van aanleg van al de werken, aanvankelijk geraamd op 5 millioen gulden, werden later op 6 millioen begroot, waaronder voor het verbeteren van de eigenlijke rivier de Maas eene som van l&apos;/io millioen begrepen was. . v Onder de wijzigingen, door den Raad van waterstaat in het plan gemaakt, was ook opgenomen : dat de doorsniiding eenigszins hooger op zou worden gebracht dan aanvankelijk was aangewezen.  , , . De plaats, waar de nieuwe monding komen zal, is uit een scheepvaartkundig oogpunt gunstig, want: 1« voor den mond worden geene buitenbanken gevonden; 2. de helling van den bodem der zee is buitengewoon regelmatig, hetgeen bij het naderen der kust de gevaren veel vermindert voor de schepen, welke de nieuwe monding moeten binnenvallen, en 3°. voor het nieuwe zeegat is een goede ankergrond, allen zeer belangrijke voordcelen. t IiUV. Wat de vervyacht-.„eote, M&quot; /&quot;ned. el beneden hoogwater bedragen. Natuurlijk zal ten deze verschil bestaan, naar gelang van de plaats waar men zich bevindt; zoo zal bij voorbeeld voor aan de werken vrij wat grooter diepte worden gevonden dan hooger op in de rivier, welke niet door de zee kan worden diepgehouden. Wijders zal, ten gevolge van de grootere lengte, gegeven aan den zuidelijken dam — do kortere, noordelijke dam werkt eenigszins als een zeebreker — de grootste diepte, dus het beste vaarwater worden gevonden aan de zuidelijke zijde van den nieuwen mond. Wat de konstruktie dier dammen betreft, de spreker deelde te dien aanzien mede, dat die niet te hoog kan worden geprezen. De geduchte stormen, welke hier hebben gewoed, zijn niet in staat geweest daaraan eenige afbreuk van beteekehis te doen.</p>
	<p>Indertijd is bij de behandeling van het ontwerp van wet op den waterweg van Amsterdam naar zee een voorstel gedaan om eerst, bij wijze van proefneming, hoofden uit te brengen in zee en daarna de overige werken tot doorgraving van Holland op zijn Smalst aan te vangen, teri einde proefondervindelijk uitgemaakt te zien of een dergelijk werk als het beraamde, op onze kust, ten uitvoer kon worden gelegd. Dit voorstel vond destijds niet veel ondersteuning bij de leden der Kamer. De toenmalige voorsteller (de minister thans met de portefeuille van finantiën belast) heeft echter de voldoening gehad zijn Ïilan in praktijk te zien brengen, want de zeedammen zijn geeed vóór de hand is geslagen aan de doorsnijding. De breedte der doorsnijding is geraamd op 900 ned. el, maar om deze te vormen zal men de zee te hulp roepen. In de begrooting was opgenomen het graven van eene geul ter breedte van 50 ned. el tot op 3 el beneden laag water. De hoeveelheid zand, welke echter werkelijk verwerkt moet worden, zal bedragen 5 a 6 millioen kub. el, indien men alleen den te vereraven grond boven A. P. rekent. De waterbouwkundige grondslagen, waarop het werk der doorsnijding van den Hoek van Hmland is gebaseerd, zijn zeer zeker juist te heeten; insgelijks moet de uitvoering hoog worden geprezen; maar hetgeen zeer bevreemdend mag worden geacht, is, dat noch in het ontwerp, noch in de latere stukken is gedacht aan eene raming van onkosten voor het graven der nieuwe monding. Met vrij groote waarschijnlijkheid mag worden aangenomen, dat, indien eenmaal het zand in de geul is ontgraven tot op 3 Ned. el, en het daarnaast liggende terrein tot op laagwaterpeil, de watermassa, die er heen en wéér zal doorstroomen, de monding op de verwachte diepte zal uitschuren. Men zal dit werk, door het water te verrichten, echter door kunstmiddelen, baggermolens, moeten ondersteunen. Op die wijze zal, men mettertijd een steeds verbeterend vaarwater verkrijgen, een waterweg, vrij van alle belemmeringen, gelijk een dergelijke weg behoort te zijn, waar tol, noch andere heffing handel en scheepvaart in hunne vlucht belemmeren. Vraagtfmen&apos;of die monding, of dit nieuwe zeegat, voldoende diepte zal erlangen om schepen voor de Trans-Atlantische vaart den toegang naar Rotterdam te verschaffen, de beantwoording hiervan zij voor lateren tijd uitgesteld. Spreker verwacht zulke schoone gevolgen niet. Dit echter mag niet worden verzwegen dat Rotterdam, door de voltooiing van het besproken plan, een waterweg verkrijgt, welke een onberekenbaar gunstigen invloed zal kunnen oefenen op de uitbreiding van zijn handel en zijne scheepvaart. Met den wensch, dat die heilrijke verwachting spoedig mocht worden verwezenlijkt, eindigde de spreker zijne geheel voor de vuist gehouden voordracht. Luide toejuichingen waren het streelende loon voor een met zoo uittmuntend sukces volbrachten arbeid.</p>
	<p>Niemand der aanwezigen den wensch uitende om nadere inlichtingen te erlangen of tot verdere bespreking van eenig punt over te gaan, sloot de president, onder dankbetuiging aan den spreker, de vergadering. Ter verduidelijking van het gesprokene werden zeer groote schetskaarten gebezigd, waarop net gansche rivierterrein, de behanrlelde zeegaten, enz., op breede schaal waren afgebeeld.</p>
</text>
