<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ - II Allen die iets te v_rdefen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Heer SIMON PIERRE JACQUES BOURIER, laatst ïender beroep, gewoond hebbende en den 3den November 1869 alhier overleden, aan het Amstelveld, hoek Prinsengracht, worden verzocht daarvan schriftelijk en vraohtvrrj op- en aangare te doen vóór of uiterlijk op 1&quot; Februari dezes jaars, ten Kantore van den Notarts P. H. J. FEIJE, aan den Binnenkant bij de Kraantluis, U )04, alhier; (217) Allen, die iets te Vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aah dcii gemeenschappelijken Boedel van den Heer FEANCISCÜS WINTERS, Broodbakker, wonende alhier, in de Kalverstraat bij de Watersteeg, en diens op den 1 lden December 1869 aldaar overledene Echtgenoote Mejufvrouw ELIZABETH VAN BRUGGEN, worden verzocht daarvan schriftelijk en yrachtvrij op- en aangave te doen voor of uiterlijk op 1 Februari dezes jaarsten Kantore van den Notaris P. H-, J; FElJËjaan den Binnenkant bij de KI-aartsluis, U 104 alhier. (218) BEKENDMAKING ingevolge Art. 31 van het Wetboek van Koophandel. Bij akte, op den 20sten December 1869 voor den Notaris JAN VAN DER HOOP JACOBUSZOON te Rotterdam, gepasseerd, is door de ondergeteekenden HENRICUS NIJGH en WILLEM&apos; NICOLAAS JOSUA VAN DITMAR , belde Boekdrukkers&apos; en Uitgevers aldaar, bepaald: dat de . zaken betreffende den KOMMISSIE- en E VPOKTATIEHANDEL , het uitgeven Van Boekwerken, Tijdschriften enz-.;, het Algemeen Bureau van Advertentiën en daaraan verbonden Agentschap van Buitenlandsche Dagbladen, en de Stoomsnelpersdrukkerij, tot heden door hen onder de firma H. NIJGH gedreven, te rekenen van den Isten Januari 1870, op denzelfden voet zullen worden voortgezet onder de firma NIJGH k VAN DITMAR. H. NIJGH. (238) W. N. J. VAN DITMAR: rawM TER OVERNAME wordt aangeboden eene sedert jaren gevestigde en steeds met goed succes gedreven wordende ZAAK. IN PELTERIJEN, in eene der voornaamste Straten van &apos;s Gravenhage; desverkiezende kan het HUIS, bevattende een aantal Kamers en grooten Tuin, in Koop of in Huur worden verkregen. Inlichtingen te bekomen ten kantore van den Notaris WIERCX, te &apos;s Gravenhage. Brieven franco. (203) ER WORDT GEVRAAGD tegen Februari a. s. eene KNAPPE MEID, P. G.. die een burgerpot koken en huiswerk verrichten kan. Loon ƒ65. Franko brieven worden ingewacht, onder Lett. A., bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN. (222) &quot;löntwenveebT IS VERPLAATST van het Singel hoek Drriekoningenstraat, naar het Onderstuk Gulde Hand, Heerengracht bij de Korsjespoortsteeg, SS 206. (244) &amp;_&amp;.£___m___ï__S^ 1 !! VOOR VERVALS-HING- WORDT £ 1 GEWAARSCHUWD!! 3 Keiz. Kon. uitsluitend gepriviligieerd nieuw verbeterd B _j eerste amerik. en&apos;eng. gepatenteerd ALGEMEEN REGEERD 1 AITIRiiVMÖIWATER | 1 D.&apos; J. è! POPP, 1 p praktiserend landarts en bezitter van het privilegie: B — Weenen, Sladl, Bognerstrasse 2. _ | Dit MONDWATER, door de geachte medische fakul- |j ■&apos;■\ telt van Weenen goedgekeurd en welks nut door eene 20- a | jarige eigene praktijk proefondervindelijk bewezen is, wordt »&apos;. 3 voornamelijk aangewend tegen eiken leelijken reuk uit den I; ;i mond, bij verzuimde reiniging zoowel van kunsttanden als X tl holle tanden en wortelen en tegen de tabakslucht.*Het is een fc | onovertrefbaar middel tegen ziek, ligt bloedend, chronisch F h ontstekend tandvlees—ï, scheurbuik, inzonderheid bij zee- | varenden, tegen rhenmatische en uit jicht ontstane tand- |s 3 l»ijn, bij het losgaan en schudden van het tandvleesch, F S voornamelijk in vergevorderden ouderdom, waardoor eene F | bijzondere gevoeligheid er van tegen de temperatuurver- F ;| andering ontstaat. Het dient tot reiniging der tanden E ;3 over het algemeen. Ook is het van onmiskenbaar nut F ;| tegen verrotting in het tandvleesch. Inzonderheid is het |_; j&lt;§ van zeer groot mit bij loszittende tanden , een ongemak, F la waaraan zoo vele scrofuleuse menschen gewoonlijk lij- F &apos;3 den. Het versterkt het tandvleesch en maakt dat het si £j vaster aan de tanden sluit; het beschermt tegen tandpijn jg _ bij zieke tanden, alsook tegen tandsteenvorming in te _ rM hooge mate. Het verschaft bovendien aan den mond een^ fe a aangename frischheid en koelte, alsmede een zuiveren E H smaak, daar het dikke speeksel er door ojigelost en dit F _ dus gemakkelijker verwijderd wordt; dusdoende werkt 63 ;.3 bet water ook verbeterend op «len smaak. Prijs f 1,7 5 F fa het rleschje. TAND&apos;LOOD , tot het zelfploiitberen van F _ holle Tanden, prijs ƒ 2.60. XX. A. pr. ANATHERIN- | &apos;,i &apos;i&apos;ANDZEEP ƒ 1.50. Plantaardige TANDPOEDER ,JK ï| prijs 88 cents. gy R Te verkrijgen te Amsterdam: F. VON WINDHEIM Eg il &amp; CO., Verkoojihuis, Vijgend—_ en Rokin, A 454; C. TO- E 3 BISCH. Prinsengracht bij den Amstel, Z 481; A. HUL- §j aSTEB k CO., Nienwendijk, Blauwe Porseleinwinkel, H 237 g gen 55; J. H. VAN MEÜRS, Apoth., Kalverstraat, D 38 ;g 3 B. ADAMA, Apoth., Heerengracht hoek Utrechtschestraat; e 9&apos;M. CLÉBAN, Drogist, Huidenstraat, 278, Heiligen weg, E H D 321; 11. H. ULOTH, Apoth. (Hoogduitsche Apotheek), 13 H Zeedijk, hoek Kolkslnis, M 188. (8)</p>
</text>
