<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>8R.4-DVERZERERING-MAATSCIIAPPIJ: IMPESIIL. Opge_iciit tn lomleK, tn __OS. Nominaal Kapitaal. ƒ 14,400,000. Gestort » , .« 1,440,000. Reservefonds « -.-,.■..,. e 8,700,000. Jaarvan honderd duizend gulden ii ingeschreven op de4pCts. Nederlandsnhe Grootboeken. Hoofdkantoor (tevens domicilium) in Nederland; WESTEINDE, N°. 32 te &apos;s GRAVENHAGE. Directeuren: HEMEN &amp; VER WE V. &apos; — Deze Maatschappij verzekert tegen Brandschade, op vaste premiën en billijke voorwaarden, Huizen, Gebouwen, Fabrieken, Schepen, Schuiten, Koopwaren, Landbouw en Nijverheidsproducten, Vee, enz., enz. rra_M_e«__rn .bij&apos; de Brandverzekering-Maatschappij AR«Lm.mi-IH.S in liquidatie worden kosteloos overgeschreven. Nadere informatiè&apos;n zijn te bekomen bij de Directie te H age en bij de Agenten der Maatschappij. fi___Ef^ AGENTEN GEVRAAGD op plaatsen waar deze UUWar Maatschappij nog niet is vertegenwoordigd. — Aanvragen .franco aan bovengenoemd adres. (35513) VERKOOPING op DINSDAG _ JANUARI 1870, des morgens ten 10 ure, ten overstaan van een bevoegd Beambte, van eene belangrijke Partij Overjarige, Zuivere, Drooge in massa gezeten BAOGt-HTURV. te bezichtigen op Maandag 3 Januari 1870, van af 9 tot 4 ure, ter plaatse van den Verkoop, in de Pakhuizen oj&gt; do Lijnbaansgracht over het Spiegelploin, CC 69a en 70, te Amsterdam. (35511) H. G. GEERS Gzsr., J. G. HAMEL en G. C. WERNER, Makelaars, zullen op MAANDAG 10 JANUARI 1870, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen J. E. CLAUSING en P. SCHELTEMA BEDUTN, in veiling brengen: Nr. 1. Een HUIS, Achterhuis en Bergplaats op Stadsgrond, in de Vierwindenstraat VV 114. — Nr. 2. Een REIS, met Achterhuis of Schuur, op Stadsgrond, op den hoek van en in de Vierwindendwarsstraat, VV 115. Nr. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna zamen in slag gelegd worden. Nr. 3. De OPSTALLEN op de WERF HET SCHAAP, met Houten Loods, enz., in de Vierwindenstraat. Nr.4. Een stuk EIGEN GROND, genaamd de WERF HET FORTUIN, in de Vierwindenstraat, belend de Fabriek de Atlas, kadastrale Sectie D, Nr. 6846, groot 3 Roeden, 94 Ellen. Breeder bij billetten omschreven. Te bozichtigen des Maandags en Donderdags van lVs tot 3i/a nre. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris P. SCHELTEMA BEDÜIN, op den Singel over de Driekonigstraat en Kopij der Veilconditiën ten Kantore van den Notaris J. E. CLAUSING, op de Keizersgracht bij de Vijzelstraat. (34531)</p>
</text>
