<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FnASSCiï-KELSCiI KOSTSCHOOL-, voor Jongo Jufvrouwen, ender Directie van de Dame» 8Ql&apos;0„--HERS, to Vilvoorden,_ in do nabijheid van Bi&apos;as-=el. per ■laar wordt voor Onderwijs, Voeding, enz., met iobo?rip van Beddengoed en Bewassching, 600 of&apos;6Bo franken betaal^ __aar gelang van den ouderdom der Leerlingen. . t- Uitmnntendo Onderwijzers Eijn aan do InJl£,&apos;,nJ&gt; verbonden. i 3*525) TflW KNSPPB lOOPJÖSéi^van 13—15 jaren oud, kunnen dadelijk «EP» A*X?*Ïborden in den Kantoorboekhandel van de Wod- J _X&amp;&apos;*lU . steeg, E 176. J*ÜOZ) __TIOVJLJa_Lr___«TÏS«^- A. J. MOLLMANN, Comraisiionair, wonend&quot; &apos;*° _J_nbom, bovoelt zich aan tot het leveren van PI*AT*J fVAiV. «ERS on KinHMERVERWISSELAA0*&apos; W bet gehode Rijk. , Hij maakt Ouders on Voogden opmerkzaam &lt;&gt;P »™M eener tijdige verbindtenw en zijn instaan ook voor oprolt,u&lt;B Broeders, hunne Zonen en Pupillen &apos; UEds.Div.yM, ai- A* *• MO&quot;&apos;&quot;&apos;?» 4i£&apos; Adres: Roermondsplein te Arnhem, Wijk &apos;- *&gt;; 1_ 46 Inlichtingen zijn te bekomon bij zijne H°°T»?„kn «n Agenten,als:do Hoeren Joh. W. Braun, Boekb»00,? Agant voor Noord-Holland, Amsterdam, Molste* {__£ P yan Rlioon, Agent der mrigting Socuritas, Overtoop^fienwer- Amstel, J 132. A. J. Netten, Directeur der AK&gt;Expeditio Onderneming //van Gend &amp; Loos,&quot; to *&quot; j&quot;Jjf&gt; R, J. van Ürimrnelen, Commissionnair, handelende enf}?&apos; Firma F, K. Gersting &amp; CO., Hoofd-Agent voor Zuid-Ba!_,V&gt; «Hoge, Raamstraat, N». 2. J. J. Grond, Ondervvijz^, . Oost Molenstraat. J. D. H. Harnack, Boekhoud6.I&apos;°rir,ch9m. Ploegstceg. D. J. Klarenbeek, Koopman, Scho«»n( Lanr»-weistraat, Wijk A. N°. 155. F. K. Gerstin? £o,&apos;&apos;^mniiir siomiair to Leyden, Kantoor Langeburghoek. *«« &apos;Jldsteeg- C. L. van dor Gen, Agent der Maatschappij &apos;d?_3rg&quot; t» Utrecht, Neude O 59. F. van Heelsum, I&gt;«^* «?.te Wagemngen. D. de Haas, Gepensioneerd AmbteI&quot;w« Jiel. G. A.. W. Zecgers, Lagemarkt D 235, te Nijmegen- &apos;• *h, GÜSf Agent van een Begrafenisfonds te Oldehzaal- v «&apos;ir,) bereikt da HOOÖSÏE perfectie, door het leerf^&apos;J^Gs&apos;!* en FRAAISIL Kautoorhand, in een onbeperli J? rljgviel» lespen. Alleen to bevragen in &apos;T NUT, bij den ■oI»&quot;-uMKRp Maandag tusschen 1 en 3 nre.</p>
</text>
