<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>TEXEL,3O Doe. Binnen: Trijntje,Visser,Snudorland. Uitgozeild : Proven, Berger, Drammen. - Pieter, Juhl, id.; het laatste is, wegens muiterij onder de ekwipaadje, teruggekomen. %%*%*&quot;&quot; iJiiveiistaaniUi Telegrammen zijn reeds in een gideelte onzer vorige Oplaag opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK , 30 Dee. Naar men meent zal het eerstvo gende maaudelijksche h&apos;nantieele rapport eene vermnd igiaanwijzcn van drie millioen dollars in de openbare schuld. De Manhattan, llainmonia en Jowa zijn aangekomen. LONDEN, 30 Dec. Weekstaat der bank van Engeland: Vermeerderd: biljetten in omloop £244,010 (£18.239,296); biljeten in portefeuille £ 1,693,829; rekening met particulieren t 885,495; die met de schatkist ±571,568. Verminderd: voorraad munt- en muntmateriaal £36,995 (£19,296,622). BUCHAREST, 30 Dec. De oostenriiksche agent Zulauf heeft aan de regeenng medegedeeld, dat Oostenrijk zich beijverde om de goedkeïïfïn&apos;g eter&quot; Porie te rei-werven öp de verandering van den titel «Donau-Vorste^-ivmieö&quot; hl dien ran //Rumenie. In de kamer heeft een heftig&apos; dchat plaats gtPfoivhm, naar aanleiding van de interpellatie betreffende cïé&apos; wraèlietefl!, De regeering weigert het initiatief te nemen tot. maWegèletf tegen de Isi&apos;.ii&apos;li.i.n en laat liet de kamer over, daartoe strekkende vo&apos;orste.lïiitt te:.(tei;ll, . .. ., PARIJS SB Dcc- D* Palrie vestigt nadrukkelijk de aandacht op de iioiiiiiPi*&apos; i •■&gt;■&apos; V,-r^fr»,- die zijn prerogratief binnen engere grenzen beperkt dali d,e van&apos; hefi »pnatu*-konsult. //Lr is reden om te gcloovon&quot; zegt het blad,-. «&apos;M de: keizer op dien weg zal voortgaan ; dat hij zich met Zal n*n^rt M ac &lt;b&quot;ï den heer Ollivier aangeknoopte onderhandelingen, ónznn&apos;-dol Pgtfnfpïaak de door dezen opgemaakte lijst van ministers til g&apos;*?è#eöfeWj de gebeide verantwoordelijk beid der keuze aan den neet OTme* overlatende.&quot; Men verzekert dat het nieuwe kabinet morgen fltfö? h-t Journal officiel zal worden bekend gemaakt en dat nieuWo weeringen nieuwe keuzen hebben noodzakelijk gemaakt, Ook wol&apos;dt vorzekerd, dat de Beer de Lagueronnière liet ministerie van buitenlaridKhe zaken ial.MflYiafdeüi _, , , l-ARfTs .-. |o&apos;Dec&apos;.- Weekitaat der Bank van Frankrijk vermeerderd: b&apos;ljoti&apos;erV hi portefeuille 63 millioen; voorschotten 21/4 millioen biljetten incMdcty3o /.millioen; (1,398,627,300fr.) rekening met partikulieren Wji nWUfsih Verminderd voorraad munt en muntmateriaal 29»/, millioen (J,ÜCiS&apos;,9&gt;2^64 fr.) rekening met de schatkist 20/-, millioen fr.</p>
	<p>VARLIS, 31 Dcc, Het Journal officiel, dat zeer laat is nitgekon.&apos;c:!, bevat de&apos;, lost fan hot nieuwe ministerie met. Het officieele bTMmcldt de benoemingen van Mrg. Ereppel tot bisschop, van Angefï, (&apos;rittnli tot, bisschop van Ajaccio en Reyna tot bisschop van GuadeWpteV PARIJS, 31 Dec. In den verderen lodp&apos; iaSef pknfecf Mfft de beer Lachaud getracht te betoogen, dat TfctypWAïpW kr&apos;a»*-* «innig is in die mate, dat de misdaden, door hem gepleegd; hem1 Öiet toerekenbaar zijn. «Hij is een wild dier&quot;, zegt de adtf» raM \ riten frio&apos;et hein mullbandeu, maar niet dooden. Ten bsli* liéü .lire he&apos;§ft de inry uitspraak gedaan en Troppmann veroordeeld tot fl« ftr&apos;aï des doods, Tropnmann hoort zijn vonnis kalm aan; hij giiml.lt.ht erf .groet hst hof, als om het dank te zeggen voor zijne uitspraak. . , De uitspraak van het vonnis werd door het pWßeïTtretttffi&apos; juichingen ontvangen, welke evenwel dadelijk werden onderdrukt: Volgens een andere lezing heeft Troppmann bij het aanhooteul van z&apos;ijii femk niet de minste of geringste beweging gemaakt. Nadat zijn vonnis1 w&apos;ai» uitgesproken groette hij de leden deijury zonder eenige gedwohgerfßcfd • Gedurende zijn overtocht van de gerechtszaal naar de conciergerie&apos;, tjteak hii geen woord en, in zijne cel teruggekeerd, was hij stil cii fifgct&apos;okken en had de opgeruimdheid der vorige avonden hem geheel verlat&quot;». Hij beeft een glaswijn gedronken, maar overigens niets ge-</p>
	<p>LONDEN, 30 Dec. Èeh&apos;è&apos; lading Mauritius Suiker N°. 13 is gedaan a 29.6; Cuba wordt genoteerd «7.3. — Talk in loco m loco 45.3 a 45.6, per Maart 45.9a46. -= Zeilende Tarwe stiller. Te Bradfort is de markt stil, maar over hef geheel goed gesouteneerd. LOnMN, 91 Dcc, De aanvoeren ter Graanmarkt van heden zijn: Er#i Taf we 9flö ((.-.- vreemde dito 1650, Eng. Gnrst-2680, vreemde dito 743tV,&apos; vfeeWWe UüxeT 40,470, prijzen nominaal onveranderd ; eene lading Tafw&apos;e k-Vindt Zich nabij de kust; 17 dito zijn te koop aangeboden. Olie onveranderd. Lijnolie, uitvoer 179 V.. Waarvan Sfii t naar Hamburgjen 31% naar Rotterdam. — Lijnzaad, ingevoerd 6718 fl.- — Petroleum: Geraflin., voorraad 20,388 v.,ditorn&apos;we 81 vafeti.&apos; Rijil: Heng&apos;aalsche niet meer vraag. De Virginl.l tilt N&apos;&apos;w&apos;-YöTk is te Qiicenstown aangekomen. I.IVERPOOL, 30 DcclttSlidpfij/eriS Mfdd, Üpland 11% d.; dito Orleans lis/4 d.; dito Mobile&apos; I (9;wi dlttfïlgVptlan HU&apos;2 d.-, fair Egyptdan 121&apos;,. d.; dito Pernam 117/sd.; dito Bahia 11% d.; dito Maceio 117,&apos;8 d.; dito Maranham 12i/8 d.; dito Shtffna iöi/S d • dito Dhollerah 97% d.; dito Oomrawattec 91%« d.; dito Biöach 9% d.} dito Seinde 8% d.; dito Madras 91/4 d.; dito Bengal 8 d.; dlttf Tinnevcllv 9% d.; dito RlO 11% d.; middl. fair Dhollerah 8% d.; mïdcll. dito 9 d.; fair good Dhollerah 10 d. . .. .__iw_„ . LIVERPOOL, 31 Dec. Katoen: Heden vefkodlt 15,000 b. tot vaste prijzen. Invoer van den dag 8125 b., verkoopeti fier week 68,875, op spekulatie 8688 b., voor export. 11,875 h, Invoer&apos; dei&apos; Week 51,375 b., voorraad 337,750 b., werkelijke flitvoef $13 Ö.- _.  HAMBURG, 31 Dele, TSrWc loopende maand 109i/2; Dec— Jan. 109; Jan.—Febr. —: April—Mei 111, Rogge loopende maand 77; Dec—Jan. 77; April—Mei 78. RaapöllelOco 257 k Mei 25%. KEULEN, 31 Dec. Tarwe dadelijk 6*/„, Maart 6.3%, M.-i Ö.öl/a, Rogge, dadelijk|s&apos;/«, Maart 5.2, Mei 5 2; Raapohe dadelijk WU, Mei 13%,, Oct. 12%, Lijnolie dadelijk 11%. Tarwe cri Rogge ikauwer, Olie vast. Vriezend weden Rijiihöogto 10 v. 2 d.-</p>
	<p>NËW-YÖRK, 80 Dec. (Slotkoersen). Goudagio hoogste koers 20%; Dito laagste 19i/&lt;i, Dito slotkoers 19%; Wwsel op Londen in Go\id 1087&apos;H? 6 pCt Amer. 1882 1123/41 Dito 1885 112%; Dito 1865114%; 10/40Bonds 108%; Illinois 132% ; ErkSpoorw.22J ChicagoNorth Western 81--1; Katoen2s%; Petrolenm29%; Maïs 110; Philadelphia Petroleum 30%; Spelter — j Suiker -; Mee, -&apos;</p>
	<p>De Engeland is aangeköiii.&apos;lL _ , .WEENEN, 31 Dcc; (Sldetkoerscn).5pCt. Metall.Febr.-.-; Dite Mei&apos;Spapi «50.20&apos;; Dito 186è -..-; Zllv. Dltd J«n« 7020; Dito April-; Aaitd, 1&amp;4 91.1Ö-, Dito 1838 134. &apos;20; Dito 1860 99.50; Dito 1864 118.70; Act. Cted, Arist- 265.90; Obl. Lemb. Czern. Spw. 201.50; Bank-Actiën 740.— ; Stanfo-Sp&apos;w. Aand. 409. —; Dito Noorder-Spw. 214.50; Dito Nieuwe Lomb. -38. —; Eng. Oost. Bank 301.— ; Napoleons dOr 9.86; zilver Agio 120.75. Wissel: Londen 123.40; Hamb. 91.15; Parijs 49 05. BERLIJN, 91 Dcc, (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 49; Dito Nationale 58; Oost; Aaild.-. 18Ö0 82%; 5 pCt. Italië 55; Lomb. Shares 1413/ a; 5 pCt Russen 182 i 841/81 Dito 1862 85; Dito Loten 1864 120; Dito 1866 116%; 4%p&apos;Ct. PWfc 92%; 6 pCt. Amer. 1882 92%; 5 pCt. Turken 43; Holl. Spw. Act. 97; Russ. Dito 881/2- „ , „, Wissel: Londen 3/m. 623; Parijs 2/m. 80%; Hamb. 2/m. 150%; Amst. 2/m. 1417/ g; Dito kort 143; Weenen 2/m. 811/2; Pete.rsb.lVm. 83%? FRANKFORT, 3l Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Pap. rente Mei 49; Dito Zilver rente Jan. 58% j Oöütenr., Aand. 1854 72%; Dito 1860 82; Dito 1864 114.—; Metalliek 1839 04%} Bank- Actiën 233; 6 pCt. Amer. 18Ö2 91 %; Dito 1Ö35 90%; 8 pCt. Dito 1874 9di/4-, Dito. 1881 ; 5 pCt. Turken 42%; Lombard Spödi-w. -^— j Pacific-Spw ——; Nieuwe Rüss. Spoorw. —; Smolensk ; Azow — ; Ital. Tah-ikslcenlrig 87V4; Amer. Rockford —; California Extension Bonds ; Wissel: Londen k. z. U9l/4; Weenen k. z. 951/4; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 31 Dec. (Slotcoursen) Cert. Russen 68%; spCt. Russ. 1862 82%; Oost. Aand. 1860 81; 6 pCt. Amer. 1882 86%) 5 pCt. Italië 54; Lombarden 523; 3 pCt. Bmnonl. Spanje j Dito Buitenl. 1867—; 5 pCt. Turken —. —. Wissel: Londen 3/m. 13.06% geld; Amsterdam3s.6Ba—.—; Parijs 187 % a %; Disconto 3% a 3% pCt.</p>
</text>
