<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, zitting van Donderdag 30 December. De Voorzitter deelt mede, dat is ingekomen een adres van het het prov. collegie van beheer en toezigt der kerkelijke goederen van de hervormde kerk, tegen de weglating der som uit het hoofdstuk VII C der staatsbegrooting, voor de kosten van dat collegie uitgetrokken. — Verzonden naarde commissie voor de petitiën. Aan de orde zijn de volgende wetsontwerpen: I°. tot toestemming der huwelijksverbindtenis van H. K. H. prinses Maria. Met algemeene stemmen aangenomen. 2°. de Wet op de Middelen. De minister van finantiën (de heer van Bosse) beantwoordt de aanmerkingen, in het verslag der commissie van rapporteurs voorkomende, a. Daarin werd gewezen op het late tijdstip voor het behandelen der begrooting, en gevraagd, of de regeering niet gepaste maatregelen kon nemen, om daarin te voorzien&apos;? Of de regeering bij iuagte is daaraan iets te doen, moet de minister betwijfelen, vooral als hij let op de oorzaken der vertraging; vooreerst de strekking in de tweede kamer, om telkens op afgedane zaken terug te komen, ook op die, welke sedert de grondwetsherziening als beslist te beschouwen zijn; en waar niet altoos de regel betracht wordt, om veel af t,- doen in korten tijd. Een aantal kwe-stiën, die reeds voor &apos;20 jaren zijn beslist, worden telkens op nieuw ter sprake gebragt en aan kritiek onderworpen. Het is dus voor de regeering hoogst moeijelijk daaraan iets te doen. Maar de tweede oorzaak van de vertraging in den loop der werkzaamheden, is het ongelukkige vasthouden aan het beginsel, dat bij de sluiting der zitting, wat aanhangig blijft, als niet gedaan wordt beschouwd. Daaruit vloeit voort een nieuw sectie-onderzoek, sect-ieverslagen en antwoorden der regeering. Als men wilde voortgaan op de voorafgaande stukken en de «aken aanvatten in den stand waarin zij waren, dan zou vrij wat meer Mgedaan kunnen worden; maar het is bekend, dat er verschil van gevoelen over die vraag is, waaraan «Ie regeei-mgvrees Yfay Sr is ook gewezen op de wenschclijklie.d van een(™*™^f de rijde del regeering. b. v. het indienen .eeue-rIgu neene v. , waariij voor het, geval, dat geene HOn^ffi^™ het einde «les jaars kan vastgesteld woiu ■ } credjetwettenioorg^^ jiende begroot i»g «^&quot;S*™ vastgesteld zijn. - De (&quot;&apos;*, f,.l&apos;;:nbKd:tneteUd,-i .&apos;.l&apos;.k&apos;.rti.ig van beraadslaging ri. , eiTfmkltTet oog ep een wettelijk uitstel Het eenige is z i, dat de tweed* kamer zoo spoedig mogelijk de staatsbegrooting ontv.mge, en dat zij vooraf geen andere belangrijke wetten in behandeling neme. En wat de indische be«n&apos;óoting betreft, deze is afhankelijk van de stukken uit Indië, waarvan de regeering noodzakelijk&apos;in het bezit moet zijn gesteld. —Do slotsom is, dat de regeering vooralsnog meent mets tot wegneming der vertraging te kunnen doen, maar wat zij kan zal zij doen. &apos;b. de aandrang tot herziening van het liadastcr der gebouwde, alommen. De minister refereert zich aan het antwoord in de andere kamer, en herinnert, dat reeds iv het vorige jaar een ontwerp nopens de kodificatie der grondbelasting is ingediend, waaruit reeds voor de ongebouwde eigendommen verbetering kan voortvloeijen Als dat ontwerp vastgesteld is, dan kan - welke maatregelen te nemen zijn, om te vol«loen aan het voorschrift der wet, dat reeds al&apos;te lang onuitgevoerd is gebleven. c. de vermindering van don accijns op de zeep. De regeering zal dit gaarne in overweging nemen. di de staatsloterij en de aandrang tot de afschaffing van de splitsing der loten. Reeds is In het verslag er op gewezen, dat daaruit andere misbruiken zouden ontstaan, en de minister is ook van die opinie. Intusschen andere leden meenen, dat het wei kan. Er is dus verschil van gevoelen op «lat punt, maar de minister vk:rj?t van zijn standpunt op de onmogelijkheid om de deelneming aan vreemd* loterijen uit te sluiten. Sommige regterlijke c-oilegiën meen. van 1814 niet toepasselijk is op de negotiatie van 1 ..Nn is het moeiclijk te ondersclicitlen. of de leening i . eene negotiatie is. De minister Veld justitie heeft een ontwerp gereed om in dat bezwaar te voorzien. zaak blijft steeds bestaan: als men de splitsiug verbiedt, zijn er veelvuldige gelegenheden, om in windloterijeu deel te nemen, die veelal tot schromelijk bedrog aanleiding geven, en waarbij niet gezegd wordt, dat ile deelnemer een lot huurt, dat misschien ook aan 20 anderen eveneens verhuurd is. Intusschen is de minister gaarne bereid, even als hij de huren verboden heeft, na te gaan in S ook ten aanzien der splitsing verbetering kan worden aangebracht. e. de uitgifte van schatkistbiljetten in verband met de vraag of de wet van 1851 toepasselijk is op de biljetten, die, krachtens het ontwerp dat nog aanhangig is, zullen vastgesteld worden, Hierop moet de minister onvoorwaardelijk toestemmend antwoorden. Hij staat ook stil bij het gevoelen, dat de uitgifte van schatkistbiljetten zeer geschikt is om een tijdelijk tekort te dekken. Hij beaamt dit; de min -. &apos;;** is mi, na cle vaststelling van de koloni ,&apos;ijue wet, meer dan ooit afhan - u.afn&apos; zood,at&apos; als juiste opgaven nit Indië o.i ■■ &apos;..&apos;&quot; !mmfel.ViUl, \°&apos; loniSii niet geneigd is o.&quot; * *f°™}? hudrageii ter beschikkius? Vanden mi!&quot;&apos;-&apos;&apos;&apos; van t!nfll)tiei! ** «tellen, er on-7 ,v.vie&apos;i.l io hë &apos;-en minister van tinantiën omtrent den stand def Wv- «4 Eerrt in December van dit jaar. zegt de mi• » ^wist ik hoe de stand van het dienstjaar 1867 in India&apos; .vas. Intusschen moet hij in Juli of Augustus de begrooting opmaken. Hij heeft dan alken eenige indices nopens den staat der indische kassen; want, als er veel in in. dan bewijst dit, dat de uitgaven minder hebben bedragen. Kn onlangs nog is gebleken, dat de som van 9Va ïnillioen in 18G7 onuitgegeven was, «loch men weet nog niet hoe het met d van 186 S gesteld is. De minister weet dus niet. of &apos;Cr-uiet nog saldo&apos;s zijn, die tot vermindering van het zoogenaamd tekort kumnien strekken; dal er zijn, weet hij uit den staat der ikïisscii Wat moet nu de minister van finantiën bij het opmaken der begroeting doenV Moet hij tot verhooging van belastingen overgaan &apos;t Of voorbarig eene leening sluiten , die rentebetaling vordert ? Hij gelooft niet, dat dit eene goede linniitieele staatkunde zou zijn. — Hij moet dus wel zoeken naar een middel om de begrooting te doen sluiten. en daartoe is het best schatkistbiljetten uit te geven, die bij een andere te sluiten Leening door obligatiën kunnen worden vervangen. Op ie traag in net verslag zegt hij. dat, als er een tekort over 18&lt;&gt;8 zou blijken I dan art. ;i der voriga wet op de middelen aan&apos;de regeering de bevoegdheid geeft schatkistbiljetten uit te geven. Maar nu het tekort verdwenen is, komt dut niet te pas, en nimmer zou dit het geval kunnen zijn tot een hooger bedrag dan het te kort zou blijken te bedragen. — Voor &apos;t overige zet de minister uiteen, dat het voor de finantieele administratie geen groot bezwaar oplevert schatkistbiljetten uit te geven. Hij «keet dat daarover verschil van gevoelen bestaat, misschien wel gegrond op vroegere misbruiken, krachtens de wet van 1834; maar voor een klein bedrag schatbistbiljetten tot een&apos; zeer lage rente duurzaam in circulatie te brengen, dat acht hij een groot voordeel voor de schatkist, frankrijk , dat zeer ruim is in het uitgeven van schatkistbiljetten, is een voorbeeld, dat de minister niet zou willen volgen, en toch betaalt het slechts een half pCt. rente &apos;s jaara -, voorts geeft hij de verzekering, dat de aanneming der wét oji de middelen niets praejudiciëert aangaande het aanhangig ontwerp, dat de zaak op een anderen voet regelt; terwijl bovendien de minister van finantiën geen gebruik van die eventueele wet maken kan dan met medewerking van de wetgevende macht, omdat slechts een zeer miniem bedrag aan rente uitgetrokken is, en du sbij elke uitgifte, krachtens de nieuwe wet, de tusschenkomst van de wetgevende macht moet worden ingeroepen. De heer Sasse vak Ysselt betuigt zijne verwondering dat, terwijl de minister van justitie een ontwerp gereed maakt tot afschaffing der tienden, &apos;t departement van finantiën nieuwe tienden creëert en vooral in t land van Kuyk, waar geheven wordt van heidegronden, die ontgonnen worden door zeer geringe menschen. Die inning heeft ook plaats gehad op eene wijze, die niet passend is voor &apos;t staatsbeheer. Die inning gezien hebbende schoot hem in de gedachte de geschiedkundige uitdrukking en de beteckenis van grijpgorven. Hij gelooft dat het rijk dit jaar veel van Se gnjpgarven tot zich genomen heeft, en dat wel van de pionniers der ontginning. In September beeft lui gemeentebestuur van Cuyek zich tot den minister van finantiën gewend met zijne bezwaren, doch tot op heden geen antwoord ontvangen. Hij hoopt dat de minister zich persoonlijk die bezwaren Zal aantrekken en overv, of er niet verjaring bestaat. De minister van finaktikn geeft den spreker de verzekering, dat zijn wensch reeds is vervuld. De minister heeft alles onderzocht, maar weet nog niet of hij verantwoord is, als hij de tieudheffing zou staken. Het is waar, de novale tienden zijn afgeschaft-, maar onder voorwaarde dat er aangifte der landerijen gedaan werd; de minister gelooft niet dat die aangifte gedaan is. Is dit niet &apos;t geval, dan verbiedt de wet ontheffing en moet de minister hellen. Het doel van &apos;t onderzoek is echter om na te gaan in hoever die kleine ontginners, zeer eenvoudige menschen, die niet weten van al die formaliteiten, kunnen worden ontheven. Hij gelooft wel. «lat er termen zijn om anders te handelen, maar niet zonder medewerking der wetgevende macht, die hij casu quo gaarne zal inroepen De heer van Nisfbn van Paknekden behandelt: 1 de late vaststelling der begrooting en betoogt de wenschelykheid van een algemenen tijifelijken maatregel van voorziening waartegen ook geen grondwettig bezwaar kan bestaan: — - . oe ner: ziening van &apos;t kadaster der gebouwde eigendomiiien die hij ook nood- acht; - 3°. de kwestie der uitgit eu n schaft stbiljetten, waaromtrent hij van gevoelen verschilt met den nu- De &apos;heer Sasse van Ysselt dankt den minister voor ziin welwillend antwoord. Hij vertrouwt daarop. eRnJe Zt van 1840 komt hierbij in aanmerking, maar ook üe oucu, tostiiiiien van het land van Cuyck. . . , , , De heer Schot is verheugd, dat de minister meent, dat de wet tot kodificatie der grondbelasting verbetering zal kunnen brengen in de repartitie, maar hij is daarmede met voldaan, want hij wijst op de vlugt. die de nijverheid in JNoordbrabaiit en Twenthe heeft genomen; op «Ie uitbreiding van steden, als den Haag, Arnhem, enz. Als men daarop let, dan is t toen zeker dat de grondbelasting op gebouwde eigendommen veel meer dan in 1834 moet bedragen, zoo.iat eene verminking met toen niet opgaat. Maar ook .!,&apos; onsebo.iw.U- .-iireni on.en zmi door den aanleg van wegen, kanalen, enz tlaan in i ™ ductieven staat, en denfctte^^MtJe»» ™_ alleen wat bet „votum der pr &gt; ««^ thimsnit;t gen zelve betreft. Hij meent _&apos;&apos; &apos; &apos; .lt a 11,.,.„ eene nieuwe op rechtvaardige JfJCT^&apos;S^JsJbrengen. Hij wijstechter taxatie rechtvaardig!!-..k *). ;.oi&gt;„rüoaeelo op &apos;t bezwarende de._j^ «mroere„de „ vraagt regten bi, den ov gan m^ verandering te brëwrT n verban,.&apos; niet de nieuwe regeling der grondbelasting? 7no ii ilni &apos;&apos;t &apos;h&quot;/-&apos;&apos; minister een minister zijn, die m allen il&apos;è&apos;ele &apos;liet belang der natie behartigt en zich jegens het vaderland verdienstehjk zal maken. Sjir. komt vervolgens tot de staatsloterij. Het behoud daarvan acht hij eene anomalie, als hij let op de afschaffing van de pacht der pandjeshuizen in Indië. Met den Heer van Hogendorp noemt hij de loterij een onzedelijk middel om de schatkist te stijven, en hij vraagt: hoe is &apos;t mogelijk de loterij te handhaven in ons land, waar de speler buiten&apos;de wet gesteld wordt en geen aansprakelijkheid voor epeelschulden bestaat. De heer van Swixderen constateert met genoegen, dat de regeering alles gedaan heeft wat mogelijk is, om de begrooting tijdig te doen behandflen. Hij heeft ook met genoegen vernomen, dat van de zijde der regeeriug zal worden overwo- I gen, of niet op eene of andere wijze aan &apos;t bezwaar kan worden te genioet gekorae*,. ,r,lar als de regeering geen middel van verlossing heelt- _ ,_.,„ (-,„._, h,l.(t je j_.,lner&apos; Zl,_To -t mi,|,loi in handen, namelijk te beginnen met de uitgaven en eerst daarna de mul .elen vast te stellen. Hij erkent, dat er bezwaren zijn *«s(&apos;a dat heroïke middel, maar de kamer zou verantwoord Zijn.</p>
	<p>iJe heer (Jost Jokdens bespreekt de zaak der schatkistbiljetten. De heer Jlessciiert van Vollf.Niiove Vraagt inlichting nopens art. 3 d.r wet op de midilelen, mede in Verband tot de eventueclc uitgifte van schatkistbiljetten. De heer Franken&apos; v. ». Putte is &apos;t met andere sprekers eens over &apos;t ongerief door de Vertraging van de behandeling der begrooting. maar niet over &apos;t middel t-&lt; herstel in de stukken aangegeven, en nog veel minder niet dat, door den beer van Swinderen aan de hand gedaan. Hij meent, dat het groote struikelblok is de late behandeling der Indische begrooting. Wat de schatkistbiljetten aangaat. Wenscht hij dat ze_nie&apos;t sullen worden uitgegeven, vóór «lat de wet. die aaahahgig is, vastgesteld zal zijn. In allen geval Wil hij door aanneming der wet op de middelen niet gehonde* zijn omtrent de aanhangige wet.</p>
	<p>De heer Vit» ly meent dat, als de minister door cene vermindering ran den accijns op de zeep die industrie denkt te hevorderen, hij dat doel &apos;dan niet zal bereiken. Wat noodig is, is de afschaffing van accijns en vrije nijverheid. Overigens beveelt hij den minister aan, 01&apos; n tegen ontduikingen «looi- Meekers te waken.</p>
	<p>_ De heer Henrot had plan de zaak van de heffing der novale tienden in 1 land van (&apos;uyck te bespreken, maar na de rede van den heer Sasse van Tafelt en de verzekering van den minister, zet hij kortelük zijn gevoelen uiteen in gelijken zin als «Ie heer Sas»,&apos; van isseït en overigens meer bepaald met liet oog oji de tii-ndhefting in de- heerlijkheid Boxmeer. De heer v. n. Lek is er ook onaangenaam over gestemd, •lat de begrooting eerst zoo iaat in behandeling is gekomen, maar wat kan &apos;t hem baten? Hij zal niet spreken over &apos;t middel, door «len heer van Nispen bedoeld, maar juicht niet toe het heroïke middel van den heer van Swittderen, om de wet op de middelen te laten wachten tot na de vaststelling der uitgaven. — Hij is ook geen voorstander van de uitgifte van sch.ttkistbiljetten tot sluiting van een tekort. Z. i. moet in da uitgaven worden voorzien door gewone inkomsten en niet door leeningsn, of welke soort schuldook, met uitzondering evenwel voor do staatsspoorwegen, waarvoor spr. tegen éehe leening geen bezwaar heeft. En wat betreft den wensch tot heriieftiftg van het kadaster door d.-n staat, — spr. dingt niets af van het betoog der meerdere waarde van de landerijen, enz; maar om nu zoo onvoorwaardelijk op herziening aan te dringen, te dien «dirkte dat men de helastinsr doe stijgen, daarin gaat hij niet met hem mede. Ook niet len aanzien der verhooging Van de grondbelasting op de. ongebouwde eigendommen, waarin Voor de landbouwend«i provinciën groot bezwaar bestaat,. Dien wensch wil hij althans niet uitdrukken. En indien ook de afschaffing der registratie- en mutatieregten zou moeten leiden tot eene soort van inkomsten-belasting als ckwivalent, dan is hij daal tegen.</p>
	<p>De heer Sassen bespreekt ook, nn afdéïen daarover het woord hebben gevoerd. bet domar.laal tiendregt in het land van Cuyck. Sedert 1842 is »p&apos;\ in eene andere betrekking met «leze zaak bezig, en nosr tij is nooit zoo ingewikkeld geweent ais ithans. Spr. deelt in het kort de geschiedenis dezer faal &apos;mede, èn wat haar aioaden oorsprong onder den heet; V*.ftCayck aangaat, die tot bevrediging zijner ziele het recht lot heffing aan de geestelijkheid overgaf, en wat den &apos;tegenwoordigen rechtstoestand heivt-ft. Uit den laatiten blijkt, dat de administratie sedert 1867 de nova novalia heeft gelieven, ten gevolge waar-t&apos;aii een aantal rechtsvorderingen bij do arrondissements-rechtbank to &apos;s Bosch aanhangig zijn gemaakt. Hij gispt de handelingen der «rdministrotie en betreurt, dat rij zich niet vereenigd heeft met een voorstel tot transactie, en betoogt, dat de administratie er niet «an gedacht heeft, dat de schuldenaren zich op de verjaring konden beroepen. De sTikisna van riNANTiEN geeft nog eenige opherderihj*ea nopens «Ie wijze van uitgifte der schatki?tMjetten. De •Minister heeft het geld nog niet noodig-, maar het is mogelijk, dat zich onverwachte omstandigheden kunnen voordoen. Vit dan? Moet hij dan dadelijk met verhooging van belas,i„j&quot;, ;. y*&apos;: V.&apos;vning aan V-omen ? Art, 3 der wet op de mid- Wuik «taVv»? I:;,&quot; machtiging, om in tijd van nood ge- Wli ,Lè l-1&quot;! n\ V*T&amp; « *™» &lt;* i&quot; hel tekort voor al!», 7, leult ïat r b &apos; f l;-V&apos;;»-« schuld zat weiden voor- Kien, zal eerst later beslist worden. ru-,» k„*.,.,«. j„ i i keelden, door den lieer Schot aangegeven^ h&quot;hlL%J^t Mastingen, wil de minster gaa.Mie trachten aï^SdZ •neer en meer ingang &apos;te «loen vinden, en er zoo noo«.&quot; „ &apos;«} van te trekke». — Ten aanzien van het late tijdstip tan »&quot; behandeling «ler begrooting, kan de minister niet meer zeggen, «Un hij reeds gedaan heeft, maar hij zou ook beZWaar Men in het fteroïk middel, door den heer van Swindereft aangegeven — •&quot;en aanzien van de novale tienden in het land Van Cuvk, herhaalt de minister, dat de zaak in Onderzoek is, en dat men nu niet moet vooruitloop,;» op de aanhangige procedures-. De heer van Nispkn zegt, dat zijn bezwaar ten aanzien der schatkistbiljetten niet is opgelost, en dat dit hem verhinderen aal voor de wet op de middelen te stemmen. De heer H.uitxkn deelt dit tiet. Z. i. beiloelt do minister ■net alleen de bevoegdheid om schatkistbiljetten nit té geven, om eventueel in het kasgeld te voorzien, terwijl de wijze van voorziening in het te kort bij eene latere wet &apos;zal worden geregeld. De ministkr van riN\NTiEN zegt, dat dit juist de bedoeling is. De discussie wordt hierop gesloten en rfc «** ep *Jte middelen emngenemen met 29 stemmen tegen l. — Peten de heer van Nispon. 3 . Ontwerp tot wijziging van hoofdstuk IV der Staatsbe«rrootmg voor 181». — Dit ontwerp, gelijk al de volgende nommers worden zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. — De»e zijn: 4°. Tot naturalisatie van J. F. Eisele en 2eveft andè-ten 5&quot;. Tot wijziging van hoofdstuk V der Stüatsbegrooting veor 1868. » 6 h</p>
	<p>Ti&quot;. Tot wijziging voor de begroeting der uitgaven wegens den arbeid der gevangenen Voor 1868. 7°. Tot vaststelling der begrooting nopens den arbeid der gevangenen voor \H7&apos;.\. B°. Tot vaststelling der begrooting van de landsilrukkerij, dienst 1870, 9&quot;. Tot vaststelling van eene met de Maatschappij tot exploitatie van Staatsspoorwegen gesloten overeenkomst-. 10». Tot wijziging van hoofdstuk VI der StaatsbCgïooting voor 1868. b 11°. Tot wijziging van hoofdstuk Vïï B der Staatsbegrooting voor het dienstjaar 1869. 12°. Tot het verkenen van een crediet, ten behoeve van f ene tot het dienstjaar 1867 behoorende ouverevende vordering ten laste der begrooting van Nederl. Indie&apos;. 13°. Tot wijziging van hoofdstuk IX der Staatsbegrooting voor 1868. b 11°- &apos;I&apos;ot wijziging van hoofdstuk I der begrooting van Ne«lerlandscb Indië voor de dienstjaren 1868 en 1869 (Uitgaven tn Nederland). Niets meer aan de orde zijnde, wordt de vergadering ge-</p>
</text>
