<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£ 103. Rokin bij de Taksleeg. E 103. Heeft ontvangen eene ruime keuze in O¥ER- bn ONDERBEIDEN van Flanel. OHDERGOEDSREHvan Scotch en Morino Wol. GIZOSDEEÏBS-SORDKS van flanel, Baai en Linnen met Elastiuue. WOLLII JACpTS voor Négligé en op Reis. : Gi§,_llEM_»_, van Zijde, Cachomir en Wol. HABDSGEÖIMII van Cachemier en halfsledcr gevfl IAÜEI-JAFOINEN van- Ratiué ou Eluwcel. $?Jk%l\Èj?h JJfe vau Zijdo en India Cloth. HEB- eh BIJfüISDEIINS. OÏERJASSEM m IHVERHESS CAPES van Ratiné en Waterproof. THE PATEMT RUG PALETOT, IS. so. Alle Goederen worden door het gcheelo Rijk ter bezigtiging gezondon. &apos; (35546) VAST WERKbegeerendv, kunnen zich aanmelden ter Boekdrukkerij van GEBROEDERS BIXGER, Wnrinoesstraat, J 606, te Amsterdam. (35560) Waarborg-Inrigling&apos; voor ée Nat. Militie. KANTOOR: PRINSENHOFSTEEG, B 297. t 35518) CVollstandigstcs n. néuestcs franz-doatsches Wörterbuch.) ! SACHS (MCÏCLOPAD. WÖRTERBUCH uk u FRA NZ. U. DBUÏ«SÖHEN SPIUCII B. I. THEIL: FRANZ DEUTSCH. — 11. THEIL: DEUTSCH-PRANZ. Neu und eigonthtimlich, namentlich in folgd. Punkten: Besondore Berücksichtigung dcv deutschen Leserwelt in beide Theilen des Werks. — Durcbg.tngige Angabe der Ausspracho u. Wortvorbindung nach dem phonet. Svstem der METHODE TOUISSA3NT-LANGEIVSCHEIDT. — Angabe d. ürtliographio u. d. schwierigen Anwcndung d. grossen Anfangsbuchstaben im * ranz. — Besondere Berücksichtigung dor ge spr oe h. i Sprache neben d. Schriiteprache. — Allgemeinverstand- 1 lichkeit. — Grösste Yolls.tjïndiekeit, auch in Bazug auf f wissenschaft!, u. techn. Worter, auf a, luto- &apos; nymen, Homonymen, Etymologie, Eigennamen etc. — Angabe von Autoritaten in streitigen Punkten. Theil I. ca. 17 Liefornngen von jed. 10 Bogen (hoch Qtiart) zum SUBSORIPTIONS-Preise von 9 Sgr. pro Lt&apos;rg., der Bogen nlso uur 10 Pfonnige. (SpSter crheblicbe Preis-Eihóhußg.) 3pß*~ Frcunde d. franz. Sprache finden in jed. Bachh. Gelegcnheit, durch Einsieht in die überall &apos;vorrathige, 1. Lt&apos;rg. Kenntniss zu nehmen von den be&apos;eutenden, dureh Fachautoritaton anerkannten Fortschritten, welche dio internationale Lexikographie mit dieser.i Vv eikernacht, das trotz seiner Gedrangtheit an V o list iindig kei t. u. Korektheit von koinom se 1n er Vorgiiiiger err c i c h t A-i rd. (35520) ; ; . , ■ ■ Godsdienst-Oefening bij de Öud-Luthersche Gemeente Oi&apos; BOOMSLOOT. Vrijdag Avond 6 Ure GODSDIENSTIG. BESLUIT van het Jaar. Zaturdng Voormiddag 10 Ure GODSDIENSTIG BEGIN TV» bet Jaar. (3«*574) i</p>
</text>
