<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>HAMBURG, 30 Dec. Te Cuihaven is de Elve vrij van ijs, de wind is Zuidwest-, te Brnnshausen is het vaarwator en de Elve zuidwaarts zonder drijfijs; wind Zuidwest. Voor deze stad is de Elve vol drijfijs en worden de zeilschepen door stoombooten eeslenpt. ( , PARUS, 30 Doe. De toevlood ran hieuwsgiengen tot bijwoning van het proces Tropmann neemt gestadig toe. Men zegt, dat zijn advocaat, de Heer Lachand, zal trachten aan te toonon, dat zijn ciiënt niet in het volle bezit zijner verstandelijke vermogens is. Te 11 ure is d» beschuldigd» de zaal binnengeleid; hij is zeer bleek-, ten 11 ure 10 minuten wordt de audiëntie geopend. De export Roussin verklaart dat de vele bloedvlekken op het hemd van den beschuldigde er op waren gespat; ook de broek van Tropmann was met bloed bevlekt.</p>
	<p>PARIJS, 30 Dec. De expert Roussin heeft verklaard, dat hij met volle zekerheid overtuigd is, dat Jean Kinck door middel van Pruisisch zuur is omgebragt. De Heer Grandperret, procureur-generaal, heeft de doodstraf gcöischt, en bij die gelegenheid gezegd, dat het hof nimmer een zoo afgrijselijk beschuldigde voor zijne balie heeft doen Verschijnen. De procureur-genoraal Grandperret heoft in zijn requisitoir betoogd, dat Tropmann geene medepligtigen heeft; hij alleen is schuldig aan don achtvoudigen moord. De prac.-gen. eischt dat de straf gelijk zij aan het verschrikkelijke der misdaad. De rede van den procureur-generaal maakte een buitongewouen indruk op het publiek. De zitting word voor een poos geschorst. Vervolgens tras het woord aan den verdediger Van den beschuldigde, den Heer Lachaud, die vooral op het gevoel zijnor toehoorders trachtte te werken, door te sprekon over de moeder en de familie van den beschuldigde, gedurende hot pleidooi van zijnen advocaat barstte Tropmann herhaaldelijk in tranen uit en hield meestal het hoofd gebogen. De aandoening door den beschuldigde aan den dag gelegif, maakte grooten indruk op het publiek, dat dit blijkbaar van den beschuldigde niet had verwacht. Het vonnis wordt niet vóór 7 ure verwacht.</p>
</text>
