<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Frankrijk.</title>
	<p>De Heer Ollivier heeft, naar men beweert, drie dagen uitstel &quot;d, cm zijn ministerie zanten te stellen, De 2&apos;emps deelt mede, dat het hem niet gemakkelijk valt, om ambtgenooten te vinden. Hij kwam met eene menigte portefeuilles onder den arm, in de vergadering van het regterccntrum, beweert het oppositieblad, doch zonder er een enkele kwijt te kunnen raken, moest hij weder vertrekken. Indien dit waar is zou men bijna kunnen gaan denken, dat hij de kroon van Griekenland ot van Spanje, in plaats van eenige ministerieele portefeuilles, te begeven had, doch men moet niet vergeten dat de Temps, het orgaan deiuiterste linkerzijde, den heer Ollivier zeer weinig genegen is, en zijne moeieiijkheden en bezwaren zeker niet door een verkleinglas ziet. , . Zooveel is echtet ïeke.&apos;r, dat de heer Bufiet, de iutrtekendste nwoordiger van het linker-eentruni, geweigerd heeft zitting te nemen in het nieuwe ministerie. De Palrie, die het ministerie-Ollivier met de levendigste toejuichingen ontvangt, deelt dit bericht mede en betuigt haar leedwezen over dit besluit van den heer Buffet, hetwelk het blad niet onduidelijk verklaart, dat zoo onparlementair mogelijk is, daar hij de vertegenwoordiger is van het linker-centrum, dat een groot gedeelte uitmaakt Van de. meerder&apos;ieid cii dus in hot nieüWo ministerie vertegenwoordigd moet worden. De imperialistische bladen, die het persoonlijk gezag steeds uit al hun kracht ondersteund hebben, volgen het keizerrijk in al zijne lotgevallen en ondersteunon nu met prijzenswaardigen ijver het hervormde regeeringstelsel. Men begrijpt echter hoe pijnlijk deze plotselinge verandering van politieke richting voor velen hunner zijn moet, en men zal derhalve de sierlijke wijze waardeeren, waarop de Patrie Vau den nood een maakt, &quot;Alle ernstige bladen, die aan de belangen van het land denken , prijzen den brief des keizers. Wij willen de artikelen niet aanhalen van den Conslitutionnel; van Ie Peuple Francais en der andere dagbladen, die, even als wij, toegewijd aan de keizerlijke instellingen, met een waar genoegen elke daad toejuichen , die geschikt is om die instellingen hechter te maken &apos;en haar een nieuwen luister te geven, enz.&quot; Wie zou een jaar geleden ooit gedacht hebben, dat de Patrie vóór 1 Jan. 1870 den parlementairen regeeringvorrn op de koelbloedigste wijze &quot;een nieuwen luister&quot; zou genoemd hebben van het tweede keizerrijk. W.at moeten de redacteurs van de Palrie eene onaangename gewaarwording ondervinden, als zij hunne vorige hoofd-artikelen nog eens onder de oogen krijgen. De Temps verhaalt eene vergissing, welke de heer Emile Ollivier maakte toen hij den brief des- keizers ontving. Hij ging onmiddellijk uit om het bericht mede te deelen aan zijne ambtgenooten &apos;van het rechtercentrum, die juist eene vergadering hielden in het Hotel du Louvre; hij vergiste zich echter en liep bet Grand Hotel binnen, waar het linkercentrum vergaderde. Hij had zijn rechterhand voor zijn linker aangezien, en de verwondering van het linkercentrum werd slechts geëvenaard door die van den heer Ollivier.</p>
	<p>Met groote beleefdheid werd hij echter door eenige afgevaardigden ontvangen, en na een gesprek van eenige minuten las hij den keizerlijken brief voor. Hij ontving do gelukwenschingen van het linkercentrum; de president bedankte hem voor zijn beleefde mededeeliug, waarop bij zijn afscheid nam, en naar de vergadering van hei n centrum^vertrok. Deze vergissing had hem echter volstrekt niet uit a^Bfentrum gebracht, en hij deelde glimlachende zijne vergr^l^ mede aan het rechtercentruni. De heer de Forcade, de ex-minister, die alle centra schuwt, en zich aan de uiterste rechterzijde vastklampt, is als kandidaat voor het Wetgevend Ligchaam opgetreden voor het departement /&apos;Lot et Garonne.&quot; De heer de LangsdorfF, een parijsch adrokaat, treedt pp als kandidaat der liberalen en zijn adres aan de kiezers is&gt;oo bijteild mege&apos;ük. /.Ik ben juist het tegenovergestelde van een öfïcieelen kandidaat. Mijii tegenstander, de heer de Porcade, die uom uwe stemmen verzoekt, is liet persoonlijk gouvernement, dat uit het venster geworpen is en door de deur weer tracht binnen te komen, -kien wil van het departement Lot et Garonne ie mannetjeshuis maken, een asiel voor hetgeen Frankrijk verwerpt. Men overhaast daarom de verkiezing, men tracht u te verrassen en men wil u den tijd niet geven ila te denken, en met elkander te raadplegen, wien te verkiezen.&quot; Het Jouraat des Débuts noemt den brief des keizers aan den heer EiilHe Gllivier een echt konstitutioneele daad. De lieer Lemoine ziet, even als wij gisteren opmerkten, een zeer gunstig teeken in de daad des keizers, cm zijn prerogatief over te dragen aan den lieer Ollivier als hoofd Van1 het kabinet en dezen de ministers te laten kiezen.</p>
	<p>wil een homogeen ministerie; maar een homogeen : kan slechts het resultaat ziju van partijen , «li&apos; gelijk denken. En nu doet zich de vraag voor: welk sclicuwspelhiedt Ótfs- de kamer aan op het oogenbiik, dat zij voor het eerst, aan zich zelve overgelaten kï De partijen zijn uiteengesjiat en in tal van fraktiën verbrokkeld, even&apos; als een werk van mozaïek, dat op den grond is gevallen. *Tüü2 les eentres s&apos;y trouvent, excepté Ie centre de gravité.&quot; /&apos;Daarin is, naar wij gelooven, de eersie en groote moeielijklleid gelegen, welke de toepassing der nieuwe staatkunde zal ondervinden, Er is gebi&apos;ek aan mannen. Uit dien hoofde is het misschien te betreuren, dat men het engelsche stelsel niet ten einde toe heeft gevolgd; dat men namelijk aan den eersten minister geen algemeene funktie&apos;n, zonder bijzondere attributen, heeft gegeven. De overgang zou, indien men een minister van staat, belast met de leiding en de verdediging van de algemeene staatkunde der regeeriug, behouden had, gemakkelijker zijn geweest. Eniilo Ollivier kan er op rekenen, dat de last van den parlementairen strijd bijna geheel op hem zal rusten, en do bijzondere werkzaamheden, aan dit of dat departement verbonden, kunnen alzoo zijn vrijheid van handelen slechts belemmeren, on eene taak, op zich zelve reeds zeer moeielijk, verzwaren. Emilie Ollivier zal ook nog met andere moeielijkheden te kampen hebben. Door zijn groot talent geroepen tot eene positie, welke in een vrij land als de aanzienlijkste, als de schitterendste beschouwd wordt, kan hij niet hopen, dat hij aan den nijd — die onvermijdelijke wet &apos;— zal ontsuappen. Hij zal dus in de personenkw.estie tal van hinderpalen ondervinden. Hij zal op zijn weg zoowel wrevelige en afgunstige lieden, als weifelende en schroomvallige vinden. Er zullen mannen zijn, die gaarne eene portefeuille uit handen des keizers zonden aannemen, maar die weinig gevleid zijn, als Üllhier bun eene aanbiedt. Anderen zullen onder den indruk handelen — die, het moet gezegd worden, vrij algemeen is — dat men eene nieuwe proefneming gaat wagen, dat die proefneming gevaarlijk is, en dat zij, die er het eerste werktuig van zijn , er ook de eerst otlers van zullen wezen. Zij willen —om ons van cc- gomeenzame uitdrukking te bedienen— dat Varken v^-&apos;■ waSschen. De vraag is dus: wie zal zich het eerst aan- werk zetten? Maar wij voor .ons zijn op dat punt in £;«x«en deele ongerust.&apos; De heer Haussmann zal v.-.*arscliTJulijk als prefekt van de Seine vervangen worden door den prefekt van Lyon. Deze zal in het gehausmanniscierde Parijs nog vele zaken te doen vinden. Zoo lezen wij bij voorbeeld in een der dagbladen, dat in de hoofdstad der beschaafde wereld nog 1539 olielampen de straten in de &apos;afgelegene wijken verlichten. De bekende lantaarns, die in liet luidden der straat kingen en met touwen en hijschblokken op en neder worden gelaten, bestaan nog. In &quot;den goeden ouden tijd&quot; hing men er de royalisten aan op, en »a la lanterne&quot; was een kreet die men te vaak hoorde. Li het hartje van Parijs hangen nog 714 van die|lantaarns, die aan het revolutionaire blad van den heer Poch -fort den naam gaven, zoodat men bij eene toekomstige revolutie nog in staat, zal zün eenige staatkundige tegenstanders door ophanging onschadelijk te maken.</p>
	<p>Er is weder een nieuw plan aan de hand gedaan-&apos;eom^ de reis tusschen Frankrijk en Engeland te verkorten, en gemakkelijker te-maken. Een fransch ingenieur Eugène Burel wil noch een brug noch een tuunel maken, doch wenscht eenvoudig het kanaal op te vullen. Niets is zoo gemakkelijk als dit, zegt hij; Engeland wint een nieuw graafschap, Frankrijk een nieuw departement, eu wij laten een kanaal, een engelsche mijl breed , open, waar een stoompont elke vijf minuten de reizigers overheen Zet. Om het kanaal op te vullen heeft men een menigte puin, vodden en «rubbish noodig, en de Pall Mali Gazelte stelt voor, dat iedereen de zaken daar hij geen weg mede weet, en die overtollig zijn geworden, in het kanaal werpe. ledereen heeft in zijn huis een menigte zaken, (he men behoorde weg te werpen, doch nog steeds bewaart, ofschoon het stofnesten zijn, en als iedereen zijn oude kwitanties, zijn aandeelt-n in maatschappijen met limited liability zijn, oude schoenen, oude meubelen, als de romans in drie deelen die hem verveeld hebben, enz. enz., in het kanaal wilde werpen, zouden zij het roemrijk werk tot nut van het land en henzelven kunnen bevorderen. De staat behoorde echter het voorbeeld te geven. De keizer werpt het persoonlijk gezag weg, de prefekt van Parijs behoorde eveneens de oude olielantaarns ni het kanaal te Werpen en de heer Ollivier moest zich ontdoen, van de officieele kandidaturen. Als Engeland niet achter bleef, en al de standbeelden die Londen ontsieren aanbracht, zou het land misschien zelve de zeltVerloochenende opoffering willen doen, Zegt de Pall Malt, om het geheele huis der lords in den afgrond te werpen en als de heer Burel levende personen als &quot;rubbish&quot; wil aannemen, zou het blad niet ongeneigd zijn hem het londensche armbestuur present te doen. Als andere handeldrijvende natiën hethun internationalen plichtrekc* nen mede te werken tot dit voortreffelijk doel, zou men misschien ook wel in Nederland wel eenige instellingen eu monumenten kunnen vinden, die men wilde opofferen.</p>
</text>
