<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L&apos;ECEO DU PABLÏÏ3EHT BELGE Journal quotidien du plus gncd &apos;o*ma . „„«. w£rtleJïi*- Stblés, 17 a Bnure.cs. ■/ECHO DU PARLEMENT se rwmmande par _ üre t e et la prompt i t u d e do ses inlnnations, et c•&gt; en menie tempß, lo meilleur marc&apos;é de touB ll* grands jonrnaux bolgos. Il a 1 mérne format -f? cont.ient autant de matière que Vlndéperlance, «lui coüto 2-fionns par an. * Pr» d&apos;abonnoment pour Ie royaumo ds Pays-Bas, to n a frais compris: On an, 11. 17.60; 6 mois, fl. 8.80-, 3 mis, 11. -4.40. la&apos;s oemandes d&apos;abonuement peuventêtre faites dans tous les bureauje de poste du roijaume des Pois-Bos, ou bien par lettre accompagnée «Vun mandat poste lu bureau du jonrnal. Les personnes, qui eu ferout la «k-manie par lettre affrancliie, rocevront Ie journal gratig, L titre dsessai, pendant 10 jours. (30856) ÏNKT-FABRIEI&quot;jIifE«ÜN. SCHIMMKLVRIJ ZIJN. Pc Zff&apos;ARTE AZUUR-, NIKT VKRIILEEKEN. de PIANTEN-, en de ALIDUIPELIJK SCHRIJVEN. ZARN INKT van SOBU-INTENSIEF ZWART RINK r, TEN BRINK, te WORDEN. Steeiivijk. Te bekomen bij de meeste BOEKIft.NDEi.AARS. (J) iïïïïiEljs iSJfïraf&quot; recommandeert zich bij yoortduri» als het voedzaamste eH het voortreffelijkste middel tegen ne soorten van HAAW* ZIEKTEN. Wordt met succes bij den Ondergeteek&apos;»^ en do bekende ©O Depothoudevs.erkocht a ƒ 1 per Flac°n, zij zijn met mijne Haudteekeninzaiorzien. Amsterdam. ETIEWE, Coijfevr Parfumeuf(s) nlverstraat, E wi. geene Grijze i\liliiiï^ Het EAU CHANTAL. het Suïge door de Chemie o«d--gekeurde Artikel, om het Haa!en&apos; den Baard «ogenblikkelijk in alle Kleiiren te Verwei zonder liet minsjfof-nadi*!, en het LITUOPILE of verb;erd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige aren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. I KIEÏSCHI, &apos;AmsteL V 29. Brieven franco. ((;_ ÉCEENE «Rï^e^AREN «EER. ~ MÉL AGOGEN E, uitmuntend Kleurmkci vanDICQÜEaFARE aiké t 4» Konaan, om de HA&apos;en en den BAARD ineen oogenblik in allo tii&gt;.n te KLEUREN, zonder &quot;gevaar voor do Huid eender den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL oytrcft alle tot dns ver aangewende middelen. Fariek to Rouaan, me gairitNicolas, 39. Dépöt te£&gt;arjjs bij L. LEGRAND, 207, me ft»*** Honorê..&apos;c Amsterdam bö ETIEN^K en GBONNET. (7) cTnAAIIWCrTIIIVI IZEÏNAAR, KLEEF S KEULEN SPÖÜHWIiULWIA (NIfEGEN, KLEEF » KEU! Van Rotterdam,naw ZeW &apos; Kleef en Keu1en....... — 8.1310.63 j - _tKÏSlZehr: - m-».* J Aankom&quot; t to Kernen........ 2 30 7.10 &apos;, „d ntS Reizigers, di__ &lt;**» ]Hm en Zuid-DijMm wiLg wonlen in hui. ei« «p^^f bii verlangen van Billet!lUtiliul£KellJk do KO»»» KLEEF te &apos;^f__°__=^^==^_==:___ ~I,_„ Plna4«iSel&gt;*u **■* WIJ -rele A&lt;tvertei,en &lt;ot e*&quot; volgend *_&amp;s«s§§NoiiinK-itt» &quot;**«&quot;■» **BB**&quot;&apos;</p>
</text>
