<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Donderdag 30 December.</title>
	<p>Het eindcijfer van de raming dor uitgavori dn do Staatsbegrooting voor 1870, zooals zij door de Tweede Kamor is vastgesteld, bedraagt ƒ 95,864,785,31%, zijde ƒ 130,100 minder dan de oorspronkolijke voordragt.</p>
	<p>* MEPPEL, 29 Dec. De Raad heeft hedeh dVond herioten het gas van 16 op 14 ets. per M. te stellen bij een verbruik beDeden de 2000 M. en op 13 tot 10 ets. pro ratd bij toenemende consuratle. * * MEPPEL, 29 Dec. In de vergadering van den raad dezer gemeente, hodon avond gehoildon, is onder moer ingekomen eene afwijzende beschikking van den minister van binnenl. zaken, op een vroeger door den raad ingeloverd adres tot het doen wegruimen vah den tolhoom, door de DrentsChe kanaalmaatschappij in &apos;s rijks vaarwater hot Meppeler Diep gelegd; op grond, dat de motieven, in dit adres ontwikkeld, geene nieuwe gczlgtsputitcn boven dio Van vorige adressen opleverden en er dus geene roden bestond, ora HU Coh andet besluit te nemen, dan reeds vroeger herhaalde malon genomen was. Men wil weten, dat do raad in besloten vergadering op de zaak is teruggekomen en niat ongeneigd is, om bij de bevoegde autoriteit de ontruiming.der wateren en werken door de Drentscho Kanaalmaatschappij te verkrijgen, voor zoover deze gemeente betreft; des noods met geldelijke opoffering, waar het werken betreft, dio aan de maatcchappij wettig toohehooren.</p>
	<p>GOUDA, 30 Doe. Granen .- witte Poldortarw eƒ 8% a 9-, Poolsche dito per 2400 KG. ƒ325; Polderrogge ƒ5 87; Vlaamsche dito ƒ7.50; Garst ƒ3% a 6; Haver ƒ2l/* a 3%; Spelt 4%; Hennepzaad ƒB% a 9; Duivenboonen ƒ 8 a 9. — Kaas: slechts aangevoerd 4 partijen, door de vorst. — Boter met weinig aanvoer; Weiboter ƒ 1.16 a 1.26. — Vee: de veemarkt met buitengewoon geringe aanvoeren; JLoornvee mot weinig aanvoer en weinig handel, tot hooge prijzon veruocht. Votte Varkens womig aangevoerd, prijs 25 tot 28 c. per•% KG SPaEEK, 28 Dec. Boter Iste soort per 1/4 vat ƒ 58,2 de soort /&quot;53; aangevoerd 375/4 en 93/8 vaten. — Koeijen f 100 a 160.— Schapen /&quot;26 a 32. — Lammeren f 14 a 22. •*IMIIKi:\I&gt;, 27 Dec. Boter per 1/4 vat ƒ5B; aangevoerd 25/4 en 12/8 vaten. • .«OUWE, 27 Doe. Boter per % vat ƒ57.50, per%vat/53; aangovoerd 80/4 en 44/8 vatorn , .. WIJHE , 29 Dec. De Boter geniet op de woekmarkton weder meer attentio dan sedert eenige tijd hot geval was. Niettegenstaande het veolal knollen-boter is, wordt dit product tegen zoor hooge prijzen van de hand genomen. Het is vooral Engeland dat dit artikel thans zeer begeert. DEVENTER* 29 Dec. Sedert den laatston tijd wordt de riviomsch alhior tegen hooge prijzen opgokocht en naar Duitschlaud en Frankrijk per spoor verzonden. Het zijn vooral do Snook on Karper, die de attentie in het buitenland genieten, voor deze soorten van visch wordt dan ook hier thans 40 c. per betaald*</p>
</text>
