<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES TRAUPMANN.</title>
	<p>PAniiS, 29 Dee. (Part. Kon} Over ltót geheel heeft de houding Van ïraupnlaiirt gedurende den eersten dag der terechtzitting en ook heden een ongunstigen indruk gemaakt. De ongevoeligheid, waarmetle luj nederblikto op de kleedingstukken, doortrokken met het bloed zijner rampzalige slachtoffers, zijne pogingen om de nagedachtenis te bezoedelen van den eerlijken en rechtschapen Jean hinck, zijne onbeschaamde en Ongepaste taal jegens de getuigen bewijzen ceiie verdorvenheid, waarvan op zod jeugdigen leeftijd misschien geen tweede voorbeeld valt aan te wijzen; Op eene vraag van den president antwoordt hij: als men mij met wil gelooven, zal ik deze recht n komediespel beschouwen. Het nieuwe stelsel van verdedigitig dddr hem uitgedacht, waarbij hij zich zelveil. dóet vóórkomen als medeplichtige (hij beWecVt Zelfs het kleine meisje te hebben willen redden en door den oudsten der drie moordenaars aan de hand te zijn gewond op het oogenblik dat hij de moeder wilde verdedigen!!!) is met alleen geheel in strijd met zijne vroegere bekentenissen, maar zal, naar het mij voorkomt, geenszins bijdragen onule overigens toch wanhopige taak van zijn welsprekenden verdediger mr. Lachaud te vergemakkelijken, die, zoo als men weet, voornemens is aan te toonen, dat Traunroann krankzinnig is Na de ondervraging is een&apos; begin gemaakt niet het getuigenverhoor.. De eerste getuige is&apos; de kommis&apos;saris van politie te Koubaix, die de gunstigste getuigehls aflegt ten opzichte van bet gezin Kinck. De tweede, Salie, heeft in de smederij van Iraupmann&apos;s vader gewerkt, zijne getuigenis is ongunstig; voor het karakter van den beschuldigde, die daarop antwoordt: De getuige is een ellendige logenaar, en niet eens de koord van de galg waard. (Beweging onder het publiek.) ..... , , Vervolgens worden dne getuigen gehoord, die bevestigen hetgeen in de akte van beschuldiging omtrent het kwaadaardig en valsch karakter van den beschuldigde gezegd is. Daarna volgen eenige getuigen, die de gunstigste verklaringen afleggen omtrent de gewoonten en zeden der familie Kinck- Het getuigenverhoor is heden voortgezet, len 10 ure werd Traupmann binnengeleid; hij schijnt iets minder gerust dan gisteren ca is ook iets bleeker.&apos; De &apos;Gazelle des Tnbunaux, ilie ik juist ontvang, zegt evenwel, dat Traupmann, gisteren ten 6 ure in zijne cel teruggevoerd, zeer vroolijk was, en dat na zijn maaltijd &apos;zijne opgeruimde stemming zelfs nog toenam, zoodat hij allerlei kwinkslagen maakte en over het geheel geen bijzonder gewicht Scheen te hechten aan hetgeen gedurende den algeloopen dag was voorgevallen. Ten 91/2 ure heeft hij zich te bed gelegd en is kalm ingeslapen. , ,  De eerste getuige heden is Huck, de slachtersknecht, die verklaart op welke wijze hij op liet veld van l.anglois liet iijk van Gustaaf Kinck heeft ontdekt. Daarop volgt Durand , horlogemaker te Parijs, aan wien Traupmann voor 80 franks een gouden horloge heeft verkocht, dat gebleken is aan Jean Kinck te hebben toebehoord. Tot den getuige Dussonviüe, werktuigkundige te Roubaix, die eene hoogst gunstige verklaring aflegt ten opzichte van Jean Kinck, zegt de beschuldigde: En toch is Kinck naar den Elzas vertrokken om er valsene munt te maken. De president legt den getuige de fotografiën voor der lijken van de familie Kinck, getuigen herkent allen; daarna worden diezelfde portretten den beschuldigd.-, op last van den president, voorgelegd , die zegt: zie, in welken staat uwe slachtoffers waren toen men ze ontdekt heelt, lierkent gij hen? De beschuldigde na met een kalm oog ieder der fotografiën beschouwd te hebben, antwoord dot: ik heralgemeen is de belangstelling en de deelneming onder het talrijke auditorium bij de verschijning der getuige Dupont, eene zuster der vrouw van Kinck; zij is aan eene hevige aandoening ter prooi en antwoordt slechts met moeite, Zii verklaart , dat Jean Kinck in den Elzas een eigendom hebbende gekocht, er wilde gaan wonen en dat dit tot eenig verschil had aanleiding gegeven. De vrouw van Kinck had aan getuige haren tegenzin te kennen gegeven om naar I ariis te gaan, en was ongerust; een harer kinderen was ongesteld en in haren zwangeren toestand vreesde zij voor de vermoeienissen der reis. De beschuldigde: Het bewijs, dat Kinck naar den Llzas is gegaan om valsche munt te maken, is, dat hij aan iedereen het doel van zijne reis heeft verborgen. De getuige Despringer van Boubais , die thans volgt, is zoodanig door aandoening aangegrepen, dat de zitting een oogenblik moet worden geschorst. Zij bevestigt wat reeds vroeger omtrent het gezin van Kinck is medegedeeld. De getuige Lcroux, eene tweede zuster van de vrouw van Kinck verklaart, dat de laatste bij het vertrek van Kinck zeer droevig was, en als door sombere voorgevoelens gekweld; &quot;O, zeide zij, wat zou ik beginnen als mijn man een ongeluk overkwam? Ik heb genoeg om te kunnen leven, maar ik zou hem niet willen overleven.&quot; Voorts was zij zeer ongerust over de omstandigheid, dat al de brieven van eene vreemde hand waren. Tegen haren zin en om haren man niet boos te maken, was zij naar Parijs gegaan. . De volgende&apos; getuige is de ijzerhandelaar Bellanger, bil wien Traupmann op 19 Sept. de spade en de schop heeft gekocht. Hij herkent den beschuldigde volkomen. Op de vraag van den president of Traupmann erkent, die werktuigen bij getuige gekocht te hebben, antwoordt Traupmann bevestigend, en op eene tweed.&apos; vraag zegt hij, dat luj ze aan zijne medeplichtigen beeft gegeven. Het is 121/2 uur en de zitting wordt een half uur geschorst. Mannen en vrouwen, beladen met allerlei soort van levensmiddelen en dranken, dringen de zaal binnen en worden letterlijk bestormd, binnen weinige oogenblikken is alles verkocht en de rechtszaal in een koffijhuis herschapen. De eerstvolgende getuige is Goerens, kondukteur van den omnibus van Parijs naar Aubervillers, die verklaart dat in den avond van 19 Sept. op 20 M. afstand ongeveer van bet luns van Bellanger, een man op den omnibus is geklommen. De getuige herkent den beschuldigde niet, Traupmann beweert dat die man, die op den omnibus is gestegen, zijn medeplichtige was. Weijtling, een werkman in machines, heeft den beschuldigde te Pantin gekend, waar zij samen gewoond hebben. Hij is met Traupmann 12 Sent. op&apos;het bal geweest. (Do dag van den moord van Gustaaf). Traupmann was altijd alleen. De president, vraagt: Waar waren uwe beweerde medeplichtigen? — Antw. Te Parijs. — Pres. Het is wel vreemd dat de medeplichtigen eener zoo groote misdaad, waarvan de uitvoering toch zekere maatregelen van voorbereiding noodzakelijk maakte , u nooit opeen uwer tochten vergezelde; dat men hen hooit ergens ziet. De beschuldigde zwijgt.</p>
	<p>. Martin; eed laridsniari fait ÏVaiipïrMim; beeft hem te Pantin leereii keiinen; hij vet/haalt dat Tratipniariii lieni óp zekefeil dag heeft verhaald, hde hij eeris in liet Noordeü tWee mailrlerl hoeft ontmoet, die met elkander twistten; dat een hunner dé vlucht haal genomen, en door den ander was vel-vOlgd; dat de laatste ïraupmann ontmoetende en hem voor den andere houdende, hein een messteek irt «len arm bad toegebracht, waarop Traupmann hem in het water had geworpen. &apos;De beschuldigde verklaart dat dit verbaal waar is</p>
	<p>De heer Iligny, eigenaar van hut hotel du Chemin de fer du Nord te Parijs, Vernaalt onder Welke omstandigheden Tratipmann bij hen) i&apos;s&apos; aangekönieii en «Ie aankomst en het Vei&apos;tr&apos;ek der familie Kinck.</p>
	<p>Pres. Waarom hebt gij deri naam van Jean Kiitck aarig&apos;enomen ? Antw; Om onder dien naam de brieven te kunnen ontvangen iVe.s. Eri Ook onl Giist&apos;ia&apos;f Kimk. SSijrie r&apos;ngeliikkige moeder en de vijf kinderen te ontvangen, Wi.-f dddd ,i-ij Bemeten hadf. De ongelukkige slaat de dogen neder , geraakt in veruairii&apos;^ en blijft zwijgen: Angijste ,ier,,iite, eeri bediende van het hotel, ik herken den Inhuldigde .&quot;eer goed- Den iUsten Nov., ten 8 ure des ochtends, heb ik iierti ziert tnüifl RttTletl De pres. (tot dert besch.) Kwaaiüt gij van i&apos;.&apos;tiitlii &apos;r Traupmann. Ik kwam niet alleen thuis. D* getuige; Hij_ kwam, alleen thuis. . Mr. Lachaud. &apos;in de insiruOTti verklaart getuige geheel het tegendeel. De president leest de verklaring van getuige voor. liaai&apos;,,.&apos;! blijkt.dat getuide Traiipmann in gezelschap van een ander zou hebben zien terugkeeren. Toen echter beweerde de beschuldigde, dat getuige zich bedroog en bij alleen was te huis gekomen. JSe&apos;n tweede knecht verklaart, dat Traiipntanii alleen was, toen ttglWaitf! Hij beeft niet gelet op den staat zijner kleederen, hoewel hij hem den sTerreel vaii N&quot;; 24 heeft overhandigd. De beschuldigde. Een mah is mot mij uiiiiïeiigef ted.-rt j. een mijner medeplichtigen. — Pres. Hoe heet hij ? — Antw. Mort zal ik zijn nanitl noemen. Pres (lij zijt in het hotel teruggekeerd, om schoon linnengoed aan ie fr-kl-e&quot; ; Want uw linnen- was vol met bloed ? — Antw. Met mijn bloed. ««_..« Bardot, koetsier, 50 jaar, heeft de cchtgciio.a Vaf! Km«&apos;k. bare vijf kinderen en beschuldigde allen zeven naar Pantin geieoem Ti&apos;&apos;ui|.niaiin hield een der kinderen op de knieën. Hij verhaalt dat een lieer iienl drie franks hfe&apos;eft gegeven, om hem en eene dame, benevens vijf kinderen, naai1 FfMfa te rijden. Aan «Ie Vlaamsche poort gekomen, had,de heer henl gezegd, dat hij verder moest rijden en hij hem iets meer zou gevcfl. Hy&apos; wees in de richting van het veld van Langlois. Daar aangekomen*, Het liij mij rtilhoudon; en vertrok met de vrouw en twee kinderen. Gedurende Zijde afwefigh&apos;Hd praatte de koetsier met de kinderen, die hem verhaalden, dat zij te &quot;«rijs&apos; hunnen vader gingen opzoeken en datjde heer, die hen vergezelde, zoo goed als&apos; Var: hunne familie was. Na verloop van 20 tot 25 minuten kwam de heer terug en zei.le : kinderen stap uit, het is besloten dat wij hier blijven. i&apos;l.ai^.Hi-lgo beweging in ie zaal). De Prés. Düs hadt gij den vreeselijken moord eener moeder en tweehai&apos;ei&apos; kindere*! volbracht. Gij komt terug; bedaard en koelbloedig haalt gij de drie adder-- klndererïaf. om uw bloedig werk voort te zetten. Is dat waar ? Antwoord! Tmmmann, Het is waar! (Een gemurmel loopt door «Ie zaal). De Pres&apos; GÜ ftlitwoördt met eene kalmte die ontzet. Men heeft niemand selieii dan&apos; n, u alleen! Toon ons een uwer me- ShchSm^nrenkeie daad. Komaat,, eeri oogenblik van waarheid. &apos; &apos; Antw. ik heb de waarheid gezegd Gardtier nachtwaker in de fabriek van Dreher, heeft tegen middernaciïl liciicleri ftdorer..blaffen en kreten gehoord. Een kind schreeuwde: Moeder, moedeif . ksmTraiipmann- Indien de beschuldigde iet* genöord heeft,&apos; kan het niets anders zijn dan den strijd tusschen mij en mijrfe medeplichtigen, töen&gt; de kinderen, wilde teddetf. De pres. De kmuei&apos;eii redden1! En gij hebt Ze uit het rijtuig naar de slachtplaats gebracht. De eigenaar van het veld, de Heer Langlois, verhaalt hoe hi,j, de lijken ontdekt heeft. ,; De prei Zrlt gij ,\&gt;ct, Xraupniann, die de voren heeft hersteld ? Antw. De mecU-phcMigc, De pres. En waar vaart gij i</p>
	<p>Antw. Vlak bij. , , ,&apos;. _. , . Muller, een der klerken van de brouwerij Dreher, is bij de opening der kuil tegenwoordig geweest. Pre), Wat liebl gij óp dat a les te antwoorden ? Traupmann. Als iilen ferW de portefeuille gevonden heeft, zal ik mij verdedigen. . ..... \i -__.  Een levendig gevoel van nieuwsgierigheid wordt opgcirferfet door de verschijnin.* van den gendarme I-errand, die. I&apos;raupmann te Hafïe heeft gearresteerd. De president brengt hulde aan zijn doorzicht; en beleid, cle vergadering geeft teekenen van goedkeuring. . , ..- - Traupmann zegt, dat getuige liegt én luj niet vaïi Pantin heeft gesproken. , Mr. Lachaucl. De getuige heeft traupmann m gezelschap vafl een ander persoon gezien &apos;t . , . Ferrand. Ja, en dien jiersoon lieD 1» aangezien voor den boodschaplooper van het Miei de New-York. Tr. Dat was een mijner medeplichtigen. Pres. Dat hebt gij nooit gezegd; hot is de eerste keer dat gij spreekt van de aanwezigheid een uwer medeplichtigen te Dë&apos; Pres. leest vervolgens voof de verklaring van Dourson te Havre. Den 21sten Sept. de* Ochtends ten 10 ure zag ik eeh jong mensch op de quai de la Barre naar de schepen zien, Ik vroeg of liij L wilde bezichtigen; hl.) antwoordde ulij op dollen toon: „Wee hem die Ulij kwaad doel; ik ben zeer gevaarlijk. Niettegenstaande die woorden zette ik het gesprek voort, en hij verhaalde mij dat hij voornemens was naar NeW-= Orleans te vertrekken, liij vroeg mij om non een niet te duur hotel aan te wijzen; ik bracht hem bij de vi mw Roncy, waar wij te zaïnen voor 3 fr. 50 ontbeten. Hij Sprai over letterkunde eu inzonderheid van Ie Juif errant, waarvoor bij een,&apos; groote voorliefde arm den dag legde. Later zijn wij gaan wandelen en hij heeft mij verhaald, dat hij werktuigkundige was, ert in Amerika een schatrijken oom ging opzoeken; hij verlangde, mij den volgenden dag terug te zien en toonde mij bankbiljetten-, hij Zeido dat hij Fuchs heette, maar geene papieren had, daar die Zich in den koffer van zija broeder bevonden. Later verklaarde hij dat hij Traupmann heette en dat hij wel vijftig franks voor papieren wilde geven. Ik r,-oeg hem of hij het geld M had veel zilver bij zich) niet aan zïno ouders had ontstolen; hij zeide daarop, dat hij van Bazel a{. konistig was en dat een oom hem papieren van waarde had gezonden&apos; om die te negocieeren. Ik begreep toen, dat hij een gevaarlijk persoon was; ik vertrok en ontmoette een agent van politie aan wien ik het gebeurde verhaalde; de agent Zeide mij, dat ik Traupmann den volgenden dag weder moest opzoeken. Ik zag Traupmann terug in gezelschap van een jong mensch in een witten kiel; ik sprak hem aan, hij weigerde met mij te spreken. Ik ging toen den wisselaar waarschuwen, om de papieren die Traupmann hem mocht aanbieden, goed te bewaren. Des avonds noodigde ik hem uit, om te soui renenik waarschuwde hem, dat de politie het oog op hem hield gevestigd en raadde hem van kleeding te veranderen. Ik zeide hem, dat als ik mijne familie bad onteerd, ik opium in een glas brandewijn zou werpen en opdrinken.&quot; O — antwoordde huik ken het pruisisch zuur, een enkel,- druppel is voldoende. Als ik den 28sten dezer niet ben vertrokken, schiet ik mij voor het hoofd; ik heb een doel, ik wil rijk worden; ik heb eene eerzucht, die mij duur zal te staan komen.&quot; Alsnu verschijnt Hanguel, een jongman van 28 jaren, de scheepstimmerman, die Traupmann uit het water beeft gered. Hij verhaalt het geheele tooneel en lioeTropmann tot twee twee maal toe getracht heeft hem in de diepte mede te sleepen, zoodat hij zelfs genoodzaakt is geweest hem een trap op den arm te geven, waarna hij voor de derde maal duikende, den bijna reeds geheelen bewusteloozen Traupmann greep en boven watei bragt. Beiden werden door twee andere werklieden op een vlot getrokken. Traupmann was toen buiten kennis en zou, ware liij een oogenblik langer in het water gebleven, gestikt zijn. De pi-es. Gij hebt u als een man van hart gedragen. Niemand is hier, of&apos; hij is aangedaan bij het verhaal eener edele daad. (Algemeene toejuiching.) Traupmann (tot Hauguel). Ik moet er om lachen; als ik niet bewusteloos ware geweest, had ge me nooit gehad. Bij het vertrek van Hanguel worden van alle kanten de handen &apos;naar hem uitgestrekt; iedereen wil hem de hand drukken. Alsnu volgt dokter Bernard, die verslag geeft van den toestand waarin het lijk van Jean Kinck gevonden is. Doktor Bergeron brengt verslag uit van den staat der zeven overige lijken en van de wonden, die zij vertoonden. In dit stuk wordt ten slotte nagegaan of liet mogelijk is, dat de daad door een enkel persoon is bedreven, en daarop bevestigend geantwoord; daar uit de verklaringen van drie geneesheeren blijkt, dat Traupmann, hoewel in schijn tenger, buitengewone kracht bezit. &apos;Traupmann. Het verwondert mij niets, dat, de dokter dat zegt,, daar al de dagbladen verteld&apos; hebben, dat ik zoo sterk ben als een Herkules.</p>
	<p>Thans wordt overgegaan tot het verhoor der getuigen a décharge. De eerste is de echtgenoot Brunei, eigenares van een handel in wijn, enz., op den boulevard Magenta. Zij verklaart: Den 20steii Sept. zijn drie personen bij mij gekomen, die mij verdacbt voorkwamen; zij wilden brandewijn koopen en vroegen 0111 die te proeven. Zij zeiden, dat zij met den spoortrein moesten vertrekken. Den eersten keer heb ik Traupmann meenen te herkennen, maar ik geloof thans, dat ik mij vergist heb. Traupmann. Ik ben het wel geweest, ik was daar met den grootsten mijner medeplichtigen. De bediende van het huis Brunei verklaart den beschuldigde te hebben herkend. De president vraagt hoe laat die mannen waren binnengetreden. Antw. kwartier over drie. De prokureur-generaal merkt op dat Traupmann om vier uur naar Havre vertrekt. Mr Lachaud antwoordt: Wij zullen zien of er onmogelijkheid bestaat. Een jonge knaap, Fremiant, verklaart, dat hij in den omtrek van Pantin, (waarheen bij verdwaald was in gezelschap van een militair, dien bij in den spoortrein out moet had en met wien hij den weg naar Aubervillier wilde vervolgen) een man in een witten kiel een kuil beeft, zien graven, terwijl twee andere mannen op den grond lagen. Dit was 1!) Sept. De soldaat is den graver genaderd en heeft hem gevraagd: Waarom werkt gij op dit uur. De pres. Men heeft al de soldaten van het fort ondervraagd, maar niet dengene teruggevonden, die bij u was. Wat weder was het? — Antw. Mistig. — De getuige Coudert verklaart, dat te-middernacht de maan prachtig scheen. Mr. Lachaucl antwoord!, dat In-t de vierde dag na nieuwe maan was en dat men dan geen mooien maneschijn kan hebben. 1)..&apos; beschuldigde laat een getuige hooren , om te bewijzen, dat hij een man gered heeft, wiens arm tusschen het raderwerk zat; hij heeft? de machine doen stilstaan. De zitting wordt ten half zeven ure gesloten. (Onder de aanzienlijke personen, die ook heden achter «ie zetels van liet hof plaats namen, melkte men op verschillende afcevaardigden.den gezant van Rusland en «len vertegenwoordiger van Saksen, den hertog van Alva, broeder der keizerin, enz. Ilexandre Dumas (zoon), die ook gisteren te dier plaatse, aanwezig was, volgt met ingespannen aandacht den loop der debatten.)</p>
</text>
