<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitschland.</title>
	<p>BERLIJN, 29 De* [Pttrt. Rotr.) Algemeen werd dezer «lagen het bericht Verspreid, dat de Heer Uhden, eerste president van h,&apos;! hoog gerechtshof, zijne betrekking zou nederleggen. liet blijkt thans, dat dit bericht onjuist is; de Heel&apos; Uhden zelf verklaart , dat hij er niet aan gedacht heeft om zijne demissie te nemen. In zooverre de verklaring van den lieer Uhden. Vanwaar mag men vragen, vanwaar komt het gemeld,, _feritóht, dat alom was verspreid en geloof voiid. zoo eensklaps vandaan&apos;? Men zou zoo gaarne ccii anderen president aan het hoofd van dat hof zien staan, in de plaats van den man, die gedurende eene iveks van jaren zoo ijverig is werkzaam geweest om het aanzien van het hof te doen dalen. Toen derhalve door een der dagbladen het bedoelde gerucht was verspreid, gaf de levendige wensch, dat het mogelijke bericht juist mogt zijn, daaraan als het ware vleugelen en weldra was het ter kennis gebracht van iedereen.</p>
	<p>De heer Uhden heeft dit bericht doen weerspreken; hij blijft op zijn post. En waarom? Hij hoopt, dat het tegenwoordige regime, dat de tegenwoordige liberale minister van justitie zullen plaats maken voor de ware orthodoxe leer in het&apos; staat» kuudige , want — zegt bij — moge de minister een man zijn van eene verdachte kleur, aan het hof, &quot;de bron van alle eer&quot;, daar wappert nog hoog en fier de vlag des behouds. In de beneden regioenen kan bet insgelijks veranderen, en is dat het geval, dan ben ik daar, om door middel van het hof goede dieusten aan de goede zaak te bewijzen. leder herinnert ï.ich nog hoe in de dagen van het konfiikt tnzschen de legeering en den landdag het hof werkzaam is geweest voor de ware beginselen. Op dien terugkeer Van den goeden tijd hoopt de heer Uhden.</p>
	<p>ïe Hallo heeft gedurende eene reeks van jaren eene inrichting van onderwijs, liet zoogenaamde paedagogium, ingrooten bloei verkeerd. Het was gesticbt door August Hermanh Francke, een der hoofden van de piëtistische partij; maar het moet worden erkend, en bet wordt ook openlijk orkeiid, dal de heel&apos; Fl&apos;ancke eene uitstekende methode bezat, eene uitmunten de school in het leven heeft geroepen eu eene menigte knappe mannen heeft gevormd. Ik maak hiervan vooral melding, omdat voor een twintigtal jaren of later, zeer vele zonen van hollandsche fauiüicii daar hunne opleiding hebben genoten. ïvog dit weinige moet ik ei- bijvoegen, namelijk datjdie beroemde school is bezweken ten gevolge van de&apos; streng piëtistische richting aldaar bewandeld. Men beweert, naar ik verneem op goeden grond, dat de russische rijkskanselier, de beer G ortschakoff, m een onderhoud met den tra nscheh ambassadeuren den oortenriiksclien gezant zijne bevreemding heeft te kennen gegeven over de wijze, waarop door vele fransche en oostenrijksche dagbladen is gesproken over het verleenen der St. George-orde aan den koning van Pruisen. Hij verklaarde dat al hetgeen was beweerd, ten aanzien van de vijandelijke gevoelens door keizer Alexander gekoesterd Frankrijk en Oostenrijk, geheel en al ongegrond moest geacht Woraën. De keizer bad geene demonstratiëu gemaakt, dewijl hij geene zoodanige bedoeling had gekoesterd; alle beweringen van dien aard mochten derhalve even ongegrond als doelloos worden geheeten.</p>
	<p>De koning van Pruisen heeft aan 8 personen uit Hanover, die wegens landverraad ieder veroordeeld waren geworden tot één jaar gevangenisstraf, kwijtschelding van hunne straf geschonken.</p>
	<p>— Sedert eenigen tijd liepen er geruchten, dat de ministerpresident van Pruisen, graaf von Bismarck pogingen in het werk had gesteld om zich in Rusland, te Petersburg of te Moscon — de stad was! hem geheel onverschillig — eene krant aan te scnaflen. \\ at er den staatsman aangelegen kon zijn, om iv het hart van Eusland een partijorgaan&apos;te bezitten,, vatte niemand ; zeker) is het nogtans, dat de vergramdste aller kranten en krantjes, mejufvrouw de Moscmier Ze.ilunq, op zekeren dag met groote letters eene poging bekend maakte om haar te verleiden._ Het geval werd niet brommende blootgelegd, maar op delikate wijze aan het licht gebracht met zoodanige termen, als den lezer kondenlaten raden wat er gaande was. Hoe voorzichtig echter ook de Moscaucr Zeitung geweest ware, toch ontging haar berichtje den Argus-blikken der officieuse berhjnsche pers geenszins. De Norddeutsclie verklaarde josweg de Moskauer verklaring voor een verdichtsel, maar de Moskauer is veel te fatsoenlijk om te jokken. In haar jongste nommer handhaaft zij, ook tegenover liet bei&apos;lijrifche dementi. jtoutwcg haar dementi. »Dat ei&apos; uit Derlijn pogingen in het werk werden gesteldom onze krant in handen te krijgen is en blijft waar.&quot; De Norddeutscff had namelijk haar ambtgenoot uitgetart e«3nig autentiel i tuk openbaar te maken, waaruit de ónlkooping *&lt;mdc kunnen blijken. Een autentiek stuk ki unen wij wel is waar zegt de Moskauer niet leveren. Maar wij zullen beter doe* «•Or&apos;angs is de generaal von Schweinit/, .voeger militair agent in Petersburg, thans gezant in Wc n . ..&apos;ij hebben h niegen den gem-raal von Schweinitz yersoonlijl f/&apos;-nige maanden geleden wendde hij ziel&apos; &apos;door bemiddeling onzer feteraburs/er vrienden, met liet voorste! van den persoon, die Rein daartoe volmacht gegeven ha&apos; a. met het verzoek zoodanige artikelen op te nemen, als men ons uit Berlijn zoude zenden. Men deelde hein mede, dat het vergeefs zoude ziju, ons dit voorstel oök maar mede te deelen en dat men van te yol-en er op ».ou kunnen rekenen dat h.&apos;t niet aangenomen Miiile Morden. Na eenigen iij.l ovuiiiochijiilijh des te Japger durende, naar mate het noodig was om zich met den persoon weder in verbinding te stellen, ilie den generaal von öchweiuitz tot dit voorstel had gemachtigd) werd ons een nieuw voorstel gedaan, De eene dienst is «len andere waard: men verzoekt ons mede te deelen, dat, wanneer wij de berlijnsche artikelen op ofüeieuso wijze in ons blad wilden mededeeien al de duit.ehe dagbladen, die graaf von Birmarck genegen zijn, zoodanige mededeelingen en korrespondentiën zouden opnemen, als wij noodig zouden achten, dat in de buitenl. pers wierden opgenomen. Ook dit voorstel kan niet worden aangenomen. — Ten gevolge van do buitengewone toeneming van het aantal kloosters on kloosterlijke Inrichtingen, vooral &apos;ook in de zuivel&apos; protestantsche provinciën van Pruisen, zijn bij den pruisischen landdag zeer vele petiën ingekomen. De zaak heeft in zeer hooge mate de belangstelling der bevolking getrokken, en in niet mindere mate is dat het geVal met het thans openbaar gemaakte verslag der diskussie daarover gevoerd in de zittingen der kommissie voor de petitiêh van het huis der afgevaardigden. De zittingen dier kom,nissie ziju bijgewoond door regeeringskomniissarissoii van drie miuisteriën, namelijk van justitie, binnenlandsche zaken en eereilieiist. Opmerkelijk is het, dat de regeeringskommissaris van het ministerie van eeredienst als het wan- mag gezegd worden de advokaat der geestelijke orden te zijn. Trouwens gaat nien na door wien de regeeriiigskommissai&apos;i&apos;s in kwestie was afgevaardigd--, namelijk door den heer von Mühlei&apos;, een protestant seh minister van Zeer sterke ultvamontaansche beginselen, dan laat zich de zaak verklaren. De beiden andere kommissarissen hebben eene geheel andere houding aangenomen; zij zijn echter van gevoelen, dat de tegenwoordige wetgeving op het recht van vereeniging aan vele dier kerkelijke vereenigingêu recht van bestaan geeft, iv zooverre zij geeiie aanspraak maken op recht Verstaat nien onder klooster slechts die inrichtingen , waar personen, die bepaalde geloften hebben afgelegd, zich Vereènigen tot het verrichten van gemeenschappelijke godsdienstoefeningen, en welke stichtingen rechtspersoonlijkheid bezitten, dan moet gezegd, «lat sedert 1810, toen de kloosters bij de wet zijn opgeheven in Pruisen, slechts zeer weinige zijn blijven bestaan. Maar dit heeft geene schade aan de groote zaak gedaan en daarin zit de jezuïtische kunst, dat wen de kloosters heeft verborgen achter allerlei voorwendsel»; er zijn gestichten in het leven geroepen tot verpleging van zieken, tot opleiding der jeugd, en de geestelijke mannen zijn geworden ziekenoppasaers, onderwijzers, enz., enz., iv een woord zi| hebben allerlei gedaanten aangenomen, zegt de Ifeser-Zeilun;. Men heeft sommige provinciën van Pruisen als het ware oveistelpt niet jezuït&apos;en, redemptoristen, franciskanaxs, enz., die meu uit België, Frankrijk, Zwitserland en van elders h in den biechtstoel, in statiën en op andere wijze de protestantsche leer to bestrijden, van welke taak zij &gt;-&apos;,&apos;b hebben gekweten naar hunne bet:!e&apos;kiaeliten, dat moet men hun nageven.</p>
	<p>Daarenboven hebben zij nog een middeltje gebezigd, even onschuldig als voordeelig, eene soort van smokkelarij op het gebied der weldadigheid geplegd. M, n leeft namelijk bij de 826 statiën, waaraan verbonden zijn 5820 leden van het mannelijke en 1564 van bel vrouwelijke geslacht, en schier talloos ta! en inrichtingen van weKadigbeid, enz., weten te voegen, geene kloosters in den zin der wel,, wel degelijk kloosters in den geestelijken zin. Het huis, waarin zulk eene weldadige stichting wordt gevestigd, behoort aan een partikulier, die alle nooelige wettelijke maatregelen van voorzorg heeft getroffen, Om te verhoeden , dat, na Zijn overlijden, het huis niet aan een &quot;goed&quot; erfgenaam in handen valle en op die wijze woekeren die instellingen overal voort. Is er tegen deze ontduiking der.wet niet te waken&apos;? vraagt de Magdeb. Zeitung. Wij ziju van gevoelen, zegt het blad, dat het hms der afgevaardigden het middel in de band heeft om dien kanker nit te snijden, nanielijk door de bepalingen op dat stuk, iv het algemeenpruisische l&apos;andrecht aanwezig, weder in hel leven te roepen, of beter gezegd, toe te zien en te waken voor de richtige toepassing daarvan. •</p>
</text>
