<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLM_SGBISTOOIBOGT-lAATSCHAPPIJ. De Direktie der Konlnfeilffen Neder3an4l«ic!iie Stoomboot-naaf «schappij heeft de oer te bi richten dat er op niiiKda**- en Woensdag, -* en «1 .B_mai-i I8ï«, andernaal gelegenheid zal beslaan tot inschrijving op eene LEEK»&apos;» ten laste dezer Maatschap pij groot /■&apos;5,000,000.— rentende 5 pCt. &apos;sjaars, verdeeld in Ohlnraliën van /&apos; toeo— en f soo.—, uitgegeven wordende krachtens besluit tier Algemeene Vergadering va i D.&apos;éïlicbhers, gehouden op 11 OU:&gt;byr~ 18dLI. Van deze leening werd bi] eene eerste Openstelling _ Oktober 1 1. ruim de helft geplaatst. Door haar ten tweeden maal hij Publieke Inschrijving aan te bieden, voldoet de Diektie arm bet dringend verlangen van vele belangstellenden, vooral ook. van de Heeren Ë. 11. KOL, Jkhr. C. H ARTSEN, C. T. STORK en Mr. D. J- Baron MACKAY, gewezen leden van het te Utrecht gevormdje „Comité «o* Bevordering der Slooinvaart op Amerika,&quot; onder voorzitterschap van den Oud- Kapiiein ter Zee M. 11. JANSEN, van welk Comité zij zich hebben losgemaakt, omdat lief, hun voorkwam, dat de gevolgde handelwijze niet. lot de wezenlijke bevordering van het voorgestelde doel zou leiden. Van den uitslag d. zcr vernieuwde poging zal het afhangen of de vaart op Amerika al dan met zal tot stand komen. . Bij vojteekerring /al de opbrengst (&apos;t/&quot;1&apos; tweede Inschrijving geheel worden besteed tot den aanbouw van Trans-Atlantische Stoomsclrépeii, om daarmede in de eer.te plaats eene lijn van % uringen op Kew- VorU te openen. -,., , , , Mo^t echter ook ditmaal de leening niet voltcekend worJen, aan zou de Directie de nreti.we Inichrijvingen niet mogen aannemen. . ,,„, Met b(scheiden aandrang veroorlooft pi] «wil derhalve allen Bela,.g.4elleudei „„ j d, _,riak thans door hunne medewerking te willen steunen. De Obligatien worden nitgegevcn tot O» P&lt; De terugbetaling geschiedt tot IO» pt*.» *»j jaarlijksche uitlotingen in 35 jaar. De ee,t: uitloting heelt plaats op 31 December 18SO. ■ Piospektnsscn, waarinde verdere bepalingen omscarcvvu slaan zijn verkrijgbaar (eu onzen Kantore, alsmede in den Kanloör-Boekhaudel van de Wed. I. ELL EIvMAiN De Inschrijving zal geopend zijn bij de A»aocia«e.Ca*Sa alhier, alwaar o-k de S:oriin«?en xullen moeten geschieden. (78) AmSTE&amp;DAM, December 1869. l&gt;m bibektuj.</p>
</text>
