<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>13elang-r)\j_.e Verkoopingr VAN MUIiTWËEMEI, Stijl LOUIS XV en XVI. De Makelaars A. LANGERHUIZEN, M. H. BOAS en J.P.A. KILSDONK, zullen op WOERSBAG 5 «SARI/ARM 1 !*&gt;7o en volgenden dag, des voormiddags ten 11 ure, in hot Huis aan den Binneu-Amstel, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, V 114, te Amsterdam, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, verkoopen : BE KOSTBARE GALERIJ van wijion den Wel-Edelen Heer bestaande in : GROEPEN, BEELDEN en BUSTES in St.atuair marmer en brons, uit den besten tijd der Italiaansche school, waarbij de bekende LUCRETIA, door Fratres Col-in, llll; een Vrouwenbeeld, hoogstwaarschijnlijk door den beroemden Canova, en CASTOTi en POLLUX, baar het antiek op de Monte Cai-allo te Pariji. Voorts: Vorstelijk vergulde en ebbcnhonten Zaal- on Penanttafels, met bladen van &quot;Flcrcntijnsch mozaïk, ingelegd met portiier Lapis Lazuli en andere van de meest preciense en zeldzaamste marmersoorten; kolossale verguld metalen en bronzon CANDEt.ABRES, BRANCHES en Lichtkroonen, uit de beste Fabrieken; AMEUBLEMENTEN met verguld koperen monteersel en gekleurd satijuon stnftaadje; Doorniksche Tapijten, vergulde Pendules, Meubelen ; l-&apos;ranaclie Eotserviezan, Berlijnsche en andere Porseleinen, Glaswerk, Hebreeu-,v6che en andere Boekeu, Violen, enz. Particulier: Zondag 2 Januarij; pwMrf&apos;.-Maandag en Dingsdag 3 en 4 Januarij 1870, van 10 tot 3 ure. Do Catalogus met photographie is, a5O Gent, te verkrijgen bij de Makelaars en aan (35260)&apos; Het Oudezijds Heeren-Lcgement. Waarom staan de 4 pCt. HANAAL*HA.ITSrJIAPri^ , waarvan Rente en Aflossing door den Staat der Nederlanden geguarando-jrd zij.i, en daarenboven jaarlijks pari uitloten (dus mot eene winst vin circa ƒ 150 por stuk) lager dan do 4 pCt. Werk. Schuld ? ? Eon ieder doe dus zijn voordeel en ruile zijna Hollandscho Fondsen tegen 4 pCt. Kanaalmaatschappij. (35374) SEYILLA IIA&apos;S IPPILIN. Aangevoerd direct van Sevi la, per het Fransche schip Amicic, hapt. Cagniard, tot billijke prijzen te bekomen bij si. «f. mCUA AP _&amp; C°. PS. Bij 25 Kisten 5 yX&apos;A. rabat.</p>
</text>
