<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Groot-Brittannie.</title>
	<p>&quot;-1 ministerie-Gladste «, ■ ttt**» en aan hen, die de 2J!*ft geweigerd materieele hulp te geen werk kunnen en werklieden, •minster voor fmantófe fe?? bevorderen. De Heer Lowe , veel begint te bemoeien Ji\? bevreesd., dat de staat zich L.,1 Ioor zich feL^f dlt&apos;i za*«? - welke het publiek Jenhet wegzenden vankrai°rn- *«»ï hij en zijne anibtgetarende een tiidelijktu l-w&apos;^0! *•*■*• hogers uit het land, felijk achten. Eene kLn*w&apos;n,d ln de nijverheid, zeer b,--i hertog van MancW, hee? zioh nu echter gevormd, van werklieden te bevord„rlaa,r.het hoofll&apos; om de&quot; emigra- Rmigrants and Colonirf.i • ,D£ze kommissie noemt zich k l*.,J?&apos;?fPektus bepalen 7K Ald Corporation (Limited)&quot; en elk a^m\&apos; iv aamieelen vl, H het kaPitaal hestaan zal S* dWaVl;ftleUwf? niaatsXmrii *£ Het. beginsel, van het- Jctus 7^&apos;Jk-. &quot;Het doel onlT,:&apos; ultPat- •» echter volstrekt rhuizer,,18 &quot;&apos;et alleen otn a™ &apos;^schappij,&quot; zegt het prosronisten Hn u hunne hnig„&quot;;&quot; ov°rtocht te betalen van landden. Met dooh ook om d« nieuwe fchsen, hete ATI zal men 1 een,e oedu ontvangst te bel^orwaardL4ool&apos; aankoo,?°?n k°neessiën van land te i kS«V als het dei-e?f ? ?ndeTe wÜze, «locb op Is afnt;ostaan te» dit la nd T* \sf&amp;H m°gelP maken me ar te Staan. &lt;tnu kosteloos of voor een kleinen Ie wijze, waarop S-T,^* (8 mafnea van zak^^?, hesprokenwordt/makcu j* praktisch vmden. tn&gt; dit ftlantropi sche plan niet mit-*1 J?hn Stuart Mdl heeft - SsriÏÏ.M Z&apos;Jno meening te kennpn&quot; C&lt;?n brief *** c&quot;n Reer TraagstuJj der cEn, gegeven aangaande het - ** uu vtoneesche emigratie. Hij toont aan, hoe dit vraagêtÜ&apos;ï niet zoo eenvoudig is als sommigen ■ doch dat het twee zeer moei,dijke kwestiën van staatkundige moraliteit oppert; t„n eerste, wat het recht is van de eerste bewoners van een land om nieuwe kolonisten te weren; en ten tweede, welke de wettige maatregelenzijn beschaafd en ontwikkeld volk mag aanwenden om de schadelijke aanmatigingen van een Volk in een hooger staat van beschaving 1,- Vferen. Aangaande de eerste kwestie erkent «ie neer Mul, dal indien de Cnineesche en ■ o groote uitbreiding, verkrijgt, Zij , «an een si cal huishoudkundig oogpunt beschouwd, nadeelig moet zijn voor de tegenwoordige bevolking , dööt de loonen te verlagen, en hen tot een minderen iïijn eU confort brengt; en dat., indien het *ekeï Was dat in dezen toestand geen verandering ZOÜ komen, het de wering der Chineezen wettigen zoude. Aan de andere zijde vraagt hij of het billijk is als bewezen aan to nemen, dat liet karakter en de gewoonten der Chineezen ni,jt &quot;.&apos;.&apos; zijn voor verbetering. Zou men geen poging kunnen doen voor verplicht dtideïfljfjS, ten einde de kinderen der Cnirieexeü ie besclïaven&apos;. De beste maatregel vindt de lieer Mill in zeer gestrenge wetten tegen de koclie-kontrakten, welke hij vermomde slavernij noemt. Zuike kontrakten behoorden niet alleen niet erkend te worde.i dooide wet, maal&apos; men behoorde hen, die ze aangaan, kon&apos; vervolgen. Al bet nii alt zich heden tot zaken op de landverhuizing betrekking hebbende. De Melboutne Argus &lt;__«elt mede, dat te Tyi, een der eilanden in de Stille Zuidzee, een verschrikkelijke moord heeft plaats gehad op een zoogenaamd emigranten» schip, hetwelk echter in waarheid weinig verschilt \tm de slavenlinalili.&apos;i-s, die welei n Amerika en Afrika kruisten. Deze genepen lokken onder allerlei voorwendselen de ei rfvöTidigo eilanders aan boord en brengen hen naar de australis,.he koloniën, die behoefte aan werklieden hebben. Dus Werden 280 inboorlingen van Tyi aanboord van liet fj rkschip Moren gelokt, om naar Qneenslahd overgebracht te worden. Do wanhopende inlanders ii gezamenlijk den oproer iv h I schip, vermoorden de bemanning en sprongen over. hooi f land te zwemmen. Slechts dertig lmniiei&apos; bereikten de kust, e» 253 kwamen in de golven om. De e.igeiselu&apos; dagbladen dringen er bij «Ie regeering op aan, om krachtig.- maatregelen te nemen tot Ket bedwingen van dezen «slavenhandel.&quot;</p>
	<p>De bijzonderheden van het verschrikkelijke ongeval te Bristol. zijn zoo pijnlijk mogelijk. De plotselinge dood van mijnwerkers, zeelieden of reizigers in een spoortrein is niet zoo aangrijpend als de dood van eene groote menigte, die uitgaat in de&apos;hoop van een aangenamen avond te slijten. De Holbeinscho »doodenilans&quot; ineen bal of in een i is verschrikkelijk, en men kan niet zonder diepe aandoening het ongelukkig lot lezen van die 18 mannen, vtouwcii en kinderen, die in den schouwburg van Dristol dood zijn gedrongen, toen zij de harlekinade gingen zien, die stee/S met het kerstfeest in Engeland gegeven wordt. Bijna 200Ó personen hadden zich verzameld buiten de deuren van het gcbVuw, om in den bak en op de bovenste galerijen plaats te vimli-n. Toen de deuren geopend werden, stormde het publiek naar binnen. In den nanwen gang werd dé meniffte opgehoopt idrongen, het volk dat nog buiten de deuren was , hoorde de angstige kreten van «terug, terug&quot; niet, en toen «ie bijna doodgedröngen menschen , den kreet van «brand, brand&quot; aanhieven, om de menigte dus te verhinderen dringen, ontstond er een paniek. Een vrouw van vij was de eerste, die neder viel, en een groote mevr f haar heen, terwijl de o] pakte mens. en rechts golfde en hen, die op den dtrapte. Het oorverechcurende gillen, t Bineeken om hulp, en genade, van ra i laalrten de paniek groot, r en §n zeggen. dat de zenuwen van nul waren tegen bet afschuwelijke, o aanschouwen . zonder te kunnen hahine krachten noodig hadden, om zichielte bescherm,&apos;n. Een man van krach.w.wiens hreede schouders ontzag inboezemden, a verslaggever van de Doilij News, dat hij nietjne bijna bovenmensclielijke pogingen, nedei gedurende 15 rninnten op zijn rug lag, metwanide voor zijn levensbehoud. Toen hij eindelijk be| lag een jongen dood onder hem. fckie diirfde, bevreesd voor een nieuwe paniek, de Opder harlekinade niet uitstellen, en de aardigheden der van Pierrot en harlekijn, deden de menigte lachen, . ,;1 li lijken in de koffiekamer lagen, en men de gewoni, naar bet gasthuis vervoerde, terwijl het klagen en jammeren „ii ben, wier betrekkingen&apos; gedood waren, &quot;niet eens gehoord werden.</p>
	<p>Zelden heeft zeker zoo ccli spookachtig en verschrikkelijk drama plaats gegrepen in eenigeu schouwburg.</p>
</text>
