<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 31 December.</title>
	<p>Het jaar 18n. zaJ fa de geschiedenis van den wereldbank roet gulden letteW te boek staan. Het grootschc werk toch. dat sedert onheugeyjk,, jaren gewenscht en beraamd werd, en welks uitvoering vorsen erJ volken steeds een bijna te begeerlijk i&apos;li&apos;tücdt f art bloei e,, mt wikkeling voorde nandel(h-jjvl.nde natiën noemden1 dan&apos; aal flj durfden höpefl het ook te mogen aanschouwen, dat werk is ext*U\s i,it „et rijk der plannm of het gebied der werkelijkheid g.*.reden. De MMdeilandscbjZeen&quot; do Roede Zee zijit tóet tónglfr dcor eene eMelooze Bes.belden maar vefechlg.il door liet kntiaai &gt;tin Siiez. der volharding fiill dieiellae frïhMê üa.tte, welke ï d*&apos;°&apos; jaren de glorie van hare Wapeöéïl aar) ttr mufcit der pfttf éeti heeft opgeteekend. Met moeielijk ie v&apos; Kiet Engeland op de bewijzen, welke de fransche fajjerf*™ aldaar gegeven hebben van hunne groote kennis van werktnie-nndigen aat&apos;d, erf bef beeft moeten erkennen, niet langer de é*fee é&apos;ö grootste natie te gijn&quot; 96 dat gebied.&apos; Vat de Eriffelacipan «&apos;-ijn&apos; k.&apos;floreri rftotïo&apos;pblie&apos; Zal trachten te licrwiniieri, «jWaiMf»&apos; feit wel niëó.&apos;ati&apos;f, KaW fuist die prikkel f \tit\w2 ontwikkeling belooft mVutfe Vorderfrtgeri op dai tefi-em:, W,lke heüzame vruchten voorspellen voor alle vc^Veri,&apos; omdat snelde.&apos; en betere voortbrenging ook meer arbeid en fitèrf Wph^rt zullen schenken aan een ieder.</p>
	<p>Nog moge de nieuwe Zeeweg niet die volmaaktheid ber*** Hebben, om reeds onmiddellijk, zonder eenig bezwaar, gebrokt te worden1, efl irtfltiöenen! tegen nog- vereischt Wcrrden eer fc«* kanaal werkelijk voltooid k, toch staat de&apos; zaak reeds voof«&gt;* als een feit, dat de nauwlettendste Zdr&apos;r» etl aandacht afdwingt&apos; van ons, noordelijke natiën vooral, die weer als voor&apos; gatten hi de Middellandsche Zee den sleutel zullen moeten zoeken f&amp;d de rlJll&apos;d«nni&lt;.n, nog altijd verborgen in den indischen handel, hoe weinig w&apos;iflefgoyend die handel ook dit jaar voor reeder en koopman geweest zij.</p>
	<p>Dat bewijs- van nieuw lever! gaï Ac «rade Wereld, Maar ook de Nieilwe Wereld heeft niet achter willen Mijven in het vertoon van kracht. Het j*u reeds zoo rijke Kalïfornië,schoon nog weinig ouder dan een dertigtal jaren, belooft aan de ?&gt;og paa zoo logische Westkust van Amerika dezelfde leveneVghelu bjj to zetten, Waaf(*p de Oostkust reeds zoo vele jarep roemt. jyiot tevreden echter met Zijne drukke scheepvaart, onvoldaan over zijn eenzijdigen zeehandel, wil het «U ook me„ het 1. -«*..«.! JjarMp&quot; dtrjVen, en in regtstreeksch VetlfecT treden n*^ de groote steden aan&quot; de vieren&apos; ca rivleï-ert en aan den OW**fl 8e1(_-ge1t, Maar hier dreigde de Wensch niet, lang onvervuld te bjrjy&apos;en\. Met werkelijk bewonderenswaardlgen moed en groote vo_f_a_.-.. duig cü kennis is de spoorweggemeenschap tusschen het Westen en Oosteil fait Amerika tot stand gebracht, en al&amp;oo zijn twee nieuwe wegen vart handelsverkeer in dit céne jaar geo_^n(|, $c groote voordcelen beloVen&apos;. Zal mi &lt;M weldra tusschen Noord-- «5« Zufd-A^flVg &lt;*&gt;» breede waterweg gegtatciv erV oók daar voor den l»Bnde| en __„ scheepvaart van geheel de wereld cerie nieuwe brotf Taii arbeid en voordeel geopend worden? Bijna zoü toten1 gene,Sd zjjn gp die vraag&quot; (uimiddellijk een toestemmend antwoofd tej geten&gt; n» de blijde eïvarlrlg ifl dit jaar eldersverkregèß- #n wij niet nalaten cf ihlile den Wensch bij te voegen&quot;. Pa evenzeef de weg van Amsterdam naar de Noordzee weldra den to^ang móge ferleenen aan die groote stoomsehepen vB° J»»a e» Amerika Komende,, welke nu maar al te teel dreigen op ruime zee der goede Voornemens te blijven rondz^afte^ hoe onmisbaar ze ook voor den Moei van onzen groothandel nlOgC„ genoemd worden. En waarlijk, die groothandel mag het jaar 1^ *el n,et&gt; eenige bemoediging intreden na de weinig verbindend&quot;,; B_t, komsten, welke het afgelocrpen jaar hem heeft °PSel»verd Wel waren de aanvoeren van Vele stapelartikelen j_.oot van vele aanzienlijker zelfs dan in vor%e j»ren&apos; m*** niet altijd waarlijk, foMeü die aanvoeren ook «**. vHartgevende markt. De prijzen fa*!1 vete goederen wissen Bte/k en gedurig, zoodat er gelegenheden genoeg &amp;&quot;&apos;$ *!)» on. «elfe groote winsten te behalen. Maar dlc «*P^ge&apos;diV rlgè iijzïög eH daling der prijzen veroorzaakten ö&lt;* *»HcemT groote verliezen, en&apos; de geregelde handel leed on&lt;*crfiqL&apos; &quot;&gt;♦»»*-&apos; heid der markt. Voor spekuïanfcn is het jaar }s™ e»n uitmuntend jaar geweest, Want telkens was er Vera»^er&apos;B^!_&apos;&apos;, in dit» dan in dat artikel. Maar of niet menige ,op statistiek^ j,&apos;1-»- ~-d„ gen schijnbaar uitnemend gegronde speculatie,toch resnltat;,; y- _ geheel tegenstrijdigen aard heeft opgeleverd, daaraa? tw,jtïlt wel niemand. In den suikerhandel, trad de beetwortel dit JaaT*r»,citju irer op dan ooit te voren, als mededinger van de rietsuiker;,_, me_ nige ondenieming, nog gebouwd op dö vroeg«-&apos;r° too%den. toen de koloniale suiker de oppermachtige heeT»*ne_&apos;ea&apos;&apos;*** van de markt, gaf treurige uitkomsten. Wat al hoop had «Aenigecn van de kolossale ondernemingen in koffij, e» hoc.**rlijk werd die verijdeld door een loop der prijzen, die mea lij^bt in strijd achtte met de immers meest juiste en nauw^ge berekeningen! Ongekende prijzen zouden voor tin verV,^,» worden, en werkelijk heeft ook een aanzienlijke rijzing negeen groote winsten van dit artikel doen genlcten.Maar alweer tra*» plotseling eene daling in, die menig behaalde whist wegdeèj^. Bijna zou men de specerijen als eene uitzondering kunnen noemen op die artikelen, waar elke rijzing telkens door eene daling gevolgd is, en waarvan de cijfers der statistiek nog ff,,:ii onjuiste grocpeenng verraden. Maar vooral nieten wij no£ op het verblijdend verschijnsel wijzen, dat de handel ba %*--toen hier ter stede eene grocte verbreiding heeft gn-gewonne... die ruime voordcelen voor de toekomst belooft. Nog moge onze markt *.«&lt;*. zulk een tal van koopers lokken en een zoo g.needen afzet verleenen, als onmisbaar mag genoemd worden voor het op den duur levendig houden var» den ondernemingsgeest der aanvoerders van Indië en Amerika, toch is de algemeene belangstelling voor het artikel gewekt, en dat zegt reed» veel. Al mogen dan ook de meeste zaken in dit artikel tot nog tee uitsluitend van spekulatieveu aard geweest zijn, die toestand gaandeweg veranderen ca verbeteren , wanneer maar eerst ieder handelaar meer vertrouwd is geworden met dezen handel. Op den grondslag van welgeslaagde spekulatiën, bouwe men nu üv katoenmarkt zelve.&apos; Maar de beschouwing over «len loop van er* artikel door de makelaars verstrekt zal een beter overzicht van den geheelen handel geven,dan in dit korte woord gepast en mogelijk js. Alleen dit no&lt;* zij hier ten slotte opgemerkt, dat eene in waarheioi groote levendigheid geheel den handel wacht, zoodra in AmeriV &amp;&amp;&quot; voorstanders van vrijheid van verkeer de zege behalen in hunne» gelukkig eindelijk geopenden strijd, tegen de mannen van bescherming en van hooge rechten dus. Een groot deel van de lusteloosheid van den handel in de laatste jaren, moet geweten worden aan de sluiting der amerikaansche markten door rechten, die met verbod gelijk stonden. Dat machtige verbruiksbjnd trad niet als vroeger overal op, als de groote, ja, dikwijls beslissende kooper. Eerst verminderde de oorlog en toen het beschermend stelsel, de koopmacht der natie. Mocht dat stelsel vallen en dus een bijna onbeperkt gebied voor geheel den handel geopend worden, dan wachten ons weer tijden van groote lc* vendigheid in den handel, ja bedreigen ons zelfs in den fl»n-vang dagen van overmoedige spekulatie, eer kooper en verkoper beiden de vereischte maat van voorzichtigheid hebben h&apos;T&apos; wonnen.</p>
	<p>Over het geheel heeft 1863 ruimer kansen van winst vo°r den handel opgeleverd.dan menig vorig jaar. De groothandel njogu barre tijden hebben doorleefd, in bescheidener kring zijn zeker door menigeen groote voordcelen behaald. Moge in 1870 de bewijzen gegeven worden, dat de ervaring van vroeger geleerd heel* menige klip te vermijden, die den niet zeer scherpzienden koopman met verlies dreigt, waar hij oppervlakkig op winst rekende Maar mon vooral de overtuiging krachtiger en algemeener worden dat hoe onmisbaar de spekulatie ook moge zijn als een b*fboom van den handel, niet daarop bij voorkeur het oog v»n den handelaar mag gevestigd zijn.! Alleen het geregeld verkeer met een gedurigmeer uitgebreiden kring van handelsvriendo&quot;. kan den handel op den duur van bloei verzekeren. Op telken* w, derkeerende winsten, hoe klein dan ook, bouwe men zij&quot; hooi» niet op enkele groote winsten, waarvan evenzeer plotselinge en groote verliezen onafscheidelijk zijn. Juist echter oü» dien geregelden en gezonden handel te verkrijgen en dan te behouden, hebben wij wegen van gemeenschap noodig, te land en te water, waardoor het verkeer met den vreemde gemakk.&quot; liikcnsnel gedreven kan worden. Een altoosdurende bewegingdie koopman en reeder, makelaar en assuradeur, zeevarende &lt;n arbeider telkens nieuwe gelegenheden geeft tot werk en tot winst behalen U onmogelijk, wanneer niet da onpare hulpmiddelen daartoe even goed zijn als die,_ waarover ïne mededingers kunnen beschikken Binnen we«nlge jaren ,Xn wii voor het verkeer te land een uitnemend centrum v&lt;&quot;&gt; sZrbewegin* verkrijgen, maar wij hebben nog meer wegen noodbr dan de bestaand,-, Iwar OMe groote afnemers in Daitscbland en aangrenzends rijken. Maai&apos; dringend hebben wij den nieuwen! waterweg naar zee noodig. en dan die gr&lt;»te stooiDcnènen vooral, welke den handel elders zoo rijkelijk Toede£ Die hoop worde spoedig en volkomen vervuld, dan wacht on» weder eene toekomst even glansrijk, als het verleden van A* sterdam mag genoemd worden. Bloeit nu reeds onze geldmarktten bate van&quot; ontelbaar velen dan zal ook «&quot;ze goe«lerenha„^ weer opluiken en den roem der oude handelstad randhiW* als weleer.</p>
	<p>AalSi ¥ iSby •Ü* •*•« aangekomen 1231 schepen: ibef,aCtrand &quot; \ g***£ 1 Odensee. 1 Übo 4 Hamburg 03 Odessa ....1 Dlk&apos;mHÓi&apos;- 1 Harljngen:...... :7 Qnrt— 1 ■ffiU ■■■•&quot;■:? &apos;&apos;■ - i&apos;r&apos;i. &apos;-&apos;.&apos;.&apos;.&apos;.&apos;.&apos;. .5 MaTig ö *!:i« érnen ■■&quot;••• I Havre 1 Paysandu 1 ï -chan.ref &apos;■•:••• l Hartlepool 2 Palermo 5 «Jfcjiclar -&quot; &apos;;:&apos; &apos;2J Helsmgfors 2 Petersburg «5 Iv£.«i;-ïr I liei&apos;iii&apos;.aiiid :. 2 ftUau..... 2 Benieai-Ü&apos; * gohewacht i Port-au-Prince... 1 Ber&quot; e&quot;&apos;0 2g°b&apos;v &apos;&apos; -, &apos; Portsmonth 1 Blbao ! jo!mstnvu.. I Purmerend 3 w, 1 Horumerznl,, i I?ln&lt;ronn 4 tev ! H^awaii:,::.:. roïagiktei:::9! o-nos av;;k&apos; &apos;•■ &apos;&apos;&quot; ,av &apos; &apos;,&apos;■&quot; &quot; &quot;&apos;]ê l!i» &apos;^&quot;&quot;il&apos;o 8 temen 3 -im ïnyfrkeithlng 2 Rochester 1 fe &apos;&quot;h &apos;e «- - * ■&gt; ï^ue 1 Rotterdam 3 Ët &quot;&apos;&apos; ■ .-vlgto,lt • Rögenwalde 1 vi,; .{ ;......::j?„ 5am05:::::.i....3 «sbuttel.... | i&gt;j(u.,umde i Sarpsborg..:::.:.l Sfi ;-&apos;•;• ■- Kooger Polder... lö Saigon :6 L±Z n &apos; Koningsbergen.... 1 Santos 5 S 800? 1 Kragen».. 2 Schiedam :.::.;;: 1 &apos; K^&apos;aV*&quot;:-? Kwstedtiord::. :i Snvfflé i g™m^&apos; I ™ K,, 3 Söderhamn 1 SJ&apos;-i&quot;:&apos;; l Leer 12 Sorakker 1 «?lorna 1 Leith 3 Stockton 1 .„„•&apos;/ &apos;* Libau 1 Sulina 8 iïï?&apos;■. &apos;&apos; Lissabon (j Sundswall...... ia» &amp;&amp;J &quot; &quot;&apos;5 I W»dl..::::::! Suriname.;.:::: :2l 2»§tód&apos;S&apos;&quot;2 Llvorno 1 Stettin 9 lyyy- * Londen 61 Stokholm 9 lri-f5 42 Lovisa 1 Strömstadt 1 Z. ;&quot;&quot;• 2 Macassar 3 Taganrog 24 fc™ 28 Malaga I Tonsbel&apos;g 2 E»«li\i&apos;&apos;&apos; ? Wariefttrjl-...-...-...il TreOebörg.i;: mdart-...... .5 .Mem,!- ,J.......... j() riittkorin........:} fi?;::,: ••••&apos;••••» Middelt Zee (i Tvedestrand I E &apos;&apos;&quot; 7 Middlesbro&apos; 3 Triest 2 «,.;••■-.- • • -..-■ ■ I Mobile 1 Trinidad 3 e mlar1el&apos;zljl &quot;&apos; Montevideo 1 Übes (St.) . i«) ;Sbu*&apos;, 2 Moss 1 Umea., - - 2 • cc tsLlald 6 Muiden ■•.•.•■■-• Villanova 3 \\\ .Si B{?amn&quot; •-3 Mur5t0n.......... 1 Waas -. 1 Merikshavn, -. 1 Kaai**., . 3 Wöroierveer...... 1 jOerikstad 20 Nagasaki......... 1 Windau........,) 6 &apos;&apos;I}Z 9 Nerva............9 WvlMiy -.-... 14 ni|e Larleby... 1 Newcastle -..;•.,,. 1B laïinonth 1 *nd Bassan....l New^Y&apos;Ork 3 Ystadt 1 1 NcW-Örieans 1 Yeisk 3 Senti 1 Nieuwendam 2 Zante.........:. ;2 «henburg...... 9 Noorder-K#artier. 8 Zwolle.; i. \:...-.; 3 wgemouth..... 2 N&apos;ordeii -. •. -. -. •. •. •.. -, &apos;1 Van hier zijri t*ri*o*fen illlé schepen, als naar: ïiktófy&quot; 5 HaTana 5 Newport 1 X„iL, 1 Hiu&apos;burg 2 Newcastle 91 VuiT18 2 Harlingen 2 New-York 3 Vhfdeen * Harderwijk 1 Nieuwe Diep.... .4 f „&quot;&apos; • 1 Haugciund....... 1 Padang........-., 5 X&quot;C,?&quot;a &quot;, 3 Hclsïngfoi-s., I Palermo. •.,,, 2 Arci angel 4 Heppens ...........2 PetertbUrg 24 Vi^i,&apos;, * Her.iösand-.., « Peterhead .2 tlT* 3 M°lmstl&apos;ftnd * I&apos;liiladelphia&apos;.&apos;.:;.. 1 è?l=IWelPen ? Horten .....). pivnionth ...... 1 ëal];- 1 Ho&quot;«l}&apos;nis ..,..,..! IVi&apos;tgrund 1 jjcrfviV &apos;? m^ne-&apos; &quot;... 1 Port Gordon 1 &amp;ek * Huir,. 67 Port-a-Port 5 ë°^ca« 11 Ipswich 1 Providence 1 E&quot;&apos;-, k..l Java 74 Pvraeus 1 HUenos-Ayi&apos;es....lB Kaap de G. Hoop.. 1 Ranea 1 ë.p?en 17 Kanagawa ,3 Ritngoon 1 S.?T|£.. 1 Krageroe 1 Randcrs 1 „j&apos;tüol 4 Kiel.... 2 Riga 41 «W i Koningsbergen...21 Rostock 2 J^ghari 2 Kopenhagen ....21 Rotterdam 3 Carlaiamn 1 Kust van Guinea,. .3 Sables d Oblonne . 1 yardiff 19 Laguayra l gamteftord 2 ChriSiiansand 2 Langesand I Shorehain 1 Chnsihmia 17 Lanrent (St.) 1 gkeleftea 1 Chriainestad 1 Laurvig 1 gkuden 1 Cura^o 9 Leer. n stavanger 9 gantag -24 Leith.. ._.16 swa,twick 2 «avidi (St.) 1 Libau................,3 stettin 14 Demeiiry ...1 Lissabon-.. 8 Stockton 2 Jhmd0...........l L&apos;iverpöol 2 Singapore 6 Dramten.......27 Llvorno 6 Shields 4 fö^tleim...-....! Londen 55 Stokholm 25 JAnmg , , 4 Lossiemouth 1 Stolpemunde 20 EJburgv 1 Lubeck 2 Snnderland 18 KlsenGi. 3 Macassar 4 Sundswall 10 Emden 6 Macduff 4 Suriname 22 fcngelaii 11 Malmö 1 Swansea 1 F&apos;.ensbug 2 Mandal 2 Tonsberg 7 . eilenlhald 9 Makkum 2 Thomas (St.) 1 Frederiktad 27 Melbourne 2 Trinidad 1 Uotnenbrg 17 Memel 1 Triest 10 «r?mng(i 5 Messina 5 Tvedestrand 1 «nm% 1 Middlesbro&apos; 5 Übes (St.) 2 *iuernse,y 1 Miramichi 1 Umea 1 SamburS 81 Montevideo 2 Windau 10 w;™erftt 1 Nantes 15 Wyburg 3 Sa!r,e&quot;- 2 Napels 3 Yokohama 1 Hartlepoo, 2 Nerva • _</p>
	<p>het lYn^!^l****I**&apos;1**&apos; &apos;$() Dec&apos; Dc voorraa(l van Granen (in «Is voiVi e&apos;dod tan gisteren abusief opgegeven), ie heden als Haver on.! &gt;rwc uBB lasten, Rogge 2520 1., Garst 166 1., SCBirMi Boekweit (ifil 1., KooUaad 83 1., Lijnzaad 3411. 1950 Ko \?-M&apos; &apos;M Dt)C&gt; £°99e- Garst. Verk. dantziger per fll •&gt;*&apos; -{65 cont», ƒ 167 6/w. Moutwijn f 11.75; Jenever D«n»»«- ?rofJ f 18-50&quot;&apos; Spoeling ƒ 1.80. van al], U;CHT&apos; &apos;M J)ec&apos; Aan de markt van heden waren omlig&apos;tTo,, iartelen slechts enkele partijtjes aangevoerd uit de langzaam Sncciitcn, welke allen tot onveranderde prijzen inarkth&apos;r&apos; ,°Finiden, zoodat wij ons geheel houden aan het kokende Li *r vorl2&apos;; week&apos; met uitzondering van de goed- Behalve , aa.&quot;e Erwten welke &apos;20 cents lager zijn afgegeven. Leden »,. m^ voriS° woek geveilde partijen Lijnzaad, zijn ■108 jo^^&apos;.hoden 103, 109 ffi Morchaiiski tot ƒ 355 en «redaan vv ljuyaner tot ƒ 325. — Raapolie mede als voren ?39L 7W/«&apos; a 40%. 6/w. ƒ4ll/,, Mei 41, najaar « 30V„ e/ &apos;^ insgelijks tot vorige prijzen. Vliegend ƒ3O W Lijnk&apos;l&apos; fï!!i&lt; voorjaar /SU/,, najaar ƒ SM», .ffaapilranïnl™ *\&lt;M*&gt; als voren te plaatsen. - Voorraad van Lzier &quot;&apos;■«•*»•. enz. op 30 December 1869 alhier aan! last lfen . volSt: Wlttc ïarwe 207 last, roode dito ïto 3l&apos;/a ll mcl&apos; (1&apos; »» last&apos;&gt; ml- Rogge 521/2 last, buitenl. 9™ lalt V&apos; u&apos;V Garst 59 last&apos; zo™er dito 15 last; Haver El ■ T),&apos;,i P&lt;T last; Bookweit Ui/2 last; Paardenboonen h 1 •&apos; hl^7enb,&quot;°&apos;n &apos;Va 1-1 witte boonen 1»4 1.-, bruine dito WÏ/nzaad&quot;niien X - Vi Roolzaad ««&gt; 1-i K&quot;hsen 80 1.; »orf 9 1 »„ &apos;. Za&apos;ii-dito 20 L, Hennepzaad 1„ Aanorie»t onder &apos;a 7&apos;?,0&quot;l2o&lt;K| v- en Xi/nottc 1600 v. Met opmerking ikening vnn\VOiniaii vrin het Koolzaad circa 400 last voor i dit nW nT olieslagers gezolderd zijn en dus onzeker &quot;.ROEK mi ««rkt zal worden gebracht aangevoerd 30 Dec. Ter Zow-markt &gt; KG Hoogte ?talx&apos;ls&apos; te zamen 2420 stuks &gt; wegende mwegeS,aP f eT W KG&apos; PO a 1 35 _~fil-)oc- Aardappelen f 1.85 a 2.45.— Boter tocht 2^ Hl Anren /4-3ü- — Varkens zonder aanvoer. IEPPEIT 30 \\aPPelen en 2&apos;o KG. Boter. enl ƒ7 a 8 — • -ffiW!-&apos; inlandsch ƒ| 6.50 a 7; dito a 6 25 _ »„/,r boekweit zand ƒ 5.50 a 7; dito veen &apos;■■ a 25- 3d«&gt; soort V* vat Iste soort ƒ26 a 27; 2de soort e rarfaïï «S»?2 a 23; perl./2KG ƒ 1.75a2.10.--b/fTa ffisagWSa: R-rEL. - *ffi» «OÊTBfIT.&amp; &amp; HJIKGEM&apos; M H-50**»&quot; /27 per 20 KG., ƒ 10a 10.50 2°/-ï- £»terfsi a 55 per 40 KG., ƒ26 &gt;ehe ƒ1&quot;75 „V- i.leV V 23 Per K(i- ~ Aardappelen: HL. -i«^&apos;dl^n«-Io»Ienh. ƒ2.00 a 2.75 f alles f 50, alles ™^ win5&apos; ,~ Saapkoekenf 11; idem zachte ituks P 10Utuks. - Eieren f \BO a 0.90 per</p>
</text>
