<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 31 December.</title>
	<p>De eerste kamer der staten-generaal heeft gisteren, na ook haar toestemming te hebben verleend tot de huwelijksverbindtonis van H. K. 11. Prinses Maria, de wet op de middelen in behandeling Benemen en nagenoeg met algemeene stemmen «.ingenomen, Daarna heeft zij aan eene reeks van kleine wetten bi] hamerslag hare adhesie geschonken. Drie hoofdpunten kwamen bij de beraadslagingen over de Wet op de middelen ter sprake: de ongelegenheid, waarin de Kam r zich bevindt om de wet op de middelen op de laatste dagen van het jaar vast te stellen; de uitgifte van sehatkistr biljetten tot dekking van het tekort op den dienst van 1870; en de herziening van het kadaster der gebouwde eigendommen. Het is niet te loochenen, dat het belang van een ordelijk h-lieer vonlrrt, dat men der eerste kamer de gelegenheid verschafte om de staafsbegrooting ,_ gelp zij uit den &apos;smeltkroes der andere kamer is te voorschijn gekomen, met bedaardheid to onderzoeken.&apos; — daargelaten het r.-gt, «lat de ministers zelven mogen doen gelden om de vakantie in hun departement, en niet in het parlement te besteden. Intusschen, hoeveel middelen de verschillende sprekers ook in overweging gaven, om aan dezen onordelijken toestand een einde te maken en ofschoon zelfs de heer van Swiudercn een heroié&apos;k middel uitdacht, hetwelk moest strekken om de tweede kamer bang te maken, maar juist daarom bij niemand een gunstig onthaal vond, —de heer vanÖosse wist er geen anderen raad op dan dat de tweede kamer beter «len regel betrachten moest om veel af te doen in korten tijd, en dat de in een vorig zittingjaar onafgedane werkzaamheden worden hervat in den stand, waarop zij zich aan het slot van dat jaar bevonden. Op de behandeling van de begrootingswetten kan dit laatste wel niet van toepassing worden. Behalve aan den onverzadelijken spreeklust van de leden der tweede kamer, ligt do schuld aan de uitvoerige behandeling «ler indische begrooting, die het onmogelijk maakt met de itaatsbegrooting, gelijk vroeger, reeds met het einde van Oktober of het begin van November aan to vangen. Over de uitgifte van de schatkistbiljetten tot dekking van het tekort van 1870 had een da capo plaats van de diskussiën in de tweede kamer. Maar deze gansche diskussie had geen ander nut en wellicht ook geen ander doel dan den min.v. finantiën de verklaring te ontlokken, dat de schatkistbiljetten, welke hij wenschte uit te geven, alleen zouden strekken om in een tijdelijk tekort der kas te voorzien en dat van dit middel zonder nadere wettelijke tusschenkomst geen gebruik zal worden genaakt. De wetgevende macht zon bij bet aanhangige ontwerp na,leite beslissen hebben of&apos; het tekort door vlottende ofdoorgekonaoüdeerde schuld zon worden gedekt. Eindelijk de herziening van Int kadaster der eigendommen. Men weet, dat de minister van finantiën een wetsontwerp beeft aanhangig gemaakt om verbetering te brengen in de kodilikntie der belastingen. De heer Schot betoogde dat dit wei iets, maar niet alles was. Met nadruk drong die spreker aan op meerdere produktiefinaking dezer belasting, dat zoowel de gebouwde als ongebouwde eigendommen in de laatste dertig jaren aanzienlijk waren gest Voorts werden aan den minister van finantiën onderscheidene wenken en wenschen medegedeeld betreffende staatsloterij, domaniale tienden in Nooidbrabant en afschaffing van den zeepakcijns, waarvan de minister, bij het overdenken van belastingwetten, inde toekomst gebruik zal kunnen maken en waaromtrent hij onderzoek toezegde.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 199 bevat de wet van 3 Dee. 1869, t,,t wijziging van het Vide hoofdstuk&apos; der staatsbegrooting voor het di-nst.jaar lSfid-. het Staatsblad N°. 200 de wet van 3 Dec. 1869, houdend,- wijziging der wet van 7 Maart 1832 (Staatsblad N&quot;, 48) tot regeling del&apos; gemeenschap door elektro-magnetische telegrafen; het Staatsblad N*&gt; 203 de w.-t van i December 1869, houdende nadere bepalingen Omtrent dcii akeijnfi öp het gedistilleerd, eh het Staatsblad N°- ?.():« de wet Van 4 Dcc. 1869, tot regeling deï (mtvarigsteft en uitgaven van liet pensioenfonds voor burgerlijke ambtenaren over het jaar 1870.</p>
	<p>Bij koninklijke besluiten Zijn goedgekeurd: 1&quot;. het ontwerp der &apos;akte, houdende wijziging der statuten van de naahilooze vennootschap de koninklijke Nederlandse/ie Stoomboot maatscjiqppjj, gevestigd te Amsterdam, en 2°. het ontwerp vaiigewijzigde statuten der naamloóze veilnootschap: Ass&apos;.ïraniiemaaücliappij tegen brandschdiïe, gev«stig&gt;i. W Ziitphen.</p>
	<p>Z. M. li.-e.V. i&quot;. eervol ontslagen op bun verzoek Bij d&quot; dd. schutterij te Amsterdam J-. Bïovens de Haar.. _.ien luit.; te Utrecht M. Pleyte, lste.rt liii&apos;t.- te Kampen J. G. Hissiuk, lsten luit.-kwartierm.; — «&lt;\ benoemd bij de dd. schutterij te Deventer tót.lsten hut. W. H.Costßudilé; — 3°. den heer J.Lutevn, «Ue niet den laateten Maart des volgenden iaat* als.direktelir van wege den handel van het vrije.haridcls-ontivpnt tij Mld* delburg moet aftreden, al? zoodanig Öp nieuw beitöélud; — i&quot;. benoemd tot lul ran het Kollegie Van regenten over het huis van arrest te Nijirie&lt;*eti mr. M. A.v. Koggen, griffier van de arr.-rechtb. aldaar; kot prokurenr bij «len hoogen raad der Nederl. en het provinciaal gerechtshof in &apos;Zuid-Holland mr. J. H- C Lisman, thans prokureur bij de arrondissement-&apos; &apos;vrh&apos;ibahk te &apos;s Gravenliage , alsmede pl.-iatsvqrvaro»e&gt;id kantonrechter aldaar, uit welke eerstgenoemde betrekking hem eervol ontslag is verleend; tot direkteur van de grootboeken der nationale schuld, den heer E. R. Schultz, thans referendaris, belast met de funktiëu van foriflkateur bij de direktie van die grootboeken; tot agent van het ministerie van finantiën te Amsterdam, den héél- J W Bttawj thans referendaris bij dat ngenlscl«&lt;tp • töt gezaghebber Van het, eiland St. Ëüstati&apos;üs aeii heer M. W. Cruger, gepensioneerd admintstrateur van finantiën, thans waarnemend gezaghebber van gemeld eiland.</p>
	<p>Met ingang van 2 Jan. aanstaande ïal liei rijkstelegraafkantoor te Sluis open sijjï&apos;i: óp werkdagen, van 9 ure vóór- tot 3 ure namiddags èh van 5 tot 7 ure namiddags; op zon-en fecstilageft vah 8 tot 9 ure vóór- en van 12 tot 3 ure namiddags.</p>
	<p>De heer E. A. Mees, tot dusver Bederiandfen vice-konsulte Jedo, is als zoodanig overgeplaatst naar Niëgata.</p>
	<p>lii het verslag van de zitting van den gemeenteraad op eergisteren i* &apos;ce&apos;he vergissing. lot leden van de plaatselijke kommissie van toezicht Op het middelbaar onderwijs zijn herbenoemd de aftredende leden : J. Kuyper Hz , A Gildemeester en W. A. Froger.</p>
	<p>Dezer dagen ontvingen wij een prospektus van Ons streven&apos;, een weekblad, dat gewijd zal zijn aan de ontwikkelihg, de belangen en de werkzaamheden &apos;der Vi&apos;biiW. Wij mogen onderstellen , dat aan onze leüeï&apos;s genoeg bekend is, hoe wii denken over de ontwikkeling der vrouw. Meer dan eens hebben wij del&apos; \v ensch uitgesproken, dat de vrouw op intellektueel en maatschappelijk gebied de evenknie worde van den man ledere poging, welke de verwezenlijking vail dezen wensch ten doel heeft, vindt bij ons ttbeedé de grootste sympatie. Van ganscher harte hityén wij dan ook, dat het weekblad Ons slrefertt mgèh zal in hetgeen de redaktie zich voorstelt, en dat het haar moge gelukken onder de vrouwen degelijke kennis te verspreiden en voor de ongehuwde schoonen géschikten arbeid aan te wijzen.</p>
	<p>Blijkens achterstaande aankondiging hééft dé direktié dei- Koninkl. Ne&apos;deri. Stoómbootroaatscliaapij, daartoe dringend aangezocht door vele belangstellenden, o. a. van de heeren E. H. Kol (lid der firma Vlaer en Kol), jhr. C. Hartsen, C. T. Stork en mr. D. J. baron Mackay, gewezen leden van het komité van den heer Jansen, nogmaals de gelegenheid opengesteld,, tót inschrijving op de leeöiüg, waarvan Bij de eerste openstelling ruim de helft werd geplaatst en waarvan de opbrengst strekken nióet töt vestiging eener stoomvaart van Vlissingen op New-York.</p>
	<p>Voorloopig verwijzen wij naar deze aankondiging. Het tot stand komen der zaak is voor Nederland van zooveel gewicht, dat wij er bijna niet aan mógen twijfelen, óf zij zal gelukken, ntt Meh dé medewerking verkreeg van personen, als de bóvengenoènideii, die aaüvahkelijk niet volkomen vertrouwen stelden ■iensvatbaarheid van het het plan, om zonder Subsidie der regeer-.,; ecne geregelde «toónivaart op Amerika te ondernemen , maar etov» «adert verkregen inlichtingen volle vrijheid vonden, om thans kracnv^. fa zaak te ondersteunen.</p>
	<p>Gisteren deelden wij mede, dat w&apos;s Hage was aanbesteed het maken vali de beide landhoofden der br«f- over het hollandlohe &apos;Jlep met de aansluitende spoorwegdammen in twee perceelen en in massa, en dat voor de massa de lieer J. Kraaijevelt te Sliedrecht voor ƒ 666,(100 laagste inschrijver was. Men bericht ons echter dat, die laatste som wellicht eefle vergissing is, en dat alsdan de minste Inschrijvers voor de massa zijn de heeren: D. Völker te Dordrecht en A. Volkei Lz., te Sliedrecht voor ƒ768000.</p>
	<p>Vrijdag 24 dezer, werd op eene vergadering van het departement Nieuw Lekkerland der Maatsi-b-u.pil tflt Nut van &apos;t Algemeen, door den hoofdonderwijzer W. F. Matthijs aldaar, de aandacht der aanwezige gevestigd op het schoolverzuim, en de pogingen door bet geheele land ter bestrijding van dit kwaad in het werk gesteld, met dit gevolg, dat alle aanwezenden, waaronder een tiental dames, verklaarden als lid van hot verbond te willen toetreden. (De Wekker.)</p>
	<p>♦ROTTERDAM, 30 Dee. Door de heeren de MortchV&amp;vart Rossem, is in httnnö kwaliteit als pakhüismeesterefi, aan de heet&apos;eil J. IJ. N. J. Bijl, havenmeester en D; O. Rietbergen, direktehï van het Zeemanshuis alhier, elk een prachtig bewerkt rilveten inktkoker vereerd, voor ijver, overleg, kennis en vastberadenheid, betoond ter gelegenheid van den brand van het klipperschip Theone, lossende aaa de petroleum-magazijnen op Fijenoord. * ROTTERDAM, 31 Dee. Heden namiddag ten 3 ure heeft er in de Israëlitische kerk eene feestviering plaats ter gelegenheid van de 50-jarige dienst van den oppersten voorzanger, den heer L. A. Schnitzler.</p>
	<p>HAARLEM, 30 Dee. Door het provinciaal goevernemont van Noord-Holland is heden aanbesteed, bij enkele inschrijving: 1&quot;. het onderhoud van liet Groot Noord-Hollandsch Kanaal, gedurende de jaren 1870, 1871 en 1872, in 7 perceelen; daarvoor waren de minste inschrijvers (voor de 3 jaren): voor het Iste perceel de heer H. 1«. Bennink, te Vreeswijk, voor ƒ94,450; voor het tweede perceel dezelfde, voor ƒ 43,460; voor het 3de perceel de heer J. Schalk, te Buiksloot, voor f 30,900; voor net 4de perceel de beer R. Kroon, te Buiksloot, voor ƒ 23,460; voor het, sde perceel dezelfde, voor f 34,890; voor het 6de perceel dezelfde, voor ƒ 39,800; voor het 7de perceel de beer J. Swets, te Nienwediep, voor ƒ 66,400. — 2&quot;. het Sjarig onderhoud der rijks-havenwerken en zeeweringen op het eiland Vlieland; daarvoor was de minste inschrijver de heer H. Bos, te Sliedrecht, voor ƒ 23,065 per jaar. — 3°. het 3jarig onderhoud der rijks havenwerken en zeeweringen op het eiland Terschelling; daarvoor was de minste inschrijver de heer J. Oldenburg, te Berfen, vooril 7969 per jaar. — 4°. het 3jarig onderhoud van de [eiüsclie Vaart in de provincie Noord-Holland; daarvoor was de minste inschrijver de heer A. Helsin, te Weesp, voor J 9969 in de 3 jaren. * ZALI&apos;-BüMMEL, 30 Dee. De gisteren gehouden collekte, tot wering van bet ophalen der zoogenaamde nieuwjaarsgiften, heeft de betrekkelijk ruime som van ongeveer ƒ 230 opgebracht. * * GRONINGEN, 29 Dee. Uit Middelatnm is aan Z. M. den koning een adres over de hooge oorlogskosten, door 110 ingezetenen onderteekend, opgezonden.</p>
	<p>* DEVENTER, 30 Dee. Klaagde men vooreenigen tijd over de schaarschte aan hazen en ander wild, thans nu sedert eenige dagen de velden met sneeuw bedekt zijn, blijkt die jerimiade zeer overdreven geweest te zijn; want men ziet nu eene menigte hazen en ander wild op de akkers. Jammer echter, «lat de jacht thans gesloten is. * ASSEN, 30 Dee. Tengevolge der invallende vorst is thans de stoombootdienst tusschen deze stad en Zwolle, alsmede de bargedienst naar Meppel gestaakt. — Als een bewijs dat deze stad met reuzenschreden vooruit is gegaan, diene, dat volgens de laatste telling de bevolking bestaat uit 6691 zielen. In 1808 was het zielental slechts 621.</p>
	<p>— Een landbouwer, te Koden, is door de arrond. rechtbank alhier veroordeeld tot eene gevangenisstraf van drie maanden en eene geldboete van ƒ 75, wegens het onbevoegd uitoefenen der verloskunde.</p>
	<p>* STEENWIJK!, 30 Dcc De gasfabriek welke 16 dezer op /&apos; 17.134 was ingezet is heflen f 1300 daarboven en alzoo op ƒ18,434 afgemijnd door. den heer Keveling te Joure. * ENSCHEDÉ, 29 Dee. De klachten der hulponderwijzers in deze gemeente en die van de hoofdonderwijzers in de gemeente Lonneker, over de karige bezoldiging, worden steeds dringender en zijn niet ongegrond. De hulponderwijzers genieten eene jaarwedde van ƒ 375. Vergeleken bij de vele andere gemeenten komt deze som misschien tamelijk hoog voor, neemt men echter in aanmerking den hoogen prijs der levensmiddelen, dan komt men tot eene andere meening. Alleen voor den kost, zonder meer, willen zij fatsoenlijk en overeenkomstig hunnen stand gehuisvest zijn, moet f 250 per jaar betaald worden. Er schiet dus nauwelijks genoeg over om zich behoorlijk te klee.len en de noodigsie uitgaven te bestrijden. In dit opzicht is ongetwijfeld een fabriekarbeider er beter aan toe. Met de hoofdonderwijzers te boaneker is het nog slechter gesteld. |),ze genieten eene jaarwedde van ƒ 400. met, vrije woning. Kn het zijn geen kleine, weinig bezochte buurschapscholen, integendeel, bijna allen tellen meer dan 100 leerlingen; een der hoofdonderwijzers heeft zelfs twee hulponderwijzers. Op fatsoenlijken voet van die jaarwedde te leven, is eene onmogelijkheid. Zij zijn dan ook gedwongen gedeeltelijk als landbouwers in hunne behoeften te voorzien. Het gevolg daarvan is, dat bij vakaturen slechts zulke onderwijzers zich aanmelden, die om de eene of andere reden elders niet terecht kunnen, terwijl die onderwijzers, welke met de noodige bekwaamheden toegerust, en inderdaad niet den besten geest bezield zijn om hunne gewichtige taak naar eisch te volbrengen, langzamerhand in hunnen ijver moeten verflauwen en ten slotte van het onderwijs bijzaak, van den landbouw hoofdzaak maken. De verderfelijke gevolgen van een en ander voor de jeugd kunnen niet uitblijven * DALPSEN, 30 Dec. Dat het raadzaam is bij liet gebrnik van anijszaad voorzichtig te zijn. bleek dezer dagen wederom. In den omtrek van Kaalte is een landbouwer onder de hevigst, krampen overleden, kort nadat hij ziju avondmaal genuttigd had, waarin anijszaad gekookt was. Vermoedelijk bevond.zich onder dit zaad liet i Ie coriiunt macülaium. De overige tnnsgendóten, welke. k&gt;ns van dien spijs gebruikten, zijn gelukkig door braking l de doódelijke gevolge ontkitiueii. *&apos;s HEBTüGENI3y,&apos;WT., 30 Déc. De schipbrug over de rivier de Maas bij 11. ;-&gt;«4,&apos;s heden namiddag Opgeruimd en in de veilighei.lshak. t; de overtocht moet alzoo met pont én schuit plaats hebben&apos;&apos;s ..or reizigers, die met bet staatsspoor van Utrecht tot Hedei ..poren, om naar Noord-Brabant te gaan, een groot bezwaar ** BREDA, 30 Dee. M-t 1». Jan. a. S. heeft de volgende mutatie plaats bij het personeel der k. m. akademie: De Iste l«it. der inf. C. van Maamn is op verzoek eervol uit zijne betrekking als docent onthevi rt en overgeplaatst bij het Ode reg. inf:, alhier in gafnisden, terwijl ook de officier van politie C: CV vart Resteren op verzink liij genoemd reg. is geplaatst. De iste luit. J. 11. Weellink van bet instruktie-bat:, tijdelijk bij de akademie gedetacheerd is daarbij definitief aaiigesteld, terwijl de Iste luit. J-. A. AidescH Van Hamel vail het 3de reg: tijdelijk bij de akademie wordt gedetacheerd. - * BERÜEX^ÜP&apos;ZOOM, 3(1 Dcc; Heden werd alhier vo*or het flrónt -an lul gafrtiioen öp plechtigel wijze aai! den heer Afitonie de Wit, adjudant-kondukteur der Artillerie, iste klasse, uitgereikt de Gouden Medaille met ƒ 50 gratifikatie, voor door hem volbrachten 3(ijarigen onafgebroken eerlijken trouwen militairen dien</p>
</text>
