<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i .i ■ i i . - at— !■ i !■■!■■ «RAN» THEATHÈ ftï der Amstelstrasse. D^J?1» A. VAN LIER. Sonnaband 1 Jtttiunr. Vergangenheil una zukumft, Festspiel mit Chören zur Feïef des Neujahrfestes van Charles Cassmann. Musik von Jacquet» W. Hieraut, zum zweiten Male: Die Ncujahrsnacht, Charactev-Gemaidein 1 AKI vbU Roderich Benedix (Ganz neu). Zum Schim»: Nullen, ongftlal Lftstspiel in 4 Aufzügen von Julius Rosen. («lij&quot;7 neu&apos;- Sonntag 2 Jsn-uar. Zum zweiten Male: Die Probir-Mamseü, Lebensbild mit Gcwng- in 3 Akten oder 9 Tableaux von ü. t. Berg und E. Jocobsohn. Musik von Lehnhardt, Vorher, Kom imien Male : Die Neujahrtnaeht, Character-Gemalde in I Akt. vótt Roderich Benedix. (8 Uhr). Oew^feïïiclic Preise. Dutzendkarfen Guitig. . Moïrta&apos;gf # Jaimar. Erstes Gastspiel der Königlich Preussischen HofschauSpkJeritf Pil. Louise Wolff. Zum creten Male: Catharine Howard, ekfranspïel in 5 Akten von Rndolf Gottschall. Catharine Howard, Fft Lotrise Wolff. Preise der Platse: Balcon ƒ2, Loge ƒ 1.50, Parterre 1, Gallerie-Loge 501Ct., Gallerie 40 Ot. . Jtefe-ndkarten &apos;bleiben guitig mit surplus. Diplomen und freie&apos; Eirfï&apos;éVs migültig. (Anfang 8 Uhr) ~SALON OtM VARIÉTÉS, in de Amstelstraat djrektie BOAS &amp; .lÜDELS. Zaterdag 1 Januari, ter gelegenheid van het nieuwe jaar: Nieuwe koepletten, voor te dragen door den Heer S. Beem Jr., gevolgd door eene eerste opvoering van: Mn somernachtje in Spanje, nieuwe vrolijke operette; muziek van deü heef Bamehtini. Na hetzelve groote Tombola van verschillende prijzen; tot slot: De Sleutel van de Secretaire, nieuw oorspronkelijk blijspel in 3 bedrijven, door den lieer J. Hubertus Jansen. Plaatsen zijn te bespreken ran 10—3 ure. Entree 75 Cents in Verteering. Aanv. » nnr. Théateiirï^o«ft, Nes. Vlaamse Tooneelgezehvchap. Direktie VICT. DRIESSENS. Zaterdag 1 Jan. Ter gelegenheid van het Nieuwe Jaar: Remedie tegen de Schoonmoeders, blijspel met zang m 1 bedril gevolgd door r De 37 Stuivers van den Heer Middelburg, blijspel met zang in een bedrijf. Tot slot: De Twee Eclitscheidmgen, blijspel met zang in 1 bedrrjf. föïtrée 60 Cents. &lt;8 ure-&apos; FÏaafi&amp;ri te bespreken. ______ GRIND SALÖHf, Schans bij de Wetering-Barrière, Zaterdag 1 Jan. Nieuwjaarsdag, buitengewone voorstelling, benevens Tombola, waarvoor ieder entree&apos;gratis een lot bekomt, naar twee diploma&apos;s voor het jaar 1870, benevens een fraaie Lamp: De tékghomtt van Rusland, komedie in 2 bedrijven, gevolgd door: De Bruiloft van Kloris en Roosje, klnchtspel met zang en dans, iul bedrij! en&apos; i&apos;e&apos;i Nieuwjaarswensen. Entree 25 ets. Aanv. 8 ure. Zondag 2 Jan. He Geneesheer oj dat heeft mijn Commensaal gedaan, blijspel in 3 bedrijven, gevold door: De BruOoft van Kloris en Roosje, kluchtspel in 1 bedrijf. Aanvang 8 ure. Entree 25 cent. €• •*• CBaPEB. FBÜCATI, BUITENGE WOSK VOORSTELLING. Zaterda-g 1 Januari: De Pagestreken, blijspel »» 5 bedrijven, door Kotzebrte Na hetzelve: De Bruiloft van Kloris en Roosje, bliispel met zang en dans in 1 bedrijf, waarin de Nicmvjaarwensch m het karakter van Thomasvaé&apos;r zal worden voorgedragen. (7 ure) Entree 25 Ct. Het Bureau zal ten si/3 ure geopend zijn Zefndag 2 Jan. 4de Volksvoorstelling: Jack Sheppard of de Ridders van den nevel, drama in 10 tafereeleii, met nieuwe dekoratiën Va» den Heer Gustave Prot. .(.Aanv. 71/2 ure.) Entree 25 Cis. Het Bureau zal geopend zijn ten 6 ure.</p>
</text>
