<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KRONIJK.</title>
	<p>&apos;s HAGE, 31 December 1869.</p>
	<p>De glijbaan op &apos;t Binnenhof is gesloten , die in het Lange Voorhout en elders zijn in vollen gang. leder zijne beurt. Het ditmaal proverbiale «kort woord onzer vertegenwoordiging heeft van 26 November tot 23 December geduurd, en het Bijblad heeft inderdaad zoo veel voedsel gekregen, dat het zeker embonpoint vertoont. Dikte is echter nog geen bewijs van spierkracht of pit, zeggen de medici. Over dit terrein, niet het mijne, glijd ik evensnel en luchtig heen als onze Ihaagsche straatjongens over de bevroren plassen, en kom liever terecht in het Lange Voorhout ,J de glijbaan par excellence, waar de narrensleden om strijd voorbijvliegen, en de rinkelende paarden met hunne wuivende veeren het genot uitmaken van onzen beaumonde, die in &apos;t ruime middelpad tusschen twee en vier uur rendez-vo-s geeft. De ambtenaren der departementen van marine en linantien en der algemeene rekenkamer hebben inderdaad een zweren strijtl te voeren tusschen bun ijver en &apos;s lands zaken nut dien spoed af te doen, welken Dickens in zijn circumlocutioii-oftice zoo juist waardeert, en hun lust om naar al die zeldzame bedrijvigheid en beau-monde te kijken. Hoogen en lagen , zwaren en lichten : alles drentelt door het geveegde midden-pad om aanweêrszijden de rijkste narrensled.-n met de prachtigst versierde harddravers te zien voorbijtrekken. Zou de achtbare rekenkamer bij het aanschouwen «lier wedijverende rossen ook niet aan die Leporello-lijst van sollicitanten deuken , die allen in zich de stof voelen , waarvan men leden der rekenkamer ad 4000 gulden maakt. Zeker is het, dat de meestuiteenloopende carrières een uitstekende oefènschool voor dat lidmaatschap ad 4000 gulden schijnen te wezen. Onder de mededingers vindt men b. v. een kommissaris van politie , die alle slechte rekenaars van vokatie of beroep kontroleert en zoovelen, die buiten den waard gerekend hadden, dit onder het oog brengt. Dat een hoogleeraar in de stern-kunde ook aan den aandrang toegeeft, om als een der sterren aan onzen vader—_t«lsclien rekenbemel te schitteren, is niet minder verklaarbaar. Wie in het uitspansel den weg weet te vinden, zal met niet minder schranderheid in dat eijfer-labyrinth de t—uk_ige Thesen» weten te zijn. len solliciteur onder die sollicitanten is zoo natuurlijk en oplosbaar mogelijk : iemand, die altijd voor anderen vraagt. Eu dit meestal niet sukces, raag ten slotte .ook wel eens voor zich -elven vragen. De kamer heeft echter ongelukkigerwijze geen tijd gehad , om eene voordracht daaromtrent aan den koning te doen. Er was geen oogenblik te verliezen. De «korte woorden&quot; inoefen nu werkelijk kort worden. De laatste zittingdag was het kontrast van al de vorige. Het was Ie petil Faust van Hervé teg.-nover den echten, deftig.-ii, emstigen Faust van Gounod. Waar anders de eerst.- tenor de prachtige aria&apos;s en duo&apos;s zong, trad nu de komiek op, om den pseudo-Faust, den kostschoolhouder, te vertoonen. De ernstige Faust, de heer Fransen van de Putte, speelde ditmaal bij de behandeling van hoofdst. IX der begrooting geene rol. Men hield geene &apos;grondige, gedegen diskussie, zooals het Binnenhof die weet op&apos;te leveren-, &apos;t zou in één dag geleverd worden: &apos;t was Ie petit Faust. Er was zelfs geenMeph—topheles di.- op satansche wijze den minister, den Valentin uit het stuk, trachtte te doen doorboren. Niets daarvan! De heer Hasselman was een goedhartige, gemiithliche Mephistopheles, kortom op nieuw het perse-naadje uit Ie petit Faust. En zoo was van het begin tot het einde het kontrast tusschen die laatste vergadering, waarin wetsontwerpen met duizelende snelheid ons voorbijvlogen , en de vorige vergaderingen, waarin elk artikeltje met onnavolgbare Ge rard- Doiïwsche nauwkeurigheid werd uitgeplozen. Er werden geene speeches meer gehouden, en ontzagwekkende beelden als b. V. die van veen sociale stroom, die steeds verder grijpt en hooger zwelt (Bijblad, pag. 804) schitterden niet meer in het debat. De petit Faust nn . in de opera, heeft al den toeloop, dien een opera-bouffe in de residentie verwachten mag. LaGrande- Duchesse en ta belle Hélf.ne wisten de haagsche wereld te bekoren , een bewijs . dat z.- allei-bescb.-i.lenst in hare eiscbell is; waarom zou le petit Faust .lat _echl ook niet ten deel vallen? Onze schouwburg is een neutraal terrein, waar all.- genres vertegenwoordigd worden; alles wordt er gegev.-n . zonder dat het koninklijk tooneel ooit schaamrood wórdt. Tons b-s genres sont bons, is de leus, en wij zien er dus alles voorbijtrekken — behalve de oude dekorati—l en de koren, die helaas! li.-sten.lig en onsterfelijk zijn. &lt; hrerigens beklagen wij ons dit jaar niet, en wanneer er wat meCT lijn.- smaak en achting voor bet public&apos; &apos;&apos;■&apos; &apos;4 k ■■&apos;.- d.-r l.!ijs|.elen. koiiiediën en klucbtspelen voorzat, behoefde dezen winter niem-uid klaagiiederen aan te heffen. Doch het is lastig het iedereen naar den zin te maken ; dat. ondervond de Caieciator zeker ook, toen &gt;ij ran Israëls eengtteekend kinderkopje uitgaf, dat waarschijnlijk niemand raooj vindt dan de teekenaar en misschien de rodnktie. De Henv_ beware ons en onze hazaten voor zulke litograflsche produkteh, die blijkbaar met een scheermes en een zeemenlap zijn uitgevoerd. Een bezemsteel als middel zou mij evenmin geërgerd hebben, mits het resultaat ware gebleken goed te zijn. Ook de kunst is inderdaad een spiegelgladde glijbaan. Zal die nieuwe, waarmee we morgen aanvangen, minder lastig zijn? &apos;t Is een onoplosbaar raadsel. Twee kwestiën echter «al 1870 voor de oo.evaarstad zeker wel oplossen. En ofschoon het inderdaad van den gemeenteraad, die met werkzaamheden overkropt is, bijna niet mag gevergd worden, zal ieder Hagenaar aan dat door werken en zwoegen afgetobt lichaam, wel den nieuwjaarswensch richten: Als de heeren al die onmisbare verbeteringen tot stand hebben doen brengen, welke in de eerste plaats&apos;de gezondheid en welvaart der residentie bevorderen, (zoo als de verbreedjng der Parkstraat, het mooie hek om het monument, en andere allernoodzakelijkste dingen), dat zij dan eens aan een waterleiding en goed rioolstelsel denken. Mocht de kostbare tijd van den gemeenteraad niet aan deze twee laatste zaken gewijd kunnen worden, dan zal gewis die keurbende uit onze burgerij , welke onlangs de noodzakelijkheid van het aanleggen eener waterleiding gekonstateerd heeft, nog eens dwarskijkerswerk aanvangen. Misschien zal zij dan, naaiden venïuftigen raad, onlangs door een lid van den gemeenteraad gegeven, ook wel het daarvoor benoodigd geld bijeenbrengen en op die wijze een tableau-vivant geven van den schranderen en werkzamen vogel, die een blinden vink eten en al het benoodigde aanbracht. Dit is zeker de nieuwjaarswensch van al de Hagenaars, die het wel meenen met hunnen neus en die vreezen dat het lichaamsdeel gevaar loopt. Nieuws is er in de residentie niet. De honden zullen met 1 Jan. ongeridderder dan ooit wezen, daar het metalen onderscheidingsteeken, hetwelk zij op de borst droegen, daarop niet meer aanwezig behoeft te zijn. De Slaats-Ct., het minst gelezen blad in Nederland, dat tot heden bijna alles bevatte wat daarin niet behoefde voor te komen, zal,&apos; naar men zegt, ook in &apos;t vervolg een en ander binnenlandsch nieuws bevatten. Ander nieuws is er niet, behalve dat al de leden der Eerste Kamer, blijkens het Dagblad van heden eenstemming denken met dit orgaian over den revolutionairen toestand, waarin &apos;s lands zaken door de late indiening der begrooting gebracht worden. Voortaan zullen de leden eerst konfereeren in de redaktie-kamer van dat beroemd blad, om &apos;t hoog geschat advies dier redaktie in te winnen en te volgen. Nu ontkenne men nog den invloed der pers. _</p>
</text>
