<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij H. DE HOOGH &amp; C°., te Amsterdam, is van de pers gekomen: HOFACtCERS DAGBOEK, VRIJ BEWERKT NAAR HET HOOGDUITSCH, * DOOR »_. A. Cla. .B. VAK MA--I»IJK , Predikant te Haarlem. „! _ls S__!__SÏ_iV_.S_ HUISBOEK, kan bij den aanvang des .aars geen beter en goedkooper boek worden aanbevolen dan „HOFACKER S DAGBOEK.&quot;. Het bezit voor eiken morgen van het jaar eene aanwnzing tot geregeld lezen van de Heilige bcnnit, alsnn.de eene korte beschouwing met praktische .pmerkingen over den aangegeven dagtekst Elk onderwerp sluit met een toepasselijk Psalm- of Gezangvers. De overdenkingen zijn kort, eenvoudig en kernachtig en richten zich tot ieder. _i_.r.Sïï.__,8-,1._Tr~.I,oleQ moSelÜk temaken zich dat boek aan te schaffen, is de prijs gesteld op slechts Vl.if_f.7_. T n_7.3.-?;JFEM&apos;S Per maandelijksche aflevering, bevattende 4 vel dmks royaal octavo. De JANUARI-AFLEVERING en PROSPECTUS zijn alom voorhanden. (35541) UITGAVE VAN W. H. KIRBERGER: VOOR lEDEREN MORGEN. DAGBOEK VOOR HUISGEZIN OF BINNENKAMER, van C. H. SPURGEON, doo_*P. HUET. Post 6&quot;. VIII en 368 Bldz.HPrijs _f*_. 1.90. (33712) ALOM YËRHRIJGBAAB* C. P. TIEI.E , KERSTPREEK 20 Cents. G. VAN GORKOM, OUDEJAARSAVOND-PREEK. . . ...... 20 e JOH. HOOYKAAS HERDERSCHEE, NIEUWEJAARS-PREEK 2° &quot; T. MODDERMAN Az., DE WARE LEVENSOPVATTING 20 » W. DE MEIJIER , JEZUS-GEVANGENNEMING ... 90 &apos; L..S. P. MEVBOOM, DE BEDE VAN JEZUS &apos; 20 » Prijs per komplceten Bundel van 12 Toespraken ƒ 1 80. Krommenie. I. DE HAAN. (302) &quot;loli-JKE NEDERIAISCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. VAN AMSTERDAM OF IN GEVAL VAN IJS VAN HET NIEUWEDIEP: Naar NAPELS. CIVITA-VECCHIA, LIVORNO, Naar GIBRALTAR, PALERMO, MESSINAeude GENUA en MARSEILLE: Havens der ADRIATI-CHE ZEE: 12/15 Jan.: RHONE, Kapt. W. J. Wilkens. 14 Jan.: CYCLOOP, Kapt. /. Hendriks. Van RÖOTÉROAIII: (IJS VOORBEHOUDEN.) Naar PLYMOUTH en BRISTOL: 5 Jan.: VESTA, Kapt. J. J. Hansen. Naar BREMEN : Naar GENUA en LIVORNO: 12 Jan.: ÜRANIA, Kapt. F. J. Eogguer. 15/20 Jan.: MINERVA, Kapt. J. Goodwin. Voor het vervoer van passagiers en nadere inibrmatiëu adreserc men zich bij de Diroktio te Amsterdam óf te Rotterda__ en bii de gewonr Kargadoors der Maatschappij. (391) A3-i__j._..r, Januari 1870. DE DIRfcüTIL.</p>
</text>
