<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOORBOOT-MAATSGHAPPIJ. De Direktie der Koninklijke !—&apos;ederlandsclie Stoombootmaatschappij heeft de eer te berichten dat er op Dinsdag: en Woensdag-, 4 en &amp; Januari IHJO, andermaal gelegenheid zal bestaan tot inschrijving op eene MEENINC- ten laste dezer Maatschappij, groot ƒ5,000,000.— rentende .» pet. &apos;•&lt;jaars, verdeeld in Obligatien van ƒ lOOO.— en / «OO.—, uitgegeven wordende krachtens besluit der Algemeene Vergadering van Deelhebbers, gehouden op 11 Oktober 1869. Van deze leening werd bij eene eerste Openstelling in Oktober 1.1. ruim de helft geplaatst. Door haar ten tweeden maal bij Publieke Inschrijving aan te bieden, voldoet de Direktie aan het dringend verlangen van vele belangstellenden, vooral ook van de Heeren E. 11. KOL, Jkhr. O HARTSEN, C. T. STORK en Mr. D. J. Baron MACKAY, gewezen leden van liet te Utrecht gevormde „Comité tot bevordering der lloomvaarf op Amerika,&quot; onder voorzitterschap van den Oud- Kapitein ter Zee M. H. JANSEN, van welk Comité&apos; zij zich hebben losgemaakt, omdat hot hun voorkwam, dat de gevolgde handelwijze niet tot de wezenlijke bevordering van het voorgestelde doel zou leiden. Van den uitslag dezer vernieuwde poging zal het afhangen of de vaart op Amerika al dan niet .al tot stand komen. Bij volteelcening zal de opbrengst dezer tweede Inschrijving geheel worden besteed tot den aanbouw van Trans-Atlantische Stoomschepen, om daarmede in de eerste plaats eene lijn van Vlissingen op New ■*ork te openen. Mogt echter ook ditmaal de leening niet volteekcnd worden, dan zou de Directie de nieuwe Inschrijvingen niet mogen aannemen. Met bescheiden aandrang veroorlooft zij zich derhalve allen Belangstellenden te ver_.ekon, de zaak thans door hunne medewerking te willen steunen. De Obligatien worden uitgegeven tot OO pCt. De terugbetaling geschiedt tot 100 Pet., bij jaarlijksche uitlotingen in 35 jaar. De eerste uitloting heeft plaats op 31 December IWSO. Prospektussen, waarin de verdere bepalingen omschreven staan, zijn verkrijgbaar teu onzen Kantore, alsmede in den Kantoor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN De Inschrijving zal geopend zijn bij de As.ociatic-Cassa alhier, alwaar ook de Stortingen zullen moeten geschieden. (7§) Amsterdam, December 1869. _»_: i.ii.kktil.</p>
</text>
