<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM. Maandag 3 Januari.</title>
	<p>De lijst van het nieuwe fr :isterie, heden noor het Journal officiel, openbaar gemaakt, doet zien, dat de fransche dagbladen niet best op de hoogte waren, toen zij meel. len, dat (Ulivier geene ondersteuning vinden zou bij liet linkercontrum. De samen-telling van het kabinet is veel beter danimu, na de onheilspellende berichten dier bladen, kou verwachten, en men heeft thans gegronde hoop, dat de proef van den heer Ollivier althans niet mislukken zal. omdat hij genoodzaakt was zijne toevlucht te nemen hetzij tot personen van middelmatig talent of tot lieden, die nog te zeer gehecht zijn aan het oude, om vurige liefde te koesteren voor de nieuwe orde van zaken.</p>
	<p>Het ofticieele blad deelt thans ook de toespraken mede van den keizer op nieuwjaarsdag, welke intusschen niets bevatten, dat zeer bijzonder de aandacht verdient. Wij verwijzen dus wat dit betreft naar het telegram uit Parijs. Uit Havanna- wordt gemeld, dat de revolutionaire Junta eindelijk den verderen strijd tegen Spanje heeft opgegeven, besmeurend&apos;e, dat alle hoop op ondersteuning van de zijde der Unie ijdel moest worden genoemd. Indien deze tijding zich bevestigt, dan kan men zeggen, dat Spanje een kostelijk nieuwjaarsgeschenk ontving, immers al was het verzet tegen de regeering reeds geruim.en tijd hopeloos, het was voor het moederland Z&apos;er pijnlijk , dat het niet voor goed een eind kon maken aan een strijd&apos;, die alle pogingen tot verbetering van den toestand tegenhield. Kaar aanleiding van de verontrustende berichten over den staat van het kanaal van Sucz verspreid, hebben eenige aandeelhouders een brief gericht aan de Lesseps, en daarop i. d. 11 Dec. een antwoord ontvangen, waarin o. a. wordt gezegd: &quot;Van 17 tot 27 Nov. zijn 13!) groote schepen, te zamen gemeten 80,000 ton, het kanaal doorgevaren. Sedert is de vaart geen enkelen dag gestremd en elk schip kan, hetzij van Suezofvan Port-Saïd het kanaal passeeren, zonder eenige moeilijkheid te ondervinden. De staat van zaken is dus uitmuntend.&quot;</p>
	<p>Het hoofdbestuur van het nederlandsch onderwijzers-genootschap heeft aan de besturen der afdeeliagen den wensch te kennen gegeven, om door die afdeelingen pogingen aan te wenden, om in haren omtrek de publieke opinie, (wegens bet schoolverzuim) wakker te maken, bet schoolverbond in ziju aard eu zijne bedoeling te doen kennen en waardeeren en, zoo dit nog niet het geval mocht zijn, aan te sporen vn mede te werken, tot de oprichting van plaatselijku afdeelingen, enz. Naar de meening van het hoofdbestuur, is de onderwijzer de aangewezen mail, om tot de oprichting van plaatselijke afdeelingen des schoolverbonds op te wekken en mede te werken, en in har n boezem door zijne voorlichting, zijn- raadgevingen en zijne .-crachtdadige werkzaamheid tot de nuttigste leden van het schoolverbond te beliooren. «Is dit ook uwe m-ening&quot;. zoo beslui de eirkulaire, &quot;dan zult gij het ons niet euvel duiden, dat wij die hier.oor alle afdeelingen en hare besturen uitspreken, maar met ons willen medewerken om, ieder naar zijn best. wetenen -vicnilge1 —___ ,&quot;-y*_f\3«—_—__OwA™«—atijjiadbe.——. ook ba dpye «rpte strijden tegen de onwetendheid, en de zedelijke en stoffelijke verheffing van ons volk te bevorderen.&quot;</p>
	<p>Het provinciaal kollegie van toezicht over de kerkelijke administratie der hervormden in Noordholland heeft aa_ de Eerste Kamer der Staten-Gfenera al een adres gezonden, waarin, ora daarbij opgegeven redenen, verzocht wordt hoofds uk Vil 6&apos; der staatsbegrootiiïg voor het jaar 1870 te verwerp» . De synodale kommissie, liet algemeen kollegie van toezie it en het provinciaal kollegie van Gelderland hebben zich reeds terzelfder zake tot de Eerste Kamer gewend. Het adres van het prov. kollegie in Noordholland luidt als volgt: ..Aan de Eerste Kamer der Staten-Generaal — geeftmetden meesten eerbied te kennen het provinciaal kollegie van toezicht kerkelijke administratie der hervormden in Noordholland, dat het meent zijne roeping, om te waken voor letrichtig beheer van «Ie goederen der hervormde gemeenten in dit gewest, te zullen miskennen, wanneer het zweeg, nu door een als het ware bij verrassing genomen besluit van d. Tweede Kamer der Staten-Generaal arm de hervormde kerk in Nederland do gelden werden onttrokken, welke sedert eene lange reeks van jaren uit de staatskas werden rerstrekt, tot goedniaking van de noodzakelijke kosten voor het toezicht op het beheer der kerkelijke goederen in «Ie verschillende provinciën, en dus ook in Noordholland.</p>
	<p>//Het kollegie meent in herinnering te mogen brengen, dat in de dagen &quot;van de republiek der Vereenigde Nederlanden, het beheer der kerkelijke goederen der hervormde gemeenten vanwege of onder den direkten invloed der wereldlijke macht werd gevoerd; het beginsel van scheiding van kerk en staat, door de revolutiën van net laatst der vorige eeuw gehuldigd, in dezen toestand eene groote verandering bracht, doch de gelegenheid ontbrak om gedurende het tijdperk van st_atsberoeringen en vreemde overheersching eene nieuwe regeling te scheppen; //dat Koning Willem I, de zaken der hervormde kerk ongeregeld vindende, bij besluit van 7 Januari 181 H, n&quot;. I, het algemeen reglement voor het bestuur der hervormde kerk vaststelde ; //dat, hoewel de bevoegdheid des Konings tot het vaststellen van ;dit reglement betwijfeld kan worden, het door het hervormd kerkgenootschap werd aangenomen en ingevoerd en daarom door het hoogste rechterlijk kollegie als wettig verbindend is beschouwd;</p>
	<p>«dat dientengevolge de Koning, krachtens artt. 90 eu 92 van evengemeld reglement, óp volkomen verbindende wijze het beheer der goederen van de hervormde gemeenten heeft geregeld bij voor de verschillende provinciën in 1819, 1820, 1821 en 1823 vastgestelde reglementen; «dat ten gevolge dezer laatste reglementen ingevoerde provinciale koliegiën van toezicht over de kerkelijke administratie bij de hervormden, hunnen oorsprong vindende in besluiten van den summus imperans, ook steeds voor hunne noodzakelijke kosten gedefroyeerd werden uit de klassikale kas, welke daartoe de gelden van het rijk ontving; »dat de Koning, het oorbaar achtende, tot volledige scheiding van kerk en staat voor het vervolg de regeling van het bestuur der kerkelijke goederen en het toezicht daarop aan de kerk zelve over te laten, het besluit van 9 Februari 18G6 ui het Staatsblad van dat jaar, n&quot;. 10, deed afkondige. . • dat het toen door de regeering voorloopig ingestelde algemeene kollegie van toezicht zoodanige maatregelen genomen heeft, dat het doel der regeering, om uit den boezem der hervormde kerk de koliegiën van beheer der goederen, die van het toezicht en dat van het oppertoezicht daarop te zien geboren worden, door die kerk zelve bereikt is kunnen worden; «dat toch geheel vrijwillig de meest.&apos; hervormde gemeenten (in Noordholland 151 van de 180) medegewerkt nebben tot uitvoering van het besluit van het met 1° Oktober 18S9 afgetreden algemeen kollegie, dd. 12 Oktober 1868, zoouat de hervormde kerk gezegd kan worden, thans uit haren boezem in elke provincie een kollegie van toezicht en voor alle ..rovincièn een algemeen kollegie van toezicht inliet leven te hebbengeroepen; welke laatste de definitieve regeling,vairbetJfreneer moet ontwerpen, om later, wanneer zijne leden daartoe vei dubbeld zullen zijn, te worden vastgesteld; .dat het van &apos;zelf spreekt, dat de staat devoordekosten dier noodzakelnke: kollegieri™^j3H_S^&amp; aan de hervormde kerk kan onftonden. kerk te plegen, die, wat het ne a gelegensteedsonder voegdij g^j-tófc de middelen heef. ,om zich heid had nocli^on «it-00,, t_ redde_.. JLFdeeeeet van oppositie, bij sommige gemeenten aanwozi_ of de beweringen eener partij in de hervormde kerk, nooit de strekking kunnen hebben om aan de hervo/mde kerk te ontnemen wat de staat haar naar recht en billijkb dd schuldig is; //dat op al deze gronden de aanneming van een amendement op de begrooting van uitgaven voor het jaar 1870, in de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van 7 Decembar 1869, waardoor de toelagen aan de provinciale koliegiën van toezicht op de kerkelijke administratiën bij de ueryornide gemeenten zijn weggevallen, schijnt te zijn geheel ir. strijd niet de rechten, aan de hervormde kerk toekomende, immers melk geval hoogst verderfelijk voor de belangen /„Ut toch een chaosvan verwaKÜg feg*£ ™£«fr «.*--staat, cDeD dientengevolge ook het g&amp;#t»B«pW &apos;JJi -</p>
	<p>Dedreigd, daar ook de staat groot belang heelt bij het richtig beheer van du goederen d«jr hervormde kerk in Nederland. &quot;Redenen, waarom het provinciaal kollegie van toezicht in Noordholland et*Medie verzoekt, dat het uwer vergadering moge behagen, uithoofde van het door de Tweede Kamer der Staten-Generaal aangenomen amendement bovenbedoeld, het 7de hoofdst_fc C der begrooting van staats-uitgaven voor 1870 te verw&apos;M-pen.&quot;</p>
	<p>Het eerste nummer dezes jaars van de Opmerker bevat een Zeer belangwekkend artikel óver het Oxyhgdrisch licht, uit liet fransch vertaald. Na eene Uiteenzetting van de gebreken, die het licht uit kolengas bezit, vooral daarin bestaande, dat het de zuurstof aan den dampkring ontneemt, de meubelen bederft en niet helder wit is, worden de pogingen behandeld om deze gebreken uit den weg te ruimen of om andere en betere lichtbronnen te vinden,als elektrisch en magnesiumlicht en vooral het drummondsche ot oxyhydrisch licht. Het laatste, dat de zuurstof niet aan de lucht ontneemt, maar uit andere stoffen trekt, was tot dusverre niet voor algemeen gebruik geschikt, omdat de bereiding van zuurstof te duur was. Het opstel bespreekt de verschillende onderzoekingen om dit bezwaar op te lossen, om ten slotte tot de vinding te komen van den heer Tessié du Motay, die, bijgestaan door den industrieel, Maréchal, het vraagstuk om goedkoop zuurstof te leveren schijnt te hebben opgelost. Het middel van den heer Tessie komt in korte trekken hierop neder, dat hij gebruik maakt van de eigenschap van de mangaanzure soda om door de inwerking van een strooai waterdamp, oververhit tot de temperatuur van 400, zuurstof los te latenen daarna uit de tot 450&quot; overwarnnle lucht de zuurstof wederom op te nemen en weder mangaanzure soda te worden. De toestellen hebben in 1867 te Metz en te Parijs in het openbaar gewerkt en in het vorige jaar hebben zeven groote reWten gedurende Februari het plein&apos;voor het hotel du ville verlicht. Er bestaat thans ook een fabriek voor de bereiding van dit gas te Pantin. Volgens de berekening der uitvinders zijn 300 tonnen mangaanzure soda voldoende voor eene jaarlijks—ie voortbrenging van 10 millioen kubieke meter gas Wat de kosten betreft, de brander voor oxyhydrisch licht kost voor de stad ruim 3 centimes, voor partikuiieren 7 centimes, en staat in lichtgevende kracht gelijK met vijf papilton-hi-.inders voor steenko—ngas, die voor de stad 10._ centimes, voor partikuiieren &apos;21 centimes kosten. »De ontdekking van de heeren Tessié du Motay en Matechal, zegt het artikel, schijnt ons toe geroepen te zijn tot een schooiieu uitslag. .luist de langzaamheid, waarmede zij zich allengskens volmaakt heeft, is een waarborg te meer voor hare toekomst. Vooral uit het oogpunt van de gezondheidsleer heeft de nieuwe verlichtingsmanier onschatbare voordcelen. die haar hoo«r verheffen boven de verlichting met kolengas, brandende in de vrije lucht. Daar het oxyhydrisehe licht, gelijk wij reeds gezegd hebben, zijn hoofdbestanddeel niet onttrekt aan de omringende lucht, haar de zuurstof niet ontneemt, zoo onmisbaar voor de ademhaling, bederft het niet. gelijk de tegenwoordige gasbranders, de lucht van de openbare zalen of van de pnrtikulici&apos;e vertrekken. De uitbreiding van de verlichting, thans beperkt tot de openbare instellingen, de magazijnen, gangen en trappen, zal onbepaald kunnen plaatshebben, ten minste in de steden. Bovendien zal de zuiverheid van het licht. rijne witte kleur, gelijk «Ue van het daglicht, het doen waardeeren in den schouwburg, in alle vergaderzalen, in de winkels en magazijnen, op de groote partijen; de stoffen en de meubels zullen er hunne natuurlijk.- tinten&apos;bij behouden. Met de nieuwe verbrandingstoestellen zalmen, naar&apos;v.-rki.-zing. eene groote helderheid of verdeeling van het voortgebrachte licht kunnen verkrijgen , zonder «k^ bezwaren van de warmte , die de tegenwoordige branders afgeven. &quot;Zullen deze voordcelen gepaard gaan aan ongemakken , die men nog niet kent? Wij weten het niet en wij stellen ons in het geheel niet borg voor wat slechts door de ondervinding kan word.-n bewezen. Maar wat wij begeeren, is, dat men tof eene ernstige proefneming overga, dat men den uitvinders de middelen verschaf- het uitmuntende van hunne wijze van werken de visn te betoogen en dat de hinderpalen, «lic zij voor den aanleg van de voor hunne nijverheid onontbeerlijke kanalisatieaantreffen, worden weggeruimd.&quot;</p>
	<p>Men meldt ons . dat het getal processen-verbaal tegen de Rijnspoorweg-maatschappij. ter zake van te laat vertrek en aankomst der treinen il. Vrijdag reeds een cijfer van 113 had bereikt. welk getal, naar men zegt, tot heden weder aanmerkelijk is geklommen, (leen trein vertrekt of arriveert. of de rijksveldwacht staat aan de hoofdstations op post, _ met het oog oj. de uurwijzers gericht. Men verdiept zien in gissingen wat het gevolg zal zijn van dezen maatregel.</p>
	<p>271ste STAATS-LOTERIJ: 3de klasse, Iste lijst: N°. 3042 ƒ2000; N°. 9170, 138S0 en 1866 ƒ 1000; N°. 17741 en 5615, leder ƒ 400.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 3 Jan. Het bankiershuis Mees viert heden zijn 150-jarig bestaan. * HAARLEM. 3 Jan. Door den raad dezer gemeente is besloten, op de im.ssieve van den minister van finantiën, betreffende «■en nieuw in te richten postkantoor, en woning van den direkteur , te antwoorden, dat de raad bezwaar vindt het door den minister gehuldigde beginsel aan te nemen, doch daar er werkelijk behoefte aan een beter postkantoor bestaat en de goede gezindheid van den minister dankbaar erkennende, beleefd maar dringend verzoekt, dat ook in deze gemeente, voor rekening van het rijk een postkantoor gesticht worde. — Door het gemeentebestuur alhier zijn in prolongatie uitgeceven f 10.000 b 6 n(!_. f _&gt;_100 0.61 &apos;%vOt en. /; 3_yWfta. .«.-zich hier weder op eenige stallen onder het vee vertoond. * GRONINGEN, 1 Jan. De nieuwe organisatie bij de politie dezer gemeente is heden in werking getreden. Onder anderen hoopt men, dat de benoeming van drie inspekteurs uit den meer beschaafden stand er toe zal medewerken, dat de maatregelen der politie minder repressief dan jireventief zullen worden en dat de burgerij zal inzien dat de politie eene instelling is, die niet tegen haar over maar naast haar staat.</p>
	<p>* DEVENTER , 2 Jan. Jl. Zondag heeft aan het bureau van het station van den staatsspoorweg alhier een brutale diefstal {«taats g.-bad. Eene lade is opengebroken eu daaruit de kas ontvreemd ten bedrage van ƒ 90. Tot heden de is .lader van dien stouten diefstal nog niet ontdekt.</p>
</text>
