<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Groot-Brittannie.</title>
	<p>In de britsche handekwereld is men van gevoelen, zegt de Economist, dat de toestand van de geldmarktmet het begin van het nieuwjaar een aanmerkelijke verbetering za] gaan. De endernemlngszücht begint te herleven; het krediet is beter; er zijn grootere en meerdere gelegenheden om geld te verdienen, en hieruit maakt men op dat de waarde van het geil weldra zal toenemen, het diskonto verhoogd zal worden, en dus een einde zal komen aan den langen stilstand van zaken in Lombard-street.</p>
	<p>De Economist gelooft eveneens, dat de toestand beter is dan hij sinds langen tijd was, dat het vertrouwen begint te&apos;herleven en dat de nijverheid een weinig meer verdienen kan. -och net blad kan hieruit niet het gevolg trekken, dat let geld in waarde zal toenemen. Het vreest dat de geldmarkt in denzelfden flauwen toestand zal blijven verkeercn, d natuurlijk Menie wijzigingen zullen plaats hebben, doch dat het diskonto ongeveer op dezelfde hoogte zal blijven . De Tunes, de geschiedenis van Europa gedurende het laatste jaar herdenkende, ziet overal, waarheen men zich wendt, regeeringen w een staat van overgang. Een chronische minisl knsis is overal aan de orde van den dag, doch er is slechts een staat m fcuropa , welke in hopeloos verval verkeert welke minder en minder wordt, en dat is de kerkelijke staat, tot welks toestand de paus-koning het geheele Christendom zou wileu vernederen, indien hij slechts zijn wil als Uods wil kon Q alle volken. Tusschen den paus en het koncilie ,I,!.^s_jlt.c™.^!-ii:l&apos; nig bezorgdheid behoeft men te gevoelen aangaan uitslag. Hét koncilie schijnt geene kans te hebben om op onafhankelijke wijze te handelen, en waai&apos; de paus gaat zal de geestelijkheid hein waarschijnlijk volgen, doch welke hoop kunnen zij hebben om de wereld terug te doen zinken — welke hoop, zelfs, om in Rome te blijven, dat door vreemde bajotot nu toe voor hen bewaard is geworden? Als men den paus alleen liet met zijne onderdanen , boe lang zouden zij hem dan dulden? vraagt de Times. Hoe lang zouden zij blijven buigen voor die onfeilbaarheid, welke, terwijl zij boogt op de oneindige zegeningen, welke zij aan de Christenheid bewijst, de verschrikkelijkste vloek geweest is voor hun ongelukkig land? Een meer gematigd artikel aangaande de pauselijke regeering heeft de_ Echo. Wij halen de meening der Timet betr het koncilie slechts een enkelen keer aan, omdat het blad zoo hevig en ««onverzoenlijk&quot; is tegen den paus en zjjn «wanbestuur,&quot; dat het ons vaak schijnt als of het bijeenkomen van het koncilie, en de roode hoeden van al de vergaderde kardinalen, op het | zoogeliefde dagblad van «John &apos; Buil&quot; den [zelfden invloed hebben gehad, als een | roode doek of shawl vaak op een vertoornden stier heeft. Sommige der redeneenngen van de Times aangaande het koncilie zijn zoo wild en hevig, dat zij te recht bespot worden door onderscheidene liberale dagbladen. Doch de ultramoiitanen hebben, door voor den paus de onfeilbaarheid te eis enen , de woede en misschien wel den naijver der Times opgewekt, welk blad altijd verklaart op onfeilbare wijze de openbare meening van Engeland te vertegenwoordigen, Het blad verdiept zich hierop zeer in theologische beschouwingen van het nieuwe dogma, welke in een staatkundig dagblad eenigszins misplaatst zijn, doch de opmerking van den Echo, dat de Times misschien misleid wordt door de taktiek der nltramontanen , is wellicht waar.</p>
	<p>De Echo zegt dat Napoleon 1, in zijne veldtochten in noordelijk Italië tegen de Oostenrijkers, dikwijls geheel iii de war werd gebracht door do begrijpelijke strategie van de oostenrijk&apos;sche generaals. Hunne handelingen moesten zoo klaarblijkelijk tof eene geduchte nederlaag leiden, dat hij vaak bevreesd was gebruik te maken van de schoone gelegenheid, omdat hij een krijgslist vreesde, en beducht was dat deze schijnbaar halfwaanzinnige strategie hem in een valstrik moest lokken. Na cenigen tijd ontdekte hij, dat hetgeen hij voor fijne list had aangezien, niets dan ongeloofciijk&apos;e domheid was. In het bestrijden der argumenten voorde pauselijke onfeilbaarheid, verkeert men iii dezelfde moeielijkheid. Wat de argumenten betreft, deze zijn niet alleen slecht en zwak, maar zijn dit op de koelbloedigste onbeschaamdste wijze. Wanneer men echter het ontzaglijke gebouw aanschouwt, dat op deze zwakke vermolmde grondslagen is opgericht, en de groote onkunde en onhandigheid ziet, waarmede deze schijnbaar onhoudbare stellingen verdedigd worden, is men eer geneigd te twijfelen aan de uitspraak van het gezond verstand en van zijn eigen oordeel, dan dat men in goeden ernst gelooven kan, dat dit onfeilbare pausdom waarlijk alleen zou berusten op de zwakke grondslagen, welke de ultramontancn aantoonen.</p>
	<p>De Pall Mali Gazelle, welke den lsten Januari voor het eerst, in groot formaat, als een morgen-blad is uitgekomen, bespreekt de drie legaten , welke 1860 aan 1870 in Engeland nalaat. Buitenlandsche verwikkelingen, binnenlandsche verdeeldheid en maatschappelijke ellenile zijn alle drie vertegenwoordigd. Het eerste legaat is de Alabaiha-kwestie, welke hoewel zij niet langer zeer gevaarlijk is, echter al de aandacht en de voorzichtigheid der regeer!ng vereischt. Het tweede legaat is de iersche kwestie. Deze moet voortdurend _op dezelfde wijze behandeld worden als tot nu toe geschied is. De rust moet op de krachtigste wijze bewaard worden . en de fenians op indirekte wijze bestreden worden, door te voldoen aan de billijke eischen der leren en de land-kwestie te regelen, zooals de kerk-kwestie reeds geregeld is Het derde legaat is het gevaarlijkste van de drie. De Pall Mali Gazelle toont aan, hetgeen wij reeds zoo vaak hebben opgemerkt, dat het engelsche pauperisme de dringendste kwestie van den dag is; want wat zijn oorlogen in den vreemde, oproerigheid m het binnenland, vergeleken met bet pauperisme, van eene jaarlijks in aantal toenemende bevolking, die geen werk kan vinden, die als er werk was, het misschien niet zou willen verrichten, of in vele gevallen niet in staat zou zijn het te verrichten?</p>
	<p>De ïniduelen, welke Engeland aanwendt, om het pauperisme - . stn&apos;lde?,&apos; wordenjaarlijks meer onvoldoende bevonden. De J alt Mali Gazelle weet met wat voor te stellen, doch wenscht alleen voorloopig de aandacht te vestigen op het groote gewicht van deze dreigende kwestie, terwijl het blad voorstelt als men de zaak gaat behandelen, van een ander beginsel uit te gaan als tot nu toe geschiedde //Wij zijn steeds in de gewoonte geweest, om een groot aantal armen onafscheidelijk te achten van een beschaafden staat; zoolang men dit gelooft, neemt men geen krachtige maatregelen, om het kwaad te bestrijden. Het pauperisme heeft thans echter een omvang gekregen, welke ons verhindert het langer, met de handschoenen aan, te behandelen.</p>
	<p>Wij moeten aan het werk; de ernstige, voorzichtige en veel omvattende inmenging der wetgevende macht is onontbeerlijk geworden en wij hopen, dat wij in 1870 iets nader zullen komen tot het treurige doch noodzakelijke besluit, om grootere otters te vragen van do standen, dio niet tot de armen behooren.</p>
</text>
