<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEACHTE DAMES! Een fatsoenlijk JOiXGItIENS-U, P. G., 27 jaar oud, zijn eigen zaak uitoefenende, wenscht in kennis te komen meteene DAME, tusschen de achttien en dertig jaar oud, met een goed uiterlijk, die p. m. over 15 a 20 Mille kan beschikken, om na wederzijdsch goedvinden een huwelijk aan te gaan; de stipste geheimhouding wordt verzekerd en verlangd. Dames hierop reflecteerende gelieve zich onbeschroomd met onderteekende brieven te adresseeren onder Lett. IJ. Z., bij .den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel alhier. (293) Bij K. H. SCHADD, Kalverstraat, D 122, is verschonen en verder alom verkrijgbaar: W. M. GUNNING. OVER UITBESTEDING VAN WEEZEN. Uitgegeven ten voordeele van het bijzonder fonds der Inrigting van Stads-Bestedelingen te Amsterdam. Prijs 40 Cent. . (171) _B_-r| H kW) I Men verlangt tegen PRIMO FEBRUARI een &quot;■^&quot;BUJIS TE HUUR, in eene Volkrijke Straat, geschikt voor een WINKEL IN SI IKER «AAKEN. Adres franko Brieven Bureau Handelsblad, onder het Motto KLAAR. (311) HUWELIJKS AANVRAAG. Een R. K. JONGHEN-CU 29 jaar oud, wenschte in aanraking te komen met een MEISJE, om na wederzijdsche kennismaking en onderzoek het doel te bereiken. Adres franco Brieven Bureau Handelsblad, onder het Motto LUST. (312) Een zeer aktief HUIB te Mannheim, dat de beste inlichtingen kan verschaffen, wenscht als AGENT voor eene Firma, onverschillig in welk artikel, op te treden; tevens is het Huis geneigd een Depot te openen voor eene Fabriek; ten opzigte van het artikel wordt geenerlei voorkeur gemaakt. Reflecteerends wende men zich franko aan het Advertentie-Bureau van HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Frankfort a/M. (35151) PRIVAAT ONDERWIJS. Een ONDERWIJZER verlangt onderwijs te geven in de HOLLANDSCHE-, FRANSCHE- en DUITSCHE TALEN, en MUZIEK (Vokaal en Piano). Adres franko Brieven Bureau Handelsblad, onder het Motto WIL. (310) ~IONTHOEDENVEEM~ IS VERPLAATST van het Singel hoek Drriekoningenstraat, naar het Onderstuk Gulde Hand, Heerengracht bij de Korsjespoortsteeg, SS 206. (244) !&gt;___ T¥A Yolt*t lIEII EEN MIDDEL TOT GEDACHTENWISSELING . EN LETTERKUNDIG VERKEER TUSSCHEN |ALLEN DIE lETS WETEN, lETS TE VRAGEN HEBBEN OF lETS KUNNEN OPLOSSEN. Onder Bestuur van P. LEENDERTZ Wz. INHOUD der EERSTE AFLEVERING, heden verschenen:. GESCHIEDENIS. Adrien Block Maertensz. Isaak de Rosière. Velocipède. Admiraal Lonck. Napoleon in Zeeland in 1810. Willem, Prins van Oranje, door Jauregui gewond. Geldontdekking van California. Batingen. Niemandsvriend. De overste de Graaf. Vragen. — OUDHEID-, MUNT- EN PENNINGKUNDE. Noodmunt van Luxemburg 1795. Indische halve gulden van rl^lr^rh-rè^0 ln Zee«and. Kanon met zes loopen. Vragen. — GESCHIEDENIS DER LETTERKUNDE. Nederlandschl getijde boeken te Parijs gedrukt. Rederijkerskamer In liefd&apos; bloeyende. Handschrift van de handelingen der dordsche synode en de statenvertaling des bijbels. Geschiedenis der boekbinderskunst. _rielsche courant. Vragen. — KUNSTGESCHIEDENIS. Vragen. Vereeniging voor nederlandsche muziekgeschiedenis. Nederlandsche toonkunstenaars in Denemarken. Geertmyt Beeaerts en Geertruid van Rotterdam. — TAALKUNDE. Familienamen met den uitgang meiier. Begrijpen. Schutten. Vra- 6en&apos; 7 GJ^LACHT- f.n WAPENKUNDE. Quadt van Wickraedt. familie Scheidms. Chovallerau. Geslacht Rambonnet. Geslacht «vijs lhornas van Hogendorp te Leiden ao. 1563—1572. Geslacht de Neufville. Vragen. — MENGELINGEN. Het verre hooren eener kanonnade. Phlogiston. De prijs van den gcheclen jaargang of twaalf maandelijksche afleveringen is ƒ 6.90. De uitgave ■ geschiedt bij J. C. LOMAN Jr. , te Amsterdam. (327)</p>
</text>
