<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>%.AI&gt;*».MIIOI .V-lltC. (Onder Direktio van ROOBOL &amp; TJASINK.) Dinsdag 4 Jan. Opera-Voorstellingvan het gezelschap der Koninklijke Opera to &apos;sHage, ondor direktie van den heer L. JAHif. Buitengewono voorstelling van: Violetta (La traviata), groote opera in 4 bedrijven. Woorden van Ed. Druprez. Muziek van Vcrdi. Gevolgd door: Le petit Faust, opora-bouffe in 3 bedrijven of 4 tafercelen. Woorden van Creinioux en Ed. Jaime. Muziek van lleroé. Mise-en-scène naar die van don heer Nerwe; dansen gemonteerd door den balletmeester Alfred Soria. Iste bodrijf. De school van Dr. Faust; 2do bodrijf. De stulp dor vergeet-rarj-nietjes; 3do bedrijf. De bruidskamer; 4de bedrijf. Walpurgisnacht. Het Paleis van den duivel. (Aanv. 7 ure.) Prijzen der plaatsen: Balkon ƒ 4, Loge ƒ3, Eerste Amphitheater ƒ 2.50, Bak ƒ 1.50, Tweede Amphitheater ƒl, Eerste Galerij ƒ0.70, Derde Amphitheater ƒ0.60, Tweede Galerij ƒ0.40. Woensdag 5 Januari 1870. (N°. 88 Abonn.): Gijsbrecht van Aemstel, Treurspel in 5 bedrijven, door Joost van don Vondel. Gevolgd door: De Bruiloft van Kloris en Roosje, Kluchtspel met Zang, waarin de NIEUWJAARSWENSCH, voor deze en do hiornavolgende voorstellingen in dit jaar, voor het laatst zal worden uitgesproken door don heer J. Tjasink, in het karakter van Thomasvaer, en waarin tevens door al de eerste sujetten van het ballot zal worden godanst. Bij deze gelegenheid zal door het orkest, onder leiding van den hoer H. J. J. van Bree, worden uitgevoerd: Groote Ouverture Gijsbrecht van Aemstel. gekomponeerd door den heer Joh. J. H. Verhuist. (Aanv. half zeven ure.) Verwacht op aanst. Donderdag, ten voordeele van den heer J. TJASSINK: Jan van Legden, Koning van Sion, oorspronkelijk geschiedkundig drama in 8 tafercelen, door Mr. J. J. F. Tinbergh. (Nooit op eenig tooneel vertoond.) SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat, direktie BOAS &amp; JUDELS. Dingsdag 4 Jan. De Sleutel der Secretaire, nieuw oorspronkelijk blijspel in 3 bedrijven. Vooraf De Regimentsdochter. Entree 75 Cents in Verteering. Aanv. 8 uur. Theater Tivoli, Nes. Vlaamsch Tooncelgezelschap. Direktie VICT. DRIESSENS. Dingsdag 4 Jan. De Moordenaar van Theodore, blijspel in 3 bedrijven, gevolgd door: Snorken is het Consigne, vaudeville in een bedrijf. Entree 60 Cents. (8 ure.) Plaatsen te bespreken. §OJ~ Zaturdag 8 Jan. Eerste Fète de nuit. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. DINGSDAG 4 JANUAKI 1870. G_EEJA CO AT CBS UT. ££\ l&gt;e Voorstellingen der DRIE «E- HONDEN hebbeu dag e- Jï _ƒ$ 1 ij k s plaats in het lokaal DILIGENTIA, ___f_ JS___-_S. Kalverstraat. Iste Voorstelling &apos;s Avonds &gt;-__£§£8 Ure; 2de Voorstelling 9 Ure. Entree Iste Rang 99 Cts. met 1 Kind vrij; l_a.i______i__.2do Rang 49 Cts. Kinderen betalen half entree. E. PATER. mm^mimmmmmmmm^m^^m^mmmm^^mmmßmmMmm^m^^m^^^m*onmm</p>
</text>
