<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitschland.</title>
	<p>FRANKFORT, i Jan. [P„ri. Korr) Uit München wordt mij medegedeeld, dat het vrij algemeen verspreide gerucht, betreffende het indienen van eene nieuwe kieswet door het ministerie-lloh.&apos;nlohi&apos;, terstond na het bijeenkomen van den landdag, geheel onjuist moet worden genoemd. In ministerieele klingen wordt ten stelligste verzekerd, dat de regeering het voornemen heeft opgevat, om af t mersten dien aanzi n zullen vo is&apos; dit juist, en ik meen te mogen verzekeren, dat het bericht op goeden grond steunt, dan volgt daaruit dat het ministerie-Hone_(ohe geen heil te gemoet ziet van dergelijke poging. Trouwens, de positie van het ministerie is zoo onvast, dat een dergelijk middel tot niets zon leiden. Het oi—ieja ; van Grossgerau indertijd zoovele onaangenaamheden beeft berokkend, is bij het scheiden jegens bedoelde bevolking niet galant geweest. Reeds pmstreeks liet midden van December had men er het onderaardse—e vuur wat opgepookt, zoodat precies midden in de maand het oude spektakel kon aanvangen. Nauwelijks had de klok het uur van nuddernaolïl of de aardkorst ving aan te bewegen, onder een oorverdoovende bi geleiding van gemisoh, gerommel en gedonder, dat aan de voorstelling ecu.&apos; levendigheid schonk, welke de vurigste wenschen der toehoorders verre te boven ging. De onmidellijk daarop volgende dag vertoonde slechts eene flauwe afspiegeling van de eigenlijke voorstelling, zoodat de bewoners van Grossgerau en omstreken langzamerhand alle vrees ter zijde zetteden.</p>
	<p>Die rust was niet anders dan eenbe-riegelijke voorbode, want op den _7sten had een Onheilspellende verwarring plaats in en om het stadje. Levenlooze voorwerpen schenen bezield te ziju geworden; stoelen en tafels, kisten en kasten alles had leven ontvangen en .Luiste in het rond. Maar hetgeen veel erger was de balken kraakten, muren scheurden, en het ratelend geklapper deivan de daken vallende pannen, maakte het verblijf in de vroeger zoo vreedzame woningen ditmaal zoo gevaarlijk, di-.t duizenden op de straten en in het vrije veld een veilige schuilplaats zochten. De elementen boven hunne hoofden spanden samen met de eiemeiit&quot;n beneden hunne voeten om de arme bewoners te teisteren. De storm huilde en de regen vi.-l bij stroomen neder. Toen de dag aanbrak telde ieder huisvader&apos;de zijnen en wel waren allen door en door nat en verkleumd van koude, maar de bewegelijke aardkorst had geen enkelen dier beminde telgen verzwolgen, en ieder bed-uk op nieuw zijne woniug, die gelukkigerwijze slechts beschadigd, maar niet ingestort was. Sedert heeft men niets meer van het oude aardgerommel vernomen.</p>
	<p>Welke zonderlinge toestanden tot heden nog in het door merg en been feudale Mecklenburg bestaan, laat zich o. a. beoordeelen naar liet volgende si aaltje. Tijdens de landdag in Dec. jl. te Sternberg vergaderd was, heeft hij wijzigingen gemaakt in de belastingen en nieuwe ingevoerd. Deze bepalingen zijn, naar men zou onderstellen, indien men den algemeene regel tot richtsnoer neemt, verbindend voor de gansche bevolking. Dit is echter niet het geval, want alvorens de nieuwe wet mag uitgevaardigd worden en zij derhalve werkelijk mag worden toegepast, behoort de stedelijke regeering van Hostocï: hare goedkeuring aan de wet te schenken. Dit privilegie berust op de bepalingen indertijd gemaakt bij de overdracht van de stad Bostock en haar gebied aan de groothevtoglijke kroon van Mecklenburg. Ook met Wiamar moet eene afzonderlijke overeenkomst betreffende dergelijke punten worden gesloten als met Bostock. Het behoeft schier niet gezegd, dat de beide steden niet zeer geneigd zullen worden bevonden, om zwaarder lasten dan vroeger op zich te doen laden. dewijl de landdag ge-en acht heeft willen slaan op de gegronde tegenwerpingen indert.lj.i |&gt;. ■ —Cl —i «iet _aüiu &quot; Binnen een paar dagen komt de landdag op nieuw bijeen na het eindigen van het reces. Onder de punten, welke in behandeling zullen worden gebracht, behoort insgelijks het voorstel tot Eet in drkulatie brengen van muntbüjetten door de zoogenaamde rentekas. Hierbij zal de regeering zeer veel tegenstand ondervinden, want vrij algemeen verlangt nien. dat geene vergunning daartoe zal worden gegeven , tenzij bepaald worde, dat&apos; telkens specie worde gedeponeerd voor het bedrag, dat aan mnntpapier in cirkulatie zal worden gebracht. — Do Provinci&apos;il-Correspondeni verkondigt den vrede iv de volgende bewoordingen: toestand van Europa is in elke richting bepaald vreedzaam te noemen; de politiek aller regeeringen wordt beheerscht door de oprechte zorg voor het behoud des vredes. De noorddu itsche bond heeft vanbef eerste oogenblik af, het werk zijner hervorming onvoorwaardelijk als een waarborg voor den wereldvrede gekenmerkt. Daarentegen zijn&apos;,do europeesche mogendheden meer en meer verzoend met bef denkbeeld, om geene hinderpalen op te werpen tegen de ontwikkeling der duitsche toestanden , op de grondslagen in het janr 1866 gelegd. Juist de allernieuwste ontwikkeling der staatkundige betrekkingen heeft deze opvatting geheel bevestigd. _oo mogen wij dan het nieuwe jaar intreden met een vast vertrouwen op het behoud van den vrede.&quot;</p>
</text>
