<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het jaar 1869.</title>
	<p>&apos;4. loochen met&quot; zeide de fransche minister Baroche iv de ««Mg van 10 Juüj 1868, ter gelegenheid van de interpellatie Over de houding der regeering, ten op_chte van het _oh&quot; cilie nk loochen niet het bestaan eener partij, door ude ultrainontaansche genaamd, welke te meer rumoer maakt, naarmate *(1 minder talrijk is, en die (onder de katholieken) &lt;1 •-gbladeii bezit en de meeste vlugschrift,-:-, nitgeeft. tteerderheden echter, Mijne Heeren, ktumeii volstaan met flink te kandelen; z(j spreken slechts wanneer het nuttig en noodzakelijk is, maar verliezen geene noodelooze woorden over bijzaken.&quot; Wat het bovenbedoelde rumoer betreft, het is in het afgeloopen jaar niet ve-____e_d, maar zoo sterk toegenomen, dat tte*4e lege tt-ds beboald wanen zou, wist men niet al te goed, &lt;t_t de ernstige strijd naauwelijks begonnen heeten kan. Toch «en al laat Men door al dit wapengekletter niet zich omtrent «Ie wezenlijke sterkte van den vijand bedriegen, past liet eene *e***Wf meerderheid de teekenen der tijden te blijven gade- WAi-^opdat zij niet, voor dat het oogenblik der «flinke handelingen is gekomen, zich door een handvol tegenstanders late overrompelen.</p>
	<p>blaat men, met het oog hierop en zich houdende bij hetgeen het dichtst onder de waarneming ligt, nogmaals den afgesloten jaarkrnig gade, dan treft ons het verschijnsel, dat nagenoeg alle dagbladen en tijdschriften, die vroeger zich uitsluitend bezig Hielden met berichten en opstellen aangaande voorvallen en «aken van zuiver staatkundig of maatschappelijk belang, herhaaldelijk zich genoodzaakt zagen tot kortere of langere uitstapjes, op eert hun tot düsvel&apos; vreemd gebied; dat — gelijk men het spottend heeft uitgedrukt. - zekere aangelegenheden vroeger a. van wt-uitehd kerkdijken aard beschouwd, de aandacht der dagbMeh bijna in even hooge mate bezig hielden, »,ü -S* Vf&apos; het &quot;raan&apos; Tan de olie eu van de koffie. He L&lt;m&apos;v •_^ V°°r Twsta»%&lt;-&gt;1 voor de hand: Moeiden L?! fLTZICh,m hetg°en weu ****» ■**• WW* het Jg omdat die zaken niet langer uitsluitend dit karakter droe. Ren maar sommigen de politieke en sociale vraagstukken poogden te brengen op kerkelijk gebied. bii __L-_, &quot;r* ZOggen&apos;llat die P°B&amp;-en &lt;&amp;m wch openbaarden tan™ n \ a.&quot;&quot;&apos;- gdijk Biiroche het wtdrnkto, ultramonkatholiek &apos; n *£&amp;? +&apos;OCh heV»Ue *ich &quot;iet tot de Men! !- !&quot;&quot;*_ «üök eldt&apos;rS OaM !UÜU **** verschijndkf ______? 7„het geh°&quot;l genowea hoonden i_|destaatkunv«n e-m lil , imCi °fnel&apos; Bcheidi,,g nieuwe vereeniging RIS-S^S nadol&apos;de het 00genblik&apos; waar°P «ne-rSLI Dn howér e. * T bUnfer SeiroeW_ gewoon _ijn«ch te beroepen «e ï Jt f&apos;- 21cU stomk&apos;n tv tegen degenen, ZiZnl T. van zuiver rationalen Zood__L„ ,?_ Mi&gt;m^} dan rede en ervaring. M_to__-£T ff&quot;* str«d woge Welligt de toekomst k_n- Sbr-id m&quot;&apos;lrrf?Cllkt bela,,g&apos; in het S™ot i»h_ nog niet R3aalM 7 tkt ï** ™ z^ *• werd&apos; gedreigd iT^ÏZtZZL*o*&apos;0*&apos; k°rtelÜk raus lius IX, 0p 29 Junij 1863 een apostolisclien zendbrief doen uitgaan, houdende de aankondiging van een pekmnenisch koncilie, te openen op 8 December 1869, tot welks bijwoning !*,_- \ISSC]yrn van de« oosterschen ritus werden nitge-3. &apos; f en andere met-katholieken niet 10, ;ergeten&apos; Zulk eene buitengewone handeling, zonder vomafgaand overleg met de katholieke regeeringen en op een W, waarin geene gewigtige kerkelijke vraagpunten eene opossmg schenen te eischen, kon niet anders dan opzien baren; te meer omdat de inhoud van den zendbrief zelven, in verband met indere verschijnselen scheen aan te kondigen, dat men in Konie voornemens was, de afkeuringen van den Syllabus tot even zoo vele stellige geloofswaarheden te verheffen en dus de verhouding der katholieken tot de op vele dier afgekeurde beginselen berustende hedendaagsche maatschappij zeer te bezwaren -. H toch sprak niet alleen van /.den geweldigen «term, die de kerk teisterde&quot; maar ook _va_ de veelvuldige kwa en, waaronder de burgerlijke maatschappij gebukt ging/V ,Do katholieke kerk&quot; zoo zeide de brieverder „de katholieke kerk, hare zaligmakende leer en eerwaardige magt, als ook het hoogste gezag van den heiligen stoel w den door de verbitterdste vijanden Gods en der menschen ..mgerand en ver rapt; al wat heilig was werd veracht; het goed der kerk geplunderd- «1,. 1,; _ • ,■■, «. t..i;;i_„ „ ~ « , __ ,&apos; ac «&quot;schoppen, aanzienlijkste geestelijken en meest kathohek bm.„__ J „ 1 1 •• —&gt;v»-.i i l ., gezinde mannen op allerlei wilzen sSmtqïe^f1; °rf t 5 fal soddr: verderfelijke en allerlei 1- , kMBtM «%&lt;^ven; uiterst verbreid- bet „_i •Iv gedaanten aannemende sekten overal SïliWiS-Xf TJ _ukkige jeusd hr °rralium geleverd aan de 1,..™ !&apos; J ! n°s er?er- m vele oorden overmen nu _ om slechts «££&apos;l^^^SOTeagea. Daar landen h_d _»l,»n.i 11 1 ken te noemen —iv bijna nlle rTeds I iï, ÏU T°, gr de ov&lt;*tuiging, dat geestelijkei,niet mal%tar :St;Lb^h0fnViJr, T d^gd&apos; die dit _n__r-«- Wl-|zcnvan b«k«&apos;aainheid werden gevorderd, Ï^S^ doenovergaan,°of blijven genietende te T^o„ ,v „C&apos; h°e gl&apos;oote achtinS ook elders sommige rijken Küf S_2L _?S___. __7Ï daaKnboTen konden worden genoemd vanTtl oost«nv«k niet geheel vrij derine werd .ebeeten l g&quot;&quot; m de2en zendbrief pluuuenng werd geheeten, was men natuurlijk over het eeheel eenigennate nieuwsgierig naar hetgeen op dit koncilie waar schijnhjk zou worden besloten, waarbij, in katholiekelanden ,nog he?colitVT TgvedWdo Trees dat de besluiten van het concilie de stelling der katholieken ten opzigt-e der hedendaagsche maatschappij zeer zou bemoeijelijken. bladet -i 0&quot;.;-! r-f.er Zijd!&apos; hetgeen door MtaSly^^ST dW&apos; -nmedelijken uitslag va_ deze mededeelingen kS fk 7. * aard del&quot;Zaak kondön ciè&apos;le handelingen der betrSk^ gr°&quot;dsl3g &quot;f&quot; Voor offtniets over.da,reei,S S^&apos;SST&quot; &quot;/&quot; hield regeeringen niet wel konden aannemen aD ecne aiwachtende houding •&amp;*!«!fSü»dH rders; althans °* von Hohenlohe, eene rondgaan]* y , prins ken regeeringen werden ufSitf t&lt;°&apos; &quot;&quot;** b&lt;iÜ&apos;°klijk overleg, .opdat de kZ# *ot e^ bouding, welke men ten \Ztt van .r^&apos;™ W^^er de te nemen.&quot; WDJte van het koncilie dacht aan</p>
	<p>Von Hohenlohe gin? daarin „•+ het koncilie .vermoedelijk itl*JZt.,,Vfa&quot; de .&quot;^weging, dat ™*grt__kken zou behandelen Iv?! . Geologische aard, die op een koneih„ if v.&apos; daar vraa^tukken van dien «** hangende Zea&apos;rll^T *&quot; T&quot;d&quot;n beslist&apos; tha»a de&gt;&apos; Pauselijke onfeiffia.rbe, .&quot;d^ waarschijnlijk het vraagstuk «■*. WolkJ vra&quot;aa;t ,m **»**« *ou worden genoworden genoemd mL™ „_*_&quot; *&quot;*«_%« aard moet over alle vorrten en^S S*&quot;* °°k ** «*■___■« scherden) in wereldsche zaLn tTï dl° Tan de kerk z«» geheid zou worden verheven &quot;V f CU tot ecße de mededeehngen van het nffi • J ïdat&apos; te oordcelen naar CiviUa Cattolica, de afkeuring10113&quot; orgaan dL&apos;r haie&gt; de concilie zullen worden veranderd _*&quot; den s&gt;&apos;ll:1üus door het creeten, - terwijl toch deze artit ,m stellig° besluiten of dezijn tegen onderscheidene ho0fdbec&apos;;&quot; Van dea syllabus gerigt leven der beschaafde natiën.&quot; fa aseiei» van het politieke Zeer terecht antwoordde graaf Von ._ Oostenrijk, dat het begins.! vaa vo-ia^!,(op.?,5 Mei) namens &quot;en vriJbeid der kerkgenootschappen, ieder in den zijne, niet te Vereenigen was met praeventieve maatregelen, tegen mogelijke besluiten eener hooge kerkelijke vergadering. Omtrent hetgeen op het concilie plaats grijpen zou, kou men tot diis veV niet dan meer of min gegronde vermoedens opperen en eerst wanneer ontwijfelbaar bleek, dat men voornemens koesterde of besluiten ___, bepaaldelijk »n strijd met hetgeen moest beschouwd worden als behoorende tot het regtsgebied van den Staat, kon over gemeenschappelijke verdediging:-: o worden b meende von Beitst, zou het dan nog tijds genoeg zijn. In dit gevoelen van graaf von Beust werd blijkbaar door alle regeeringen gedeeld. Mon nam eene afwachtende houding aan, maar liet tamelijk duidelijk blijken, dat in voorkomende gevallen de rechten van den staat en van de mmts «happij zou.l.n worden gehandhaafd; men beschouwde dus van wege de regeeringen het koncilie voorloopig als een zuiver kerkelijke aangelegenheid; legde, toen het vertrek der bisschoppen naderde, hun geene inoeielijkheden in den weg en — gelijk de Italiaanse!- regering, die in vele opzichten het meest bij den afloop der zaak betrokken is, en evenals de Beijersche aanvankelijk tot praeventieve maatregelen genegen scheen te zijn, — deed hoogstens eenige pogingen, om door het verspreiden van sommige gesch de oogeiivan de katholieke wereld voor de mogelijke gevolgen van het koncilie te openen.</p>
	<p>Het groote publiek gedroeg zich niet zoo volkomen lijdelijk en om de aandacht levendig te houden, ontbrak het trouwens niet aan geschriften van voor- en tegenstanders, of aan voorvallen , die met de aanstaande groote gebeurtenis, middellijk of onmiddelijk in verband konden worden geacht.</p>
</text>
