<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>x ADRIAAN SCHAKEL, l \^^^B^S%) ) Heiligenwegf, Amsterdam. IpiIENGELSCHE ONDERGOEDEREN, ONDERPANTALONS, SOKKEN, KOUSEN, BORSTKOKKEN, ONDERHEMDEN, EANTAISIEONDERGOED, SCHOTSCHE WOLLEN PAKKEN. (34610) Allo ac-iTage ersclioint esne Nummer A Alle Buclihandlungen und PostSmtcr OimUmfango von 1-2 Bogen vjg f &quot; des In- und AuBla_des ~ lm grössten Folio -Fonnat mit Extra-Heilagen X^èr: -7?%*/ nchmcnßestcllungen anu.lielen, auf Verlangen M und zahlreichea .. _ _ //T^ ?•• _v\. &apos;Jt DERBAZAE DER BAZAr|T^&apos; &apos;VsT^ FamilleH-Zeitung, c|&amp; vierteljahrlich dei* WClt. r/gk, &apos; :JW das beliebtcste und gelesenste Blatt für 1~ 11. 1.6 O. o? Er ers-ieintin llverschied.Sprachen &apos;-%■ _.-• _«td .nterlc-tt-n.. &lt;^_&lt;/~) £2V-^ö in eiller A&quot;r,a&quot;e von fast einer » etn i_fatt fur aHe gfembe. |iafOcn gHmoit gttmpfare. Fünfzehn Jahre sind es nunmehr, dass der Bazar den ersten die billigste, weil sic die beste umi rcielihaltigste ist. Unsere Prospect in die Welt schickte. Was wir damals versprachen, Abonneriliunen mogen den nu_roelir beendigtcn Jahrgang durcheine Zeitung für die Frauen und ibre Fainilien zu schaffen, wie Llattern und darm fra gen wir sic: Glcbl es om Dlatt der Welt, &apos; es vordem keine .ïhnliche g.ib, d. h. eine alle modiseben, ökono- dass in solchem Maasse und so gewissenhaft dem Interesse ilircr mischen und asthetischen Interessen der Frau vertretende und eigenen Persen, wie ilirer familie, dein Interesse ihros 6cfordernde Zeitung, ïstuns, wieder Erfolgbeweist, ge!migen. Der schmackes, ihres Geistes und llcrzens, il-.res Hausbalts und ilircr Bazar ist seit Jahrcn cm Weltblatt, er winl iv einer Auflage von fast Börse Jleclinung tragt wie der Dinar. — Der Bazar isl kein Lnxusciner lialbcn Million blatt, sondern nützlicb im eniinenlcii Sinn des Works; er lebrt Exemplare und in elf Spraclicn gedruckt. Aher „enn auch «Heser die üamen nicht uur sicli gesclnnackvoll und modern kleiden. colossale Erfolg uns auf das klarste beweist, dass der Bazar sondern wie man auf die lulligste und bequemstc Weise sicli einem Bediirfniss der Fr.iuenwclt entspreche, so gab sieh die gosehmaekvoll und modern kleiden könne. Er berücksicbügt fiedaction doch memals eitlem Selbstgenflgen liin, sondern war jedes Aller und cignet sieh für IVaiien aller Stilndc! Er ist om mit uncrniüdlicber Ausdauer stets darauf bedacht, Sm- Programn] treuer Rathgeher für das ganzc Hans: für «len Salmi, das Boudoir, xv erweitern und den Abonnentinncn von .lahr zn .lahr Voll- das Wolin- vvd Kiiiderdmmer, für Kïiche und Keiler, ia so kommncres und Mehr zu bieten. Wir kennen desbalb heule wie luiiverseïl ist der Bazar. dass er auch im Raueliziiiiiuer des I&apos;lausvor Is.lahi&apos;en sagen: der Bazar ist die billigstc Fraucn_ntung, berm sieh den Eingailg erobe.t bat, kiirz: ®Der Bazar ist die weStverbreitstste, beste und billigste Frauenzeitung der Welt.</p>
</text>
