<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Oostenrijk.</title>
	<p>Te Weenen zijn 100 beschaafde en geleerde mannen bijeengekomen om een vereeniging tot stand te brengen tot verdediging en handhaving der duitsche belangen. — De arbeider Hartung, tegen wien een bevel tot inhechtenisneming was uitgevaardigd, en die zich uit de voeten had gemaakt, heeft zich, gelijk de If&apos;icner Vorsladtzeitung verneemt, naar België begeven, ten einde zich daar in verbinding to stellen met den gevluchten gociaal-demokraat Soebaritscn (een Kroaat van geboorte) die zich te Quie Train aan de fransche grens ophoudt. — Uit Praag wordt gemeld, dat des daags voor nieuwjaar eene scherpe huiszoeking heeft plaats gehad in de woning van den hoofdredakteur der Narodmj Listy- Men wenschte de hand te leggen op de kopij van een artikel betreflende den opstand iv Dalmatië en op het handschrift van een opstel over de schoolkonimissiën, hare samenstelling en werking. De politie is in hare poging niet geslaagd. Mét betrekking tot den toestand m Dalmatië verneemt men zeer gunstige berichten, voor zoover deze in betrekking staan tot de onderwerping der insurgenten. Het voorstel tot onderwerping aan het wettig gezag, door de bewoners van Crivocie ingediend, is door den opperbevelhebber van het expeditionaire leger verworpen, op grond van den onvoegzaraen toon, welke in dat gansche stuk tieerschte. Het lijdt echter geen twijfel of de algemeene oorzaken, welke reeds de onderwerping van het meerendeel der insurgenten hebben teweeggebracht, ook op de bewoners van Crivocie een gelijken invloed teweeg zullen brengen; ookde hardnekkigsten onder de insurgenten, de Crivocianers, de woeste bergbewoners, die de gruwelijkste wreedheden begingen aan de weerlooze gekwetsten op het slagveld achtergelaten, ook zij zullen zich weldra moeten onderwerpen en de straf hunner misdaden dragen. Niettegenstaande reeds eenige dagen zhn voorbijgegaan sedert de nieuwe gezant van Pruisen en den noordduitschen bond voor de eerste maal ten hove verscheen, om den keizer zijne geloofsbrieven ter hand te stellen, wordt nog algemeen gesproken over het incident, hetwelk bij die gelegenheid heeft plaats gehad; dit is te meer het geval, dewijl voor een paar dagen eene bijzonderheid dienaangaande is bekend geworden, welke aan de&apos;zaak haar eigenaardig relief scherikt. Bij gelegenheid, dat de generaal von Schwelnitz, de gezant in kwestie, met het hofrijtiug op het voorplein van het paleis was aangekomen, bevond zich iemand aan de groote trap van den ingang, die naar het scheen, alles in het werk stelde om de aandacht te trekken; hij was gekleed in hanoversche uniform, hetgeen niet weinig toebracht om aan de zaak zelfs meer dan den schijn eener demonstratie te geven. De man in de niet meer officieel erkende uniform was de kroonprins van Hanover. Het hier medegedeelde feit had een zeer onaangenainen indruk gemaakt op den pruisischen gebint, hetgeen door den scherpzinnigen rijkskanseher, zegt de Neue KreiePresse, onmiddellijk werd waargenomen. Het gevolg hiervan_ was, dat weinig tijds&quot; daarna een hoofdambtenaar van de iijkskanselarij zich aanmeldde bij den heer Platen, opper-ceremomemeester van den c_-konin&lt;» van Hanover. Uit naam van den heer von Beust deelde hii hem diens hooge ontevredenheid mede over het gebeurde; hi&apos; voegde er den wensch bij, dat de onttroonde koning het voegzaam mocht achten zeer spoedig een vreedzaam verblijf buiten de grenzen der oostenrijksche staten te kiezen. Deze laatste bijzonderheid is dezer dagen bekend geworden en geeft uit den aard der zaak stof tot allerlei op- en aanmerkingen, naar gelang van de politieke grondbeginselen dergenen die de zaak bespreken. — Eene deputatie, bestaande uit het domkapittel en uit de geheele geestelijkheid der diocees Linz, is naar Weenen vertrokken om den keizer een adres te overhandigen, waarbij verzocht wordt den bischop van Linz zijn vroeger inkomen — &apos;best-i-mde uit ƒ 12,000 gewoon salaris met de inkomsten va_.__£. scheidene kroOngoederen, te laten behouden. Men verwacht een weigerend antwoord. —De l^L* bevat in haar J°nS3te nommer het volgende officieuse bericht: °</p>
	<p>«De reeds door ons vermelde besprekingen, om een verzoening der beide fraktiën van het ministerie tot stand te brengen, zijn heden Voortgezet. Daarom had de aangekondigde ministerraad heden niet plaats. Eene zitting van dit staatalfchaam wordt nu ook in de eerstvolgende dagen niet meer verwacht.</p>
</text>
