<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OVERZICHT VAN DEN HANDEL IN HUIDEN EN HOORNS IN 1869.</title>
	<p>Voor zuid-amerikaansche en oost-indische soorten bleef de stemming gedurende het afgeloopen jaar, over het algemeen zeer voldoende en waren dien ten gevolge handel en prijzen zeer bevredigend en animeerend voor de aanvoerders. De aanvoeren der laatste tien jaren waren als volgt: 1860, 100,075 stuks »(&apos;5. W», 652 « 1861, 123,459 » |_™&apos; ,???*_? &quot; IBfi2 105724 * ioo/, ii4,.oi // 1863. 8(1.133 n \lf&apos; J^-133  1864, 73,032 « 1869&apos; 137&apos;521 &quot; Voorraad P°. Januari: 1861, 24,487 stuks. 866, 1,960 stuks. 1862,38,631 « *.7, 2,6,5 „ 1863, 24,967 * *68, *#* &quot; 1864, 34,483 « }_*£&apos; r 3 &quot; 1865 1.374 ii t&lt;i lil, ti, o/b » Verkoopenbeliepen in 1869 161,933 stuks. De voorraad op P°. Januari 1870 bestaat uit 1137 stuks Java runder, 589 stuks dito buffel en 4800 stuks Calcutta huiden. Inlandsche artikelen, voornamelijk gezouten huiden en vette kalfsvellen ondervonden geregelde vraag en dus ook tot weinig varieerende prijzen, koelante plaatsing voor exportatie Nuchtere kalfsvellen deelden slechts eemgen tijd m de goede meening en werden tot lagere prijzen afgegeven. Paardenhuiden tot hoogere prijzen met veel vraag voor kon- Van&apos; hoorns werden eenige partijen zuid-amerikaansche en oost-indische buffel in publieke veiling en bij inschrijving tot verhoogde prijzen verkocht. Inlandsche ossen- en koehoorns bleven geheel verlaten en niet dan tot uiterst lage prijzen aan te «engen. De aanvoeren bestonden in 1869 uit 48^60 stuks zuid-amerikaansche en 20,770 stuks O. I. buftelhoorns.</p>
	<p>Voor den KATOErV-HArVDEI. kenm.-rkte zich hetafgeloopen jaar door afwezigheid van politieke, finantieele en kommercieele panieken en knses, een matigen rente-standaard, almeen herlevende welvaart, geregelden handel en gemiddelde PD.„P&apos; van manufakturen en de handel in katoenen goederen in het algemeen gaven wel aanleiding tot klachten doch in de laatste maamlen zijS die door belangrgke vraag tot zwijgen gebracht. De meeste spinners en wevers hebben thans weder voordcelige kontrakten voor langen tijd kunnen aangaan al zijn voor sommige soorten de prijzen ook nog met geheel bevredigend De geschiedenis van den loop der katoenprijzen is ditmaal zeer eenvoudig. Opmerkelijk is het hoe rgzing en daling gelijken tred houden met den &apos;voorraad te Liverpool. Men zou bijna zeggen, dat dit het eenige feit is wat verhooging of verlaging teweegbrengt; hoewel ook hier dikwijls gevolg is wat oorzaak schijnt te zijn. Nemen wij middling New-Orleans tot basis: Van 7 Jan.tot 1 April daalde de voorraad van 352/ in. tot 236/ m. B; in diezelfde tijdsruimte steeg de prijs van 111/ g op 12&apos; - Van 1 April tot 27 Mei steeg de voorraad van 236/ m. op 423/ m. B; in die: zelfde tijdsruimte daalde de prijs van 12% tot 111/2. Van 27 Mei tot 19 Aug. daalde de voorraad van 423/ m. tot 228/ m. B; in diezelfde tijdsruimte steeg de prijs van 10/2 op 14. Van 19 Aug. tot 16 Sept. steeg de voorraad van 229/ m. op 460/ m. B; in diezelfde tijdsruimte daalde de prijs van 14 tot 131/4- Die laatste voorraad-vermeerdering was te groot. Len aanvoer van 214/ m. b. in één week! Sedert daalde het_voorraadcijfer; maar tengevolge der geringe inkoopen der spinners (die waarschijnlijk veel direkt van Indiö ontvingen) kon de prijs zich niet herstellen, doch daalde verder tot op US/_, bij een voorraad van 435/ m. (11 Nov.) . Van 11 November tot 2 December verminderde de voorraad met 100/ m. en steeg do prijs %. Thans wordt «le markt meer dom- het groote cijfer der receipts in de Vereenige Stoten, aan wel door het voorraadcijfer te Liverpool beheerst-ht. De direkte toevoer in dit jaar bestond uit het volgende: Van N.-Amerika 7858 b., Brazilië 1649 b., Britsch Indie 21,423 b., te zamen 30930 b. en nog verwacht van N.-Amerika ca. 10,000 b., Brazilië 2300 b., to zattien 12,?Ö0 b,, totaal 22 ladlnfffltt mei ruim 43,000 b., tegenover éêne lading van 1200 b. in A&quot;. P. (De indirecte invoer van Liverpool, Londen en Havre bedroe* gen ongeveer 23,000 b.). Wij .toen hier volgen eene statistieke opgave van de aanvoe» ren, verkoopcn en den voorraad in de twee laatste jaren: Invoeb. Omzet. Voorr. einde Dec. Soortex. 1868. 1869. 1868. 1869. 1868. 1869. Balen. Halen. Balen. Balen. Balen. Balen. Noord-Anierik. 17427 15116 19727 15016 500 600 Oost-Indisch.. 35788 48900 32688 39555 9500 18845 Surinaamsch.. 463 408 436 541 133 — Div. soorten.. 1048 1686 1621 409 297 157* Totaal.... 84726 66110 54472 55521 10430 21019 De prijzen van het vee waren: vette&apos; runderen Iste kwal. ƒ260 a &apos;280; 2de kwal. ƒ2OO a 270; 3de kwal. ƒ240 a 260; melk- eu kalfkoeien door den geringen aanvoer geen prijs bekend; schapen idem; varkens 56 a 60 c. per KG. AARDAPPELEN: Duinzand ƒ3a 5; Zeeuwsche Jammen ƒ2 70 a 3.25; Friessche Jammen ƒ 2.80 a 3; Fransche Jammen ƒ2 30- Munstersche ƒ 2.30a2.60; Roode ƒ2.70; Zwarte of Groningers ƒ 1.85 a 2; Pruisen ƒ 2.50. lIOORX. 31 Dec. Rogge fla 7.25; Tarwe ƒ8 a 8.50-, Garst ƒ 5 a 5 50; Haver ƒ 3.50 a 4.50; Witte Erwten ƒ 10a 11; Groene ƒl3 a 15; Grauwe] ƒ 14 a 15; Vale ƒ11; Bruine Boonen ƒ 11 a 12; Paardenboonon ƒ 8; Mosterdzaad ƒ 19 a 20; Kar weizaad ƒ22 a 25; Aardappelen ƒ3 a 3.25, alles per mud. Aanvoer als monster 185 HL. Boter per kopje 50 a6O c. Eieren ƒ4.50 a 5 het honderd.</p>
</text>
