<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE BAAS KOMT. (401) Blijkens AKTE, den 31 December 1869, ten overstaan van dm Notaris J. W. H. 11. DBUYVESTEYN, te Amsterdam verleden, hebben de ondergeteekenden PETER WILHELM VAN MARSELIS HARTSINCK, Konnnissionair in Effekten, en THOMAS COOL, destijds zonder beroep, beiden wonende te Amsterdam, met elkander eene VENNOOTSCHAP aangegaan tot voortzetting en uitoefening van eenen Koiuinissiehandel in Publieke Fondsen ca Eflekten en Waarden, het Bezorgen van Beleeningen en Prolongatien en hetgeen verder daartoe behoort, onder de bestaande firma van HART-IrVCR &amp;C°.« waarvan ieder dfii Vennooten de teekening zal hebben, edoch niet anders dan tot de zaken, die het onmiddelijk onderwerp der Vennootschap uitmaken. De Vennootschap,&apos; die een aanvang heeft genomen met 1 Januari 1870, is aangegaan voor den tijd van 10 Jaren, met stilzwijgende continuatie na dien tijd van vijf tot vijf jaren, zoolang/ geene schriftelijke opzegging zes maanden te voren door een del&apos; Vennooten zal zijn gedaan. P. W. VAA IMARSELÏS HARTSINCK. T. COOL. (279) De COMMISSIE van LIQUIDATIE der Brandverzekering-Maatschappij ARCIIIIUEDES, te &apos;sHage, vernomen hebbende dat door deloyale concurrentie het gerucht wordt verspreid, dat de Maatschappij ARCHIMEDES jailliet zoude zijn, acht het haar plicht voor de eer van Aandeelhouders en tot geruststelling van de Verzekerden, deze valsche mare openlijk tegen te spreken. De Maatschappij ARCHIMEDES, die ten allen tijde, zelfs onder de grootste rampen, steeds onmiddelijk aan hare verplichtingen heeft voldaan, zal op dezelfde wijze alle nog te vallen schaden betalen, waartoe zij volkomen in staat is, aangezien van haar Nominaal Kapitaal van ƒ 500,000 slechts 20 percent is verloren, en do Aandeelhouders aansprakelijk blijven voor de overige 80 percent, waarvoor zij ten volle goed zijn. Bovendien zijn de nog loopende posten allen herverzekerd. Ten slotte durft zij de bij Archimedes verzekerden de kostelooze overschrijving in de Maatschappij Imperial gerustelijk aanbevelen omdat aan haar ten volle is gebleken, dat do soliditeit dier sedert 67 jaren bestaande Maatschappij boven allen twijfel is verheven. (272) Foor de Commissie van Liquidatie der Maatschappij Archimedes: C. T. VAN MEURS, Voorzitter.. VERIFICATIE. De bekende en onbekende Schuldeischers in het Faillissement van NICOLAAS POSTHUMA, Biersteker en Agent van diverse Maatschappijen, wonende te Heerenveen (de bevoorregto of pandhebbenden er onder begrepen), worden in persoon of bij behoorlijk gemachtigde opgeroepen voor de Vergadering ter verificatie hunner Schuldvorderingen, welke zal plaats hebben op Donderdag den 13den Januari 1870, des namiddags tel uur, in het Paleis van Justitie te Heerenveen. (273) p. ANDREiE, Curator. J. EECKHOFF en J. H. ROCQUETTE, Makelaars, zullen op Maandag 31 Januari 1870, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in het Lokaal de Brakke Grond, des Avonds na Zes Ure, in veiling brengen: Een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd HUI- met anex IA _i 111 l*i. Open plaats en extra groot Onderstuk en ERVE, vroeger tot Fabriek ingericht en van ouds genaamd De Groote Keizerskroon , gelegen op den N. Z. Voorburgwal en hoek van de Oude Braak, L 444 en 443, Kad. Sektio F, N. 4312, groot 2 Ares (Roeden) en 45 Centiares (Ellen). Breeder bij biljetten omschreven. Te bezichtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van I—3 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilkonditiën zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen ten kantore van voornoemden Notaris, Rokin, hoek Olieslagerssteeg. (284) lEMAND , met den binnenlandschen handel in Manufacturen door veeljarige praktische ervaring geheel bekend, en beschikken kunnende over een kapitaal van ƒ 12,000 tot ƒ 15,000, wenscht zich in eene goedbeklante gevestigde zaak teASSOCIEEREN. Reflecterenden gelieven zich per franko brieven te adresseeren subb lett. B. B. G. Bureau Handelsblad. (291 )P</p>
</text>
