<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>lieejl Amsterdam&apos;helang by eenstoombootvaart tusschen Vlissingen en New-lorkt is eene vraag die ik herhaaldelijk heb hooren opperen, als soms «le plannen der koninklijke nederlandscbe stoomboot-maatschappij en haar leening ter sprake kwamen. Bepaald ontkennend werd de vraag wel nooit beantwoord; toch bleek mij steeds dat het groote belang deizaak juist voor onze stad, slechts door weinigen werd begreen naar waarde geschat. Dit is wel hieraan te wijten, dat de handel tusschen Nederland en Amerika zoo weinig beteekenend is. Er zijn er slechts weinigen, die in hun bedrijf bepaaldelijk schade lijden, omdat onze gemeenschap niet de Vereenigde Staten minder goed is dan die bij onze buren; men voelt het gemis niet van wat men nooit gekend heeft, en «1 ■ meerderheid van ons handeldrijvend publi&apos;k. omdat het dezen handel niet kent. geeft zich geen rekenschap van de enorme uitbreiding, waarvoor hg vatbaar is;— en toch de welvaart van Liverpool, Havre . Breinen en Hamburg hebben die steden grootendeels te «hinken aan hare handelsi&apos;elatiën met de nieuwe wereld. Begeeft n daarheen, ziet de drukte en beweging die er heerschen, dan eerst zult ge u een denkbeeld kunnen maken van den omvang van een handel, die telken jaar in uitgebreidheid toeneemt, en reeds nu meer kapitalen cii werkkrachten bezit, dan dien met het verre Oosten, waarin wij steeds uitsluitend ons eldorado blijven zoeken.</p>
	<p>Welnu, de opgaven van onderscheidene brochures en geschriften hebben bet duidelijk aangetoond de ligging van Nederland is uitnemend geschikt om ons een ruim deel in dat verkeer te doen verkrijgen. Het eenige wat wij behoeven, is eene versneld.! gemeenschap om van de voordcelen dier ligging partij te trekken, en onder de steden van ons vaderland die daarvan de vruchten zouden plukken, zal Amsterdam zeker niet de m__tbedee.de zijn. Daar toch zijn de meeste kapitalen aanwezig, evenzeer de zenuw van den handel als van den oorlog, en vooral onmisbaar bij een handel als die op Amerika, waarvoor nog immer liet kapitaal moet geleverd worden, door den koopman aan deze zijde van den Oceaan. En dat verkeer tusschen beide werelddeelen reeds nu zoo belangrijk, zal zich nog op ongekende wijze verder ontwikkelen. In de Vi-reenigde Staten worden thans de beginselen van vrijen bandel door de hoofdmannen van alle partijen luide gepredikt; overal vinden zij ingang, behalve in eenige noordoostelijke staten, wier welvaart op protcktie steunt, en het lijdt geen twijfel, of, bij het dagelijks grooter wordende gewicht, dat de midden- en westerstaten in de schaal leggen, kan de zegepraal der vrijzinnige handelsbegrippen reeds nu als verzekerd beschouwd worden. Over weinige jaren, wellicht vroeger nog, misschien nog voor het eerste nederlandscbe stoomschip van Vlissingen vertrekt, zullen de tarieven den toegang met meer sluiten voor zooveel produkten der europeseke nijverheid, die thans alleen door exorbitante rechten wordon geweerd. Voor de fabrieksdistrikten van Zwitserland, Zuid-DuitschlandJ den Elzas, Westfalen, en wij hopen ook van Nederland, zal dan een tijdstip van vernieuwd leven geboren worden, en al die nijvere streken zullen voor ons land, voor onze stad kunnen worden, wat Birmingham en Manchester voor Liverpool geweest zijn, de krachtige steun van haar handel. Ik herhaal het nogmaals, «le betrekkelijke onverschilligheid der hoofdstad voor de plannen der koninklijke nederlandscho stoomboot-maatschappij, is wel hoofdzakelijk te wijten aan onbekendheid met wat de handel op Amerika is en worden kan. Maar er is nog eene andere beschouwing dio mede storend fewerkt heeft, en wel eene zeer kleingeestige. «Waarom zullen e schepen niet van het Nieuwe Diep varen?&quot; heb ik meer dan eens hooren opperen. Het is, als zou men dan aan de lijn een meer Amsterdamsch karakter toegekend hebben. Vlissingen is zoo zuidelijk, — men is hier altijd (-en weinig jaloersch van »den Zuid,&quot; — zooveel dichter bij Rotterdam dan bij Amsterdam! Ik wensch hierop te antwoorden: I°. Dat de kon. nederl. stoomboot-maatschappij steeds heeft verklaard, dat zij als uitgangspunt de voorkeur zoude geven aan een onzer groote handelssteden, indien zij slechts voor de groote schepen toegankelijk waren . en dat men dus kan verwachten , dat, zoodra onze nieuwe waterweg gereed zal zijn, en dit zal waarschijnlijk het geval zijn lang voordat derotterdamsche bevaarbaar is, dat dan de maatschappij zich haasten zal, haar lijn naar Amsterdam te verleggen. 2&quot;. Dat zoolang er een voorhaven zijn moet, het voor Amsterdam vrij onverschillig is of die voorhaven Vlissingen dan wel Nieiiwediep heet, dat die voorhaven als de meest wenschelijke moet beschouwd worden, die het meest geschikt is voor de dienst en dat de ligging van Vhssingen iv dit opzicht vele voordcelen oplevert, vooral voor den aanvoer van transito-goederen,boven die meest afgelegen hoek van ons land, dien men het Nicuwediep noemt. 3 . Dat, juist omdat de beste haven voor de amerikaansche lijn zooveel dichter bij Rotterdam dan bij Amsterdam gelegen is, In-t voor de hoofdstad van het grootste belang is,&apos;dat de vaart in de banden kom.&apos; van de kon. nederl. stoomboot-maatschappij eu van geene andere. Zij heeft te kennen gegeven, dat zoolang zij van Vlissingen zal varen, zij voor hare rekening zal nemen het binnenvervoer naar Amsterdam, Rotterdam, Middelburg en Dordrecht. Amsterdam dus zal niet achterliggen bij die andere steden. Wat zou men in dien geest te verwachten hebben, indien de pogingen der maatschappij eens mislukten, en de vaart werd later tot stand gebragt door de rolterdamsche kombinatie, die zich reeds gevormd heeft, of door eene engelsche maatschappij, die men beweert, dat de heer M. 11. Jansen uit vaderlandsliefde (?) tracht in het leven te roepen, in tegenstelling van de door hem afgekeurde plannen der hier gevestigde maatschappij. Een paar millioen zijn er slechts nog benoodigd. Zouden die niet bijeengebracht kunnen worden in deze stad, waar men de mlllioenen bij tientallen en soms bij honderdtallen ziet opkomen, zoodra &apos;er slechts sprake is van den een of anderen spoorweg , gelegen men weet niet recht waar, tusschen een paar onbekende plaatsen, wier barbaarsche mimen men gewoonlijk voor het eerst uit den prospectus verneemt! Het is waar, die spoorweg-leeningen worden veelal door buitenlandsche regeeringen gewaarborgd, en ons renteniers-publiek is slechts dan gerust, als het voor debiteur den een of anderen monarch heeft, keizer, sultan, of khedive, groote heeren wier linantiën het weinig kan beoordelen, en die het nimmer tot nakoming der aangegane verbiudteiiis kan verplichten. Aan hunne obligatien geeft men verre de voorkeur boven die van de meest solide maatschappijen, wonende in ons midden . «vier bestuurders wij kennen. wier geldclijken toestand wij kunnen onderzoeken, en die wij, mogt ook haaide lust eens&apos; bekruipen, om eene couponsbelasting in te voeren of om eene reiiten-conversie uitteschrijven of om ons niet eigengemaakt papierengeld te betalen, terstond voor den nederlandschen regier zouden roepen, om haar die kunsten voor goed at te leeren.</p>
	<p>Maar de waanzin van ons volk op dit punt, — een waanzin, die, ik vrees, het later duur genoeg zal te staan komen — is toch niet zoo aanhoudend, dat bij niet soms plaats maakt voor oogonblikken van gezond verstand. Mogen de dagen van 4 en 5 &apos;Januari tot die lucide oogenblikken behooren! Moge het amsterdamsch publiek door ruime deelneming in de opengestelde leening toonen, dat het de oogen niet sluit voor een waarlijk amsterdamsch belang.</p>
	<p>Aan de Redaklic! .. .. Ook ik, mijne heeren, verzoek nog eens voor dit mijn schrijven een plaats in uw veelgelezen blad, ter beantwoording van het laatste schrijven van den heer J. Schaap Hz., dato 9 December 1.1. , , Ik had van den heer Schaap verwacht, dat, indien hij lust gevoelde, mijn eerste schrijven te beantwoorden en zoo mogelijk te weerleggen, hij dan op goede gronden zou getracht hebben aan te toonen, dat mijne gedane proefnemingen niet goed waren gedaan, of door proefnemingen, van zijne zijde gedaan. had getracht aan het licht te stellen, dat de kaas werkelijk door het zout verzwaart, in de plaats van eene zeer oppervlakkige beschrijving te geven, van het, zoo als zijnedele het noemt, &quot;uitd&apos;rogingssysteem b;.i kaas,&quot; waarmede niets bewezen wordt. &apos; Want, tot geruststelling van den heer Schaap, durt ik beweren , dat wij, kaasmakers, zeer goed met het //uitdrogingssysteem van kaas&quot; bekend zijn . en dat dit door den goeden kaasmaker wordt bevorderd of tegengegaan . al naar mate de tijd van het jaar en de omstandigheden zulks vereischeii, om een goede en smakelijke kaas te leveren, hetzij voor verre verzending, hetzij voor&apos; meer dadelijk gebruik. Wij weten zeer wel, dat er nog weinig waterdeelen in de kaas aanwezig zijn, als die uit de pers wordt genomen, die in meerdere of mindere mate moeten verdrogen, en zulks ook doen, en waardoor de kaas natuurlijk lichter wordt. Ook weten wij , dat de kaas in het zout staande, zoutdeelen in zich opneemt, al weten niet allen dat dit //chlorsodium&quot; is. Maar wij weten ook tevens; dat, hoe meer zoutdeelen dekaas in zich opneemt, hoe lichter die wordt en niet zwaarder, zoo als door den heer Schaap is beweerd. En, dat dus het zout, hoe onmisbaar ook, om de kaas voor bederf ie bewaren, den kaasbereider aanzienlijke schade veroorzaakt , in plaats van voordeel, zooals uit mijne proefneming, in mijn eerste schrijven omschreven, ten duidelijkste blijkt; en dientengevolge, ik herhaal het hier nog eens: de accijns op het zout voor den kaasmaker eene drukkende belasting is te noemen. Dat de heer Schaap mij deze ééne vraag, op goede gronden steunende, beantwoorde: Waarom is de kaas n°. 2 zoo veel meer in zwaarte verminderd, dan n°. I, niettegenstaande n&quot;. 2 zoo veel meer zout in zich had opgenomen, en dus naar evenredigheid zwaarder had moeten zijn? en de kaas n°. 3 nog weer meer was verlicht dan n°. 2, niettegenstaande n°. 3 nog meer zout in zich had opgenomen dan n°. 2, en dus de zwaarste had moeten zijn, of althans het minst in gewigt had moeten verliezen &apos;t Komt dit alleen door het //uitdrogingssysteem&quot;? Alleen — door het verdrogen van wei- en waterdeelen?... Of zouden ook welligt, naar evenredigheid dat er meer ol minder zoutdeelen in de kaas worden opgenomen, vetsoorten worden afgescheiden en uitgedreven, die vooreen zeer groot deel behouden moesten blijven, en die meer voordeel aan gewicht opleveren dan het zout, waarvoor zij plaats moeten maken.-&apos; Ik herhaal het, dat de heer Schaap mij deze vraag op goede gronden steunende beantwoorde, indien hij dit kan, en dan daarbn nog het bewijs levere, dat de kaas door het zout verzwaart, en zwaarder &apos;wordt, naar evenredigheid deze meer zont in zich opneemt, en dus het zout, eu bovendien de akcijns op het zout, den kaasbereider aanzienlijke voordcelen oplevert. Bewijzen — grondige bewijzen vraag ik — en geen redeneringendie niets bewijzen. Het vraagpunt is te gewigtig, om zoo maar losweg behandeld te worden. En — moet de heer Schaap die bewijzen schuldig blijven — wel nu, dat hij dan verklare, dat hij in dezen heeft gedwaald, en bekènne, dat de opname van het zont in de kaas geheel andere uitkomsten oplevert, als hij, en welligt vele nietdeskundigen met hem, bij eene oppervlakkige beschouwing hadden vermoed. ..„ . , Do heer Schaap schrijft mij ui zijn laatste schrijven bedoelingen toe , die ik, ik verklaar het hier rondweg, niet in het minste heb gekoesterd. Hij toch doet voorkomen, dat mijne bewerin&quot;, dat het gebruik van zout den kaasmaker aanzienlij... _.l_/_l heiv-tent: «ten __JS{&apos;&apos;&apos;_,^F&apos;,-l.,4.retlCen &gt; noe 0n~ _n_i. (.— .... »_., hom I,ot •■&quot;—&apos;■» met J&gt;.—«._.._ — _. _. _„ zwaren.&quot;</p>
	<p>f-n — ook hierin dwaalt de heer Schaap: mijn éénig doel met mijn eerste schrijven was, om de ongegronde bewering van den heer Schaap, in zijn eerste schrijven op den voorgrond gesteld, op goede gronden, steunende op de- verkregen uitkomsten , van door mij gedane proememingen» te weerleggen. Ware het mijn doel geweest, zooals door den heer Schaap in zijn tweede schrijven wordt beweerd, om aan te toonen ./hoe &apos;onbillijk het zou zijn&quot; den kaasmaker met een patentbelasting te bezwaren, dan zeker ware ook de accijns op het zout niet vergeten geworden; maar had ik bovendien met cijfers, ontleend aan de verschillende belastingsbiljetten , aangetoond, dat de kaasmaker niet alleen, maar ook de landbouwende stand in het algemeen, zeker de niet minst belaste in ons vaderland zijn, en uit dien hoofde eene patentbelasting, op hen toegepast, zeer onbillijk zou zijn. Maar ik kan bovendien den Heer Schaap de geruststellende verzekering geven, dat ik voor mij niet zoo heel bevreesd ben, dat men den landbouwenden stand met eene patentbelasting zal bezwaren. Zoolang, althans niet zoolang Nederland het onafhankelijke Nederland mag blijven, onder het bestuur van een vorst &apos;uit het stamhuis van Oranje, en bijgestaan door mannen die Nederlanders zijn in den waren zin des woords, en grondig bekend met den waren toestand van land en volk, grondig bekend met de hoofdbronnen van het volksbestaan, bekend met de oorzaken welke die hoofdbronnen meer en meer voordeelig kunnen doen vloeien, uitbreiden en bloeien, bekend ook tevens met alles, wat dien bloei en die ontwikkeling zou kunnen belemmeren en tegenwerken. En — waarom niet?</p>
	<p>Omdat een patent-belasting, op het landbouw en boerenbedrijf, niet is in toepassing te brengen, zonder die bedrijven aan banden te leggen. Banden, waardoor zij in hunne vrije ontwikkeling en uitbreiding op zoodanig eene wijze zouden wor#en belemmerd, dat daarvan bijna geen sprake meer kon zijn, niet alleen — maar het meest zeker werkende middel, om die thans zoo rijk vloeiende bron, der algemeene volkswelvaart, bijna geheel te doen verdroogen, en daardoor oorzaak zou worden, van meer en meer toenemende armoede, ja van broodsgebrek voor duizenden.</p>
	<p>En — dit ook weet ieder staathuishoudkundig staatsman in Nederland, en zal hem terughouden van een voorstel tot patentptigtigheid van den landbouwenden stand, voor te stellen. Dit ook weet ieder staathuishoudkundige, waar volksvertegenwoordiger, en zal hem dringen, mocht ook al, zulk een patontwet aan leden van de Tweede Kamer der Staten-generaal worden aangeboden, die te bestrijden en aftekeuren. Neen — ik herhaal het, zoo lang Nederland, door wijze en verlichte staatsmannen zal worden bestuurd; zoo lang Nederland zich mag beroemen op volksvertegenwoordigers, die de belangen van land en volk, kennen: en het hun streven is, die belangen te behartigen; zoo lang vrees ik geen pafentwet op het boeren en landbouwbedrijf, maar koester ik bovendien nog de hoop, dat ook de jiatentbelasting, op nijverheid en industrie al minder en minder drukkend zal worden gemaakt, om weldra zoo mogelijk geheel te verdwijnen. Belastingen moeten er betaald worden; geld moet er zijn en is noodig, zal de maatschappelijke orde bewaard blijven, personen, eigendommen en goederen beveiligd, het regt gehandhaafd, ons land zooveel mogelijk beschermd tegen den vijand van buiten, werken groot en klein ten algemeenen nutte onderhouden en nieuwe daargesteld en begonnen. En — welk regtgeaard Nederlander zou daartoe zijn geregtsdeel niet willen bijdragen? naar znn vermogen, zeer zeker allen. Maar zeker op eene wijze alleen die hem in dienstoefeiung van zijn beroep of bedrijf niet belemmeren, of dit althans zoo weinig mogelijk, en zhne bronnen van bestaan minder mild doen vloeien, omdat hij belemmerd wordt door belastings formule s om dien bloei te bevorderen. .. Twisk, 27 December 1869. K. KOSTER Ks.</p>
	<p>Aan de Redactie. In het Handelsblad van 30 December 11. vind ik onder de ingezonden stukken een verslag over de voorgenomen indiiking der friesche Wadden, waarin de eer dier indijking geheel aan den heer i-ding van Berkhout wordt gegeven. Zonder in het minst de zaak zelve te bespreken, zij het mij vergund den inzender te herinneren, dat reeds in het jaar Ï848 de ontslapen hoofd-ingenieur van den waterstaat, de heer B. P. G. van Diggelen, de droogmaking der Zuiderzee en der friesche Wadden heeft ter sprake gebracht; dat hij jaren lang tijd, geld en al zijne krachten heeft ingespannen, óm dat groote werk tot stand te brengen en ten grave is gedaald, zonder dat doel te hebben bereikt. De thans voorgestelde indijking is slechts een ander deel van het groote plan, waaraan h.t werk van van Diggelen tot basis strekt; het moge gewijzigd en veranderd worden, de eerde aandacht er op gevestigd, en de mogelijkheid er van bewezen te hebben, behoort van Diggelen te behouden. Het zij mij tevens vergund den inzender opmerkzaam te maken, dat&apos; het betalen van renten gedurende de uitvoering dooiden concessionnaris twee nog al gewigtige voordcelen aanbiedt. Vooreerst omdat de concessionnaris, die do renten betalen moet, er het grootste belang bij heeft, dat de werken ton Bpoedigste| worden uitgevoerden ten andere omdat kleine kapitalisten, die van hunne renten leven, aandeel in de leening kannen nemen, wanneer zij als gewoonlijk hunne renten ontvangen, en dit niet zonden kunnen doen wanneer zij die renten gedurende twee ol&apos; drie jaren moesten missen.</p>
	<p>Bg eene moeielijke bedijkin&quot; als deze, is praktgk van grooter gewicht dan theorie of welsprekendheid. , Daarom verwonderde het mij, dat men mannen als Beijennck, J. B. T. Ortt of F. W. Conr&apos;ad, Hoofd-Ingenieur te Middelburg, is voorbijgegaan. Met de plaatsing dezer weinige regelen zult gij Verpligten LEd. üw. dienaar J. 11. M. Hees, bij Nl.__G_-, 31 December 1869.</p>
</text>
