<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 3 Januari. OVERZICHT VAN DEN HANDEL IN TABAK.</title>
	<p>He-t jaar 1869 heeft in de op onze markt meest voorkomende bekende hoofdsoorten slechts een gewonen loop van zaken geluid en zijn daarin geene sterk in het oog loopende prijsfluktuatien voorgekomen, daarentegen ondervonden enkele soorten, die wij, jammer genoeg, nog steeds eenen meer ondergeschikten rang op onzo markt zien bekleeden, ten gevolge van zeer ingrijpende omstandigheden, eene vrij belangrijke rijzing. Maryland leverde een vrij goed gewas wat kwaliteit betreft, de kleur liet echter over het algemeen veel te wenschen over en blanke tabak werd schaars. Ordinaire was voortdurend zeer gevraagd, en bestond er aanhoudende behoefte naar bladige tabak. Ook zouden voorzeker de prijzen belangrijker zijn gemonteerd, dan nu het geval is geweest, indien men in de billijke prijzen van konkuaxeerende kerisoorten geene vrij bevredigende surrogaten had gevonden. In Kentucky en Yirginie tabak, hadden wij ten gevolge van vroege berichten, uit de amerikaansche staten ontvangen. van een grooten oogst der eerstgenoemde soort eenen belangrijkeren omzet verwacht, doch &apos;die aanvoeren bleven uit, en was daardoor ook de handel van weinig beteekenis. Java. Waren de verwachtingen, die men in het algemeen van den 1868 er oogst koesterde reeds niet hoog gespannen, de uitkomst heeft in vele opzichten bewezen, dat men zich den^toestand ni.-t onjuist luid voorgespiegeld. Indien wij toch de produkten der diverse distrikten ons voor oogen stellen, dan kunnen wij de uitspraak niet terughouden dat het laatste gewas ten deele slechts middelmatig en voor een groot deel zeer ongunstig is uitgevallen, zoowel in kwaliteit als kleur stond hetzelve voor het fabrikaat van sigaren verre achter het 1867 er gewas, en zou de loop der prijzen veelal nog ongunstiger zijn geweest, indien de Java tabak alleen tot dat doeleinde had moeten worden gebruikt; daar er echter een ruimer veld voor die soort open ligt en de marktgesteldheid van andere soorten daartoe medewerkte, werden de tot andere doeleinden geschikte soorten beter betaald dan anders het geval zou zijn feweest en was, hoewel over het algemeen niet bevredigend.-, e uitkomst voor belanghebbenden toch nog niet zoo ongunstig als zich aanvankelijk liot aanzien. Het produkt van Kediric, ten vorigen jaro zoo uitmuntend geslaagd, was thans meerendeels helder en bont van kleur, smerig en zoetachtig en voor dekblad weinig geschikt. Slechts bij uitzondering trof men enkele partijtjes aan, die eenigcrmate aan de vereischten konden voldoen.</p>
	<p>Malang leverde wol is waar eon in verhouding veel boter gewas, doch de kleur liet insgelijks veel te wenschen over. Rembang tabak heeft grooténnleels voorzien in de behoefte aan bladige kerfsoort voor eene naburige markt en voor zoo verre die tot dat doeleinde ongeschikt was, moest het gewas meerendeels tot ombladprijzen worden gerealiseerd. Onder het produkt van&apos;Loemadjang kwamen enkele nog al gewilde merken voor, ofschoon het hoofdkarakter zwaar en roodachtig van kleur was. De van het vorige gewas overgebleven Tempeh werden in veiling tot hooge prijzen gerealiseerd. De tabak uit Solo, Vorstenlauden en Kadoe, ofschoon evenmin van het algemeene euvel vrij te pleiten, werd niet ongunstig opgenomen, en leverde vrij voldoende resultaten op. Onder de tabak van Bezoekie, alwaar de aanplant zeer was ingekrompen en veelal op andere wijze, dan vroeger behandeld, werden enkele merken aangetroffen, die met vrij goed gevolg met de beste soorten van dit gewas konkurrcerden. Het van Sumatra aangevoerde gewas, hetwelk bij uitstek licht van soort was en te &apos;dien opzigte zoo bijzonder gunstig afstak bij de Java, hoewel daaronder nog al veel sj.ikkel en ongaaf blad voorkwam, werd zeer hoog betaald. Manilla tabak: waarvan in lateren tijd het verbruik zeer toegenomen was, is aan sterke tiuktuatie onderhevig geweest. De eerste aanvoer,welke daarvan in Engeland plaats vond, was tamelijk bevredigend van kwaliteit, en werd dientengevolge tot stijgende prijzen meermalen verkocht, vooral ook omdat men toen nog m de veronderstelling verkeerde, dat er weinig meer door het spaansche goevernement ten verkoop zou worden aangeboden. Spoedig echter veranderde de positie en werden op Manilla achtereenvolgend m.-erdere veilingen gehouden, waarvan de uitval der kwaliteit eindelijk zoo ongunstig bleek te zijn, dat op verre na de vorige prijzen voor de nieuwe tabak niet meer te bedingen waren niet alleen, maar dat alle spekulatiegeest werd uitgedoofd en gesloten partijen moeielijk meer aan te brengen waren, bepalende zich de vraag uitsluitend thans tot bohoefte. Onze markt bedeelde- zich intusschen slechts weinig bij alle deze operatiën. . Hayana, Vara, Cuba verkeerden voortdurend m willige stemming, vooral binnengoed en omblad werd tot steeds stijgendo prijzen van de markt genomen. , ... Brazil, oud gewas, zeer gezocht en ruimde tot steeds stijgende prijzen nagenoeg geheel op. Voor Tabak van den laatsten oo&quot;st, die ongunstig uitviel, bestond weinig kooplust. T-» l_2_»«. t _ • .. j-.. &lt; - ___iv«-.a. ou&quot;-cCou-j.ii,v- ii M -li teit ontbreekt bijna geheel. Vaiïnas, in rollen en bladen, werden nu en dan iiulirèkt aangeboden, doch vonden weinig aftrek. Van europeesche soorten verkreeg hoofdzakelijk hongaarsche tabak, door lagen prijs, grooten ingang op onze markt en werden daarvan aanzienlijke partijen aangevoerd en verkocht. Hoewel de prrjzen daarvan in de laatste dagen zeer monteerden, zijn zij, in verhouding tot andere ordinaire tabaksoorten , nog laag te noemen en verdient die tabak alzoo nog bijzondere attentie.</p>
	<p>Ook in grieksche en turksche, bij gebrek aan kleur in andere soorten, ging tamelijk veel om. Inlandsch volgde&apos; in het afgeloopen jaar cle gunstige stemming, die zich voor alle tabaksoorten m de lage prijzen openbaarde, en werd er sukcessievelijk van ouden voorraad veel opgeruimd. De 1869 er-oogst is over het algemeen goed uitgevallen. Het vrij kleurige aard- en zandgoed werd tot verhoogde prijzen verkocht. , , , In bestgoed, hetwelk door storm nog nl geleden heeft en dien ten gevolge meer uitschot dan gewoonlijk zal opleveren , was nog geen handel. ■ TT Maryl. Virg. Kent. Hav. Dom. Java. Voorraad op primo Januari 1869 2666 17 — *« — 5,029. Aanvoer in 1869 6026 355 78 45 72 56,387. Verkoop in Idem 8073 372 ;8 8. ,2 53,674. Voorraad I°. Jan. 1870.619 — — — — 7/742</p>
</text>
