<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>. SRl^ A^yafri. «er aankomen. lutionaire junta heeft last gcgevrn 0m iL «?de na 6lJ&apos; De re™wegens de houding door het  «va.-_ - epen„st»nd te staken, ten aangenomen. J)e opstandfltogen komfn H Vere,en^do Stal werping. r «*_en Komen dan ook in onderaa&quot;&amp;*omen met M_j_oOdilU_ DeTltschland « vanNew-York »g||SaTaÜnsm2enJaD&apos; Dj ™»ad° -de Siberia zijn van keizer pt..?- Jan&apos; £±^r™1 officiel deelt mede, dat de tiek het volgende heefFSw^Sf* Vrarn het korPs diplomam.jne heeren, en de wo^^l*1 &apos;V™ k^ooriüheii, nieuw bewijs van de golde beh-ed_?r U Woken zijn mij een goevernement en al &lt;_f_Zrendh,lT/ welke t^schen mijn „aar ik verwacht, slechts &amp;?ned2ilstaa?&apos; Het jaar 1870 zal, de onderlinge overeenstem &quot;_ sLrekkcn &lt;*&gt;t bevestiging van dracht en beschaving.&quot; elmmnK. waarvan het doel is-een- Aan den Ivoorzitter van den Sen»»* _  gende geantwoord: „He is mij een -.„„ d? keizer het volte wenschen met de wijze, waaroD _k g.&quot; i 1 en Senaat geluk de liberale taak vervult, welke ik L_ _, eeniSe maanden wijziging der konstitutie. Ik vertrouw h_ :v °P£edragen tot ■weg, welken wij zijn ingeslagen, steeds zal m°P den nieuwen zijne medewerking, voorlichting en vaderland.- r,ekenen op Tot den voorzitter van het Wetgevend L&apos;f de&quot; _ keizer de volgende woorden gericht: /,I_ acnt aani. beeft de betuiging der toewijding van het Wetgevend I? iffkklfr de te vernemen; nimmer was het bestaan der ™„ira _an ,n liomhng tusschen ons noodiger en nuttiger _v „J? den nieuwen weg, welken wij* zij* ingetrelen, zfe fe^moga&quot; tieren van het Wetgevend Lichaam vermeerderd, .onder dat het gezag, Waarmede ik door de natie ben bekleed, wordt geschaad. Nu ik de verantwoordelijkheid met de groote wetgevende staatstsinstellingen deel, koester ik te meer vertrouwen, de moeielijkheden der toekomst te zullen te boven komen. Wanneer een reiziger een langen weg heeft afgelegd en zich ontdoet van een deel van den last, hem op de schouderen gelegt, dan verzwakt hem dit niet; integendeel, hij verkrijgt nieuwe krachten 0111 zijn weg te vervolgen.&quot; Aan de geest.-lijkli.-id heeft de keizer het volgende geantwoord: Ik ben erkentelijk voor de wenschen, welke de geestelijkheid van Parijs mij heeft gebracht. Dat zij op hare beurt mijne gelukwenschen ontvangt- voor den ijver, door haar aan den dag gelegd, in het verspreiden onder het volk van de ware christelijke gevoelens.&quot; Het Journal officiel protesteert tegen de opruiing der revolutionaire dagbladen, naar aanleiding van kwestien., die op het leger betrekking hebben. Het herinnert den schrijvers dier artikelen de wet van 1849, welke aan het goevernementde macht geeft hen te straffen.</p>
	<p>WEENEN, 3 Jan. Bij de heden plaats gehad hebbende serié&apos;n-trekking der oosten&apos;rijksehe aandeolen , leening 1854, zijn de volgende 26 scriën uitgetrokken. Seriën 113, 270, 330, 420, 650, 791, 981, 1216, 1302, 1362, 1366, 1895, 2081, 2170, 2220, 2623.2691,2804,2827,2998, 3018, 3112, 3351, 3466, 3807, 3857. PARIJS, 3 Jan. Het Journal officiel deelt de samenstelling van het ministerie als volgt mede: Emile Ollivier, justitie; Dam, buitenl. zaken; Chevandier de Valdroine, binnenl. zaken; Buffet, finantiën; de generaal Leboeuf. oorlog; Riganlt de Genouilly, marine; Segris, openbaar onderwijs; de lalhouet, publieke werken; Lonvet, koophandel; Vaillant, munster van het huis des keilers; Maurice Richard, schoone kunsten. Bij keizerlijk dekreet wordt het ministerie van het huis des keizers afgescheiden van het ministerie van schoone kunsten. De heer Parieu is benoemd tot president van Raad van State en de Saint Paul en Duvergier tot leden van den Senaat.</p>
	<p>ROTTERDAM, 3 Jan. Ter graanmarkt was heden geen aanvoer van gezolderd goed en bepaalde de handel zich tot de behoefte. Zaailijnzaad &lt;£ 2. — Vlas 10 c. hooger. CALCUTTA , 30 Dec. (via Londen). Indigo : russische kwaliteiten laatste prijzen. Good defedtive 10 rupees boven verleden jaar, Good consuming pari. 47,000 mauiids verk.&apos; LONDEN, 1 Jan. Aanvoeren van granen, enz. ter londensche markt van 24 tot 31 Dec. 1869: Eng. tarwe 2297 quarters, vreemde 9783, eng. garst 2365, schotsch dito 3140, vreemde dito 9725, eng. mout 14,144, eng. haver 22, vreemde dito 54,918, vreemde rogge 2480, eng. lijnzaad 23, vreemd lijnzaad 4234, vreemd raapzaad 11,961, vreemde maïs 3114 g., vreemd meel 895 barrels, eng. meel 16,912 z., vreemd dito 1453 z. LONDEN, 3 Jan. Tarwe en meel slepende; haver en garst stil; er gaat zeer weinig ter markt om. Twee ladingen tarwe bevinden zich in de nabijheid der kust, 16 dito zijn te koop aangeboden. Raapolie vaster. BERLIJN, 3 Jan. Rogge Jan. 44-V, April—Mei 44%; Raapolie Jan. 12&quot;/13; April—Mei 15h/12; Spiritus Dec. —; April—Mei . HAMBURG, 3 Jan. Tarwe loopende maand 109; Jan — Eebr. 109; April—Mei 110. Rogge loopende maand 77; Jan — Febr. 77; April—Mei 78. Raapolie loco 257/8; Mei 251/4; Oct. 25i/o. KEULEN, 3 Jan. Tarwe dadelijk 6/,., Maart6/,_, Mei 6.5, Rogge, dadelijk s&apos;/„ Maart 01/». Mei s&apos;/»; Raapohe dadelijk 13&apos;/., Mei 13&quot;/,„, Oct. 12?/,0, Lijnolie dadelijk 11 l/s- Tarwe en Rogge zonder handel, Olie gesouteneerd. Zacht weder Rhijnhoogte 9 v.</p>
	<p>BERLIJN, 3 Jan. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 49; Dito Nationale 58; Oost. Aand. 1860 821/.; 5 pCt. Italië 55%; Lomb. Shares 143%; 5 pCt Russen 1822 83%; Dito 1862 85; Dito Loten 1864 121%; Dito 1866 118%; 4% pCt. Pruis. 92%; 6 pCt. Amer. 1882 92%; 5 pCt. Turken 43%; Holl. Spw. Act. 94%exd.; Russ. Dito 89%. Wissel: Londen 3/m. 623-, Parijs 2/m. 80-%; Hamb. 2/m. 150%: Amst. 2/m. 1417/8; Dito kort 143; Weenen 2/m. 811/4; Petersb.3/m. 82%. FRANKFORT, 3 Jan. (Slotkoersen). 5 pCt. Pap. rente Mei 491/4; Dito Zilver rente Jan. 58%; Oostenr. Aand. 1854 72Va ; Dito 1860 821/8! Dito 1864 114.; Metalliek 1859 64%; Bank- Actiën 260 75; 6 pCt. Amer. 1882 91%; Dito 1885 907/.;spCt. Dito 1874 901/ a; Dito 1881 ; 5 pCt. Turken 42%; Lombard Spoorw. ——; Pacific-Spw. ; Nieuwe Russ. Spoorw. —-, Smolensk • ; Azow —; Ital. Tabaksleening 87%; Amer. Rockford —; California Estension Bonds ; Wissel: Londen k. z. 1191/4; Weenen k. z. 953/8; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 3 Jan. (Slotcoursen) Cert. Russen 68%; spCt. Russ. 1862 82%; Oost. Aand. 1860 81%; 6 pCt. Amer. 1882 861/3; 5 pCt. Italië 54 .&apos;.; Lombarden 526; 3 pCt. Binnanl. Spanje 20%; Dito Buitenl. 1867 25%; 5 pCt. Turken —.—. Wissel: Londen 3/m. 13.06% a%; Amsterdam3s,6Ba—. — ; Parijs 187% a —; Disconto 31/3 a 3% pCt.</p>
</text>
