<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>p De Ondergeteekende heeft de eer te berichten, dat hij d FABRIEK en het MAGAZIJN van SCHOENEN en LAARZEN in de Hartenstraat, XX N°. 599, tot heden gedreven onder de Firma A. BOEGMAN &amp; ZOON, geheel heeft overgedragen aan zijn Zoon B. A. BOEGMAN, die dezelve voor zijne rekeningen opzijn naam zal kontinueeren, vertrouwende mijn Zoon dezelfde begunstiging zal mogen ondervinden, welke ik gedurende veertig jaren heb mogen genieten. »_., A. BOEGMAN. Ingevolge bovenstaande annonce, neemt de Ondergeteekende de vrijheid zich beleefdelijk aan te bevelen, zullende alles iv het werk stellen, om zich het vertrouwen zijner geëerde begunstigers meer en meer waardig te maken. A-sTKitDA_, B. A. BOEGItI IN. 1 Januari 1870. (305) i PCT. OBLIG. WARSCHAU-RRdBERGSPOORWEG-BMTSCUAPPIJ. Met een blik van belangstelling eu verwondering tevens kunnen wij ons den tegenwoordigen onevenredigen lagen koers van dit Effect, op slechts p. m. 52 pCt. genoteerd staande, niet verklaren: Op grond! dat by uitloting (en de stukken van jaar tot jaar sehaarscher worden) aan deze leening een voordeel van ruim 20 pCt. of ƒ 200 is verbonden, hetwelk inderdaad ongehoord is, vooral daar men weet dat zoowel rente als kapitaal door Rusland is gewaarborgd. Tot bevestiging hiervan neme men de uitgave van den Heer DINGER tot getuige, alsmede de in deze dagen geplaatste Annonce van de Heeren EIPPiHANN , ROS.* -THAL &amp; C., ter betaling der in October Li. uitgebotte Obligatien a Z. R. 500 met ƒ 725 op 1 Januari 1870, met de verschenen renten enz., hetwelk 72, voor eene uitgelootte Obligatie uitmaakt. Het behoeft voorzeker geen betoog, of de prijs der Warschauer kan men met regt op slechts 52 pCt. zeer laag noemen, en zullen eeno belangrijke rijzmg genieten, zoo zij de welverdiende aandacht van Kapitalist en Speculant hebben verworven, waartoe de Januari-Coupons voor belegging het hunne bijdragen, en de koersen of het geheel schragen, maar inzonderheid op dien den grootsten invloed uitwerken, die in verhouding tot andere soliede Russische fondsen procenten te laag staan. (136) EEN HANDELSHUIS. Ten gevolge van het aanstaande vertrek uit de gemeente Tiel, van den Heer J. VAN ROSSUM, Med. Chir. et Art. Obst. Doctor, zal met 1 Februari eerstkomende de Betrekking van G-RIEEAITE-HEKL- en VKOEUJMEESTER aldaar, waaraan eene Jaarwedde van ƒ375 verbonden is, openvallen en worden Sollicitanten naar die BETREKKING uitgenoodigd, zich vóór 20 Januari 1870, met de vereischte stukken, in persoon aan te melden bij den Burgemeester der gemeente Tiel! NB. De aftredende Titularis genoot nog eenige emolumenten , waaromtrent inlichting door Sollicitanten kan gevraagd worden. (157) lu een uitgebreid LIEFDADIG GESTICHT wordt gevraagd: EENE LINHEHMEID, om met I°. Februari e. k. in dienst te treden; bekwaam om, met adsistentie, al wat tot het beredderen der waseh behoort te behandelen, tevens genoegzaam ervaren in het schrijven en rekenen. Reflecteerenden moeten voldoende iufonnatiè&apos;n kunuen produceeren, en gelieven zich, met omschreveno inlichtingen van vroegere betrekkiugen, franco ouder N°. 137 te adresseeren bij de Boekhandelareu W. J. THIEME &amp; C&quot;., te Zutphen. (289)</p>
</text>
