<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.De Notarissen J. J. VA- DEN HELM, te Maarsseveen en w T TTWfiT VAT. PATOT te Maarssen, zullen op jjinsciag Fl s_____-^S^ffi-« 10 «e op d«, Buiteaalaats Op IBuuren, onder |Maarssen, Verkoopon, op dag tot 1 Apnl 1870, mits borg stellende: _ir_»_. mi „„ ..__-.» |»308 Ruim, 300 zware gave EIKEJV-, lEPEN- en andere BOOMEN, geveld en op stam, waarvan 100 Eiken en 50 lepen van 30 tot 60 centimeters middellijn en 14 meters lang. Bij ongunstig weder zal de Verkoop plaats hebben m het Koetshuis op voormelde Buitenplaats. (-J08) LOGEMENT „DËÓüDESCHOÜW.&quot; VERKOOPEN: Set alom bekende en zeer gerenommeerde LOGEMENT de Oudeschouw, Elf en lum, en twee stukjes Land vóór en achter het Hms zeer ter nering staande en ligcende aan den straatweg Iste klasse van Leeuwarden naar de overijsselsche grenzen en aan het algemeen v„te?de Wetering,&apos;onder Akirum. Waarop m drfe perceelen slechts is geboden: I. Logement ƒ 30oi 11. Land achter het Huis ƒ6Ol. 111. Land voor htt Huis ƒ 100. Te zamen ƒ 3752. W°4) BCIRSTIMAKm van omls gerenommeerde, zeer goed beklante BOR-TELMA- Hllll.l , waarbij tevens het Vak van -ramornen wordt uitgeoefend. Inklinerenden adressecren zien met franko Brieven, fnder de Lett. W. S. aan de Boekhaiulelaars SCIIALEKAMP VAN DE GRAMPEL, en BAKKER, te Amsterdam. (303) Op eene deftige school alhier, kunnen eenige UIEISjIES .111 -Al I &apos;ST WOROEN, dj* «st en geschiktheid hebben (als overgang tot het middelbaar onderwijs) aanvankelijk onderricht te ontvangen in eenige vakKen, niet tot het gewoon lager onderwijs behoorende. De conditien ook die voor de gewone school, de vier talen, enz. zlJn ƒ4O &apos;s jaars. Groot lokaal, schoone stand en tuin, dienen tot aanbeveling AdrAa lett. Y. Y. Y. Bureau Handelsblad. (213) LUCRATIEVE W-WlNil. Wordt gevraagd iemand, die over een matig kanit.-i _._„ beschikken ten dienste van een induetneele zaak B,.tmfi..__ den Landbouw, welk kapitaal aan geen bederf onrWVW.. ■■ en een groote behoefte is waardoor een ruim bestaan knn Lf zek.ial worden. en welke zich tevens met de »■_■___,,__?&quot; Til All E wil belasten. Hierop ioclineerenden v.W ™ • - franko, onder lett. J., Bureau Handelsblad meg.n.i.oh (308)</p>
</text>
