<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IJZEREN BOEKDR-RPERSÊnT Er worden TE KOOP aangeboden: TWEE solide-., goed onderhoudene IJZEREN HANDPERSEN, van goede Constructie en van de grootste soort. Dezelve zijn zeergeschikt om een WEEKBLAD daarop te drukken. Adres franco, onder Lett. V. 14, Bureau Handelsblad. I 123) REVUE EEBDOMADMRE DU COMMERCE, SUR LA PLACE O &apos;AMSTERDAM. Cette Revue, rédigée avec le plus grand som, se réjomt ds plus en plus de la contianco du commerco. Elle contient outre vn apercu détaillé de toutes les opérations commorciale, sur place, ainsi que des affaires les plus importantes, qui sr font a Rotterdam, plusieurs autres communications non mom importantes, telles que: des statistiques du commerce-, le dépêches télégraphiques de 1-le de Java; les importations pou la Société de commerce des Pays-Bas dans tous les ports les importations privées; les arrivages et les «léparts de navires dans les principaux ports du pays, les navires on par tance, les navires en charge; les ventes publiques de la Societo de Commerce sur place et a Rotterdam; les ventes publiques pour compte privé; les cours de change, etc. On s&apos;abonne au Bureau du Joumal Algemeen Handelsblad, oü Ton pourra so procurer des renseignements quant a I&apos;abonnement pour unou plusieurs exemplaires. Affrancnir. „_i2_i.ll Ahstebdam. DIEDERICHS, FRERES, Editeurs. könvhisï- DER (^00) OOSTIRMM STAATSSCHULD. De Ondergeteefeeinten berichten , dat zij door het Kijks Ministerie van Fnantiën te Weenen belast zijn de Honversie der OostenrijUsclie Siaats-Cltuld te Amslerdain uiterlijk op 31 Maart 1870 te siiLTTESf, zullende dientengevolge na genoemd tijdstip, in geen geval, Obligatien der oude Schuld ter kostelooze Konversie alhier door de ondergeteekenden worden aangenomen. Amsterdam, 4 Januari 1870. BECHER «_ -II.»». UPP-AW ROSEMTHAE. &amp; (&apos;&quot;. »»»: AD-I-KTBATIE VOOR *E- IllilO.tXI» VAM I»E K. R. GEPBIV. OEST. KOOIV (BEIHT AKST A-.T. 4 pCt. Warschau Bromberg Allen, die belang stellen in het aankoopen van soliede _ OrVD~ SE—( tot geldbelegging en zich vergenoegen om 6 pCt. Rentte maken, zullen de gelegenheid niet laten voorbijgaan zich bovengenoemde Fondsen tot deze LAGE KOERSEN eigen te maken, die telkens door jaarlijkschc aflossing de koopers niet alleen in staat stellen vari eene suksessievelijke prijsivrhcffing. maar bovendien bij uitloting eene premie van 20 pCt. verschaft . die «loor tusschenkoinst van de Heeren LIPPMANN, ROZEN-HAL &amp; C°., te Amsterdam, worden uitbetaald. Niemand moet zich laten misleiden door schoonschijnende aankondigingen en| betoogen) van winstbejagende spek—anten |en raad, eerst te onderzoeken, opdat men wete moge wat men koopt en aan wien men zijne gelden heeft toevertrouwd. Twijfelaars, die den lagen stand niet eerder gelooven, dan ziende overtuigd te worden, wijst men op den koerslijst van 9 Februari 1864, daar vindt men Warschau 69 pCt., tegenover de 4 pCt. Polen 67 pCt. genoteerd, en vraag alsdan geheel onpartijdig met bescheidenheid de reden, waarom ze nu 10 pCt. lager moeten staan, ondanks de toenemende ontvangsten, alsmede het uitzicht op Dividend boven de dragende Renten. Het zal en kan met uitblijven, of de tegenwoordige gaping van ettelijke Procenten lager bij 1864 vergeleken, roept kolossale aankoopen tot belegging, vergezeld met sterke rijzing te voorschijn in een fonds, die door hoogst gevaarlijke, maar meer rentegeven Sporen uit den vreemde, voorshands op den achtergrond zijn gedreven. b (301) EEN OPMERKER. B. Er bestaat gelegenheid zich te associeeren in eene sedert vele jaren gevestigde FABRIEKZAAH. Nadere informati—t onder franco brieven bij Tn. PRIN-EN, te Gemert. (3ÖSGI VOOR ƒ 1.50 IN PLAATS VAN ƒ 4.75. ITIIGIUDP ATLAS. Door Jl. H. VAN H.OOTEI., met ELF PLATEN, waarop p. m 250 Afbeeldingen in kleuren, en met nieuwe figuren vermeerderd Groot kwarto formaat in linnen portefeuille. Inhoud. I. Algemeene eigenschappen der lichamen. 11. Evenwicht der vaste lichamen. 111. Beweging der vaste lichamen. IV. Evenwicht der druipend vloeibare lichamen. V. Beweging der vloeistoffen. VI. Evenwicht en beweging der lucht. VIL Geluidsleer. VUL Het licht. IX. Elektriciteit en Galvanismus. X. Magnetismus en Elektro-Magnetismus. XI. De Warmte. VOOR ƒ 0.50 IN PLAATS VAN f IM. NIEUWSTE GIDS VOOR TUINBOUW- EN BLOEMENTEELT. Door W. E. SPOOR, met vele Figuren.</p>
</text>
