<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Kerkelijke Staat.</title>
	<p>Men schrijft aan de Pre-p uit Rome, dd. 24 Dec. o. a. «Met klimmende bezorgdheid ziet men de pauselijke strijdkrachten allengs verminderen. De slinking is zeer belangrijk, niet zoo zeer door sterfte of door desertie als wel hierdoor, dat vooreerst de uitgedienden meestal weigeren eene niéuwe overeenkomst aan te gaan, en verder, dat&apos;de rekruteering steeds moeiehjker wordt. Het li&apos;gion d&apos;Antibes zal weldra als afzonderlijk korps geheel verdwenen zijn; zelfs het bevoorrechte korps der zoeaven is op drie duizend man sterkte reeds met eenige honderden verminderd. In dagen van oogenschijnlijk gevaar zal nien wellicht nog eerder eene toereikende macht kunnen verzamelen, dan thans voorliet romeins—ie kazerneleven. Hieruit blijkt ook duidelijk, dat het staatkundige provisorium te lionie op den duur niet houdbaar is — want hel is gebaseerd op algemeen., en buitengewone uitzuiging; alle geestdrift, waaraan offers verbonden zijn , wordt uitgeput, wanneer zij tot regel wordt. Een hoofd zonder lichaam kan niet — om niet Antonelli meê te spreken — levensvatbaar worden genoemd.&quot; Verder kan men in de Presse lezen: De pons en zijn leger. Op 27 Dcc, zijn naamdag, ontving de heilige vader onderscheidene deputatien, o. a. ook in de troonzaal al de officieren der pauselijke armee onder aanvoering van generaal Kanzler. Gelijk de Volksfreund (een ultramontauiiseh blad) vertelt en gelijk reeds in ons avondblad onze romeinsche korresponlent mededeelde, zeide de paus in zijne oankende beantwoording der gelukwenschen van den generaal, nadat hij dem goeden geest van het leger had geroemd: «Velen honden er zich mede bezig om te onderzoeken of het wel noodig ware dat ik een leger heb, daar toch Kristus en Betrus geen krijgslieden te hunner beschikking hadden.&quot; Om deze tegenwerping uit den weg te ruimen, zeide o. a. de heilige vader, «lat Kristus, gelijk men in de heilige schrift lezen kan, iegioenen van engelen tot zijn dienst had, en zóó ook Betrus, die door een engel uit zijn gevangenschap werd verlost. Maar, zeide hij, de tijd van zulke wonderen is voorbij, en de paus moet zich nu ook van wapenen bedienen om zich tegen zijne vijanden te verdedigen. _ In eene aanspraak tot eene geestelijke korporatie sprak de heilige vader er van, dat hij het bewustzijn omdroeg, dat ook hij menschelijke zwakheden en gebreken bezat. Vat toen hiermede, zegt ten slotte de Presse, de uiting des pausen te zamen dat de tijd der wonderen voorbij is, dan blijkt daaruit, hoe zich wellicht monseigneur Mastai Peretti als kardinaal over de onfeilbaarheid des pausen zoude hebben uitgelaten.&quot;</p>
</text>
