<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Frankrijk.</title>
	<p>Het Journal officiel deelt ten laatste de namen der nieuw benoemde ministers mede (zie telegrammen iii het Handelsblad van heden). Men zal zien dat het linkercentrum vertegenwoordigd in het kabinet en de namen van de heeren Buffet, Segris en de Talhou.t zullen duizenden met het nieuwe ministerie verzoenen. De namen der ministers zullen buitendien aan de fransche bladen, die niet gelukkig zijn als zij geene woordspelingen kunnen maken, zeker bijzoniler welkom zijn, want zij zullen onvermijdelijk zeggen, dat generaal Le boeuf iv het ministerie blijft, omdat men een Buffet wenscht met Boeuf aux Olives.</p>
	<p>beschrijving van den persoon des nieuwen eersten mi_____s_. -—f&apos;,1&apos; l&apos;JUi.le Ollivier, zal misschien velen niet onaangegroote talenten en gaven verraadt. Hij is zeel&apos; lang, bijzonder tenger, en zijn bleeke kleur, kleine zwarte bakkebaarden en stalen bril doen hem. zegt de Pall Mali Gazctte, meer op een bedeesden hulpprediker dan op den eersten minister van Frank- Lijken. Hij loopt zeer gebogen en draagt meestal een zwart hetwelk het eenige punt van gelijkenis is tusschen hem en zijn grootsten staatkundigen tegenstander, den heerllouher. In de kamer klinkt zijne stem zeer zacht, doch tevens zeer duidelijk ; zijn..- redevoeringen zijn steeds vol van beeldspraak en de taal welke hij gebruikt, is bijzonder sierlijk. tn de laatst..- kamer had hij den naam van na den heer Berryer het beste fransch te spreken. Zijn grootste fout is, dat hij zoowel in zijne redevoeringen als in zijne boeken een te groot gebruik maakt van het persoonlijk voornaamwoord ik in al zijne verbuigingen. Uitdrukkingen als: &quot;Wat mij aangaat&quot;, «mijne meening is, «ik geloof,&quot; «ikbeweer,&quot;komen onophoudelijk voor en een der grootste redenen van zijn gebrek aan populariteit is deze te blijkbare ingenomenheid met zijn eigen persoon. De Heer Ollivier is een man van groote kunde en rechtschapenheid , en al heeft hij ook niet de ontzaglijke energie van d..n Heer Bouher, zoo zal zijne kalme, bedaarde wijze van argumenteeren en handelen misschien op den langen duur grooter indruk maken.</p>
	<p>Hij heeft één groot gebrek voor een kon3titutioneelen minister, «lat bij namelijk bijzonder fijngevoelig is, en aan zijne tegenstanders steeds toont, als hunne aanvallen hem gewond hebben. Waarschijnlijk zal hij echter na eenigen tijd wel wat minder teergevoelig worden. Hiervoor is hij in een goede leerschool. De Heer Ollivier is pas 43 jaren, doch zijn loopbaan is bijzonder schitterend geweest. In 1848, toen hij dus slechts 22 jaren oud was, werd hij kommissaris-generaa] van de republiek &apos;te Marseille en naderhand prefekt. Hij werd driemaal in het Wetgev.-nd Lichaam verkozen, en werd tweemaal als advókaat feschorst, wegens zijne moedige, openhartige wijze van voor e waarheid uit te komen. Den eersten keer, in 1857, werd hij voor zes maanden geschorst, omdat hij weigerde voor den krijgsraad te Lyon te pleiten; de tweede maal werd hij voor drie maanden geschorst, omdat hij voor de correctioneele rechtbank een vurige redevoering had gehouden, tot verdediging van den heer Vacherot, die zich aan een drukpers-delikt had schuldig gemaakt. De heer Victor Hugo is wederom opgetreden in den Rappel, in welk blad hij een brief laat verschijnen, welken hij aan|zijn zoon Cl—rlles heeft geschreven, die veroordeeld is geworden tot 4 maanden gevangenisstraf, wegens een hoogst ongepast en beleedigend artikel tegen den keizer, genaamd ./les Deux Parias.&quot; Als de heer Victor Hugo altijd op deze eenvoudige wyze aan zijne kinderen schrijft, moeten deze met angst het aankomen van den post verbeiden. Merkwaardig is de groote verandering, welke in een paar maanden tijds moet hebben plaats gehad m de overtuiging van den grooten redenaar op het vredekongres. Heden toch zegt hij: «Ik heb sympathie voor het leger.&quot; De brief is van den volgenden inhoud: &quot;(Jij zijt nu voor de tweede maal gestraft, mijn zoon. De eerste&apos; maal, vóór 19 jaren, protesteerde! gij tegen&apos; het schavot; men heeft er u om veroordeeld. Den tweeden keer, thans, hebt gij den soldaat tot broederschap aangemaand, zijt gij te velde getrokken tegen den oorlog; men heeft er u om veroordeeld. Ik benijd u dien dubbelen roem.</p>
	<p>»In 1851 werd gij verdedigd door Crémieux, den grooten redenaar, en door mij. In 1869 werd gij verdedigd door Gaiubetta, die de schim van Baudin weet op te roepen, en door Jules Favre, den grooten meester van het woord, dien ik den 2den December zoo onversaagd heb gezien. //Alles gaat goed; wees tevreden.</p>
	<p>«Gij begaat, even als ik, de misdaad, dat gij de maatschappij die doodt, achterstelt bij de maatschappij dié verlicht en onderricht ; en het volk dat moord pleegt, bij de volken die elkander helpen. Gij stelt Joseph de idaistre achter bij William Penn, Cesar bij Jezus. Gij wilt de bijl slechts zien in handen van den pionnier, in het bosch, en hét zwaard in handen van den burger ora de tirannie te bestrijden. Den wetgever wijst gij Beccaria, en den soldaat Garibaldi tot model aan. Dit alles is wel vier maanden gevangenisstraf en duizend francs boete waard. &apos;/Laat ik er bijvoegen, dat de verdenking op u rust, dat gij de gewelddadige schending der wetten niet goedkeurt, en dat gij wellicht in staat zijt om den haat op te wekken tegen de nachtelijke arrestatiën en de verachting tegen den meineed. //Ik herhaal het: alles gaat goed. »lk ben soldaat geweest, en daar ik. nu toch belijdenis afleg, wil ik wel erkennen, dat ik een oude sympathie voor het leger heb. Ik heb ergens geschreven: //J&apos;aime les gens d&apos;épée, en étant mo i-m é ra e u n. «Doch op ééne voorwaarde: het zwaard moet niet bezoedeld wezen.</p>
	<p>//Het zwaard dat ik liefheb, is het zwaard van Washington, het zwaard van John Brown, het zwaard van Barbès.&quot;</p>
	<p>Hierna zegt de dichter, dat het leger voorheen gansch wat anders was dan thans. //Het leger van de republiek, van het daarop gevolgde keizerrijk, had, wat er ook tegen aangevoerd kan worden, een gro&apos;otseh karakter. Het bestreec overal de vooroordeelen en haalde de bastilles omver, liet aaa de encvclopt-ilie in zijn ransel.&quot; . . . _.-_ »l&lt;-&apos;negentiende eeuw grijpt het goede «&apos;aar het haai vooi de hand komt, en het vindt dat go-de sfechta^ den voorn tgang. Zij wil iv den soldaat slechts den burger zien. Op die voonvaaiale erkent zij hem. De soldaat is bestemd te Verdwijnen , en do burger om hem te overleven. «-Omdat gij, ulijn zoon, dit gelooid hebt, znt gij veroordeeld.&quot;</p>
</text>
