<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE HEREN S. RAPHAEL &amp; CO., ALHIER, als daartoe gemachtigd door het Comité te Londen, ter bescherming der belangen der Aandeelhouders in de ERIE SPOOHWEG-MAAT-CHAI&apos;PIJI, berichten, dat zij ten hunnen Kantore vaceeren ter Stempeling van opgenielde Aandeelen tegen betaling van Zestig Cents per Aandeel. tot bijdrage in het Fonds gevormd, ten einde hunne rechten iv Amerika krachtdadig te kunnen verdedigen. De Aandeelen in volgorde en met opgave van naam, waarop dezelve zijn ingeschreven, in te leveren. Lijsten-verkrijgbaar bij de Boekhandelaars B. -KAMER „ ZOON. Fc &apos;&quot; _a_ Amstebdam, 31 December 1869. (199) UITKEER EN EASTSFONDS, gevestigd te Leiden, onder direktie van G. J. ROLLANDET, C. A. DE VASSY en M. H. ESSEE. Waarom worden de 89V. pCt. voor de Iste afd. en de (fel/s pCt. van de 2de afd. van bovengenoemde fondsen die ontbonden zijn met 936 van de 940 uitgebrachte stemmen, nog niet UITBETAALD, daar dit reeds sedert lang had moeten plaats gehad hebben? Vraag van eenige leden aan Arbiters en Direktie vermits op franko brieven niet wordt geantwoord. (299) J. F. HECH. De Notaris H. JONKERS, te den Ham , zal ten verzoeke van de kommissie van likwidatie der Eerste Nederlandsche Veen-Maatschappij, op DONDERDAG 13 JANUARI IS?©. des voormiddags te 10 uur, ten huize van den Logementhouder A. MIDDENDORP, te den Ham. DOE IV INZETTE-, en op DONDERDAG 2ï JANUARI daaraanvolgende FINAAL VERKOOPEN: Al de aan genoemde MAATSCHAPPIJ behoorende Onroerende Goederen, benevens den op sommige derzelve aanwezige. LANGETUEE, (p. m. 70D dagwerken) en ongeveer zes millioen SPONTURF, welke bij en met de Gronden waarop dezelve staan volgens taxatie zullen moeten worden overgenomen, te weten: Onder de Gemeente _»!-¥ MAMI. I°. Een in 1865 nieuw gebouwd _____RJ_N__-TS, dienende voor Directeurswoning, met den daarachter en bezijden gelegen TUIN, benevens twee Schuren en Grond, alles san de Oostzijde van het Orerij—elsche Kanaal te Vroomshoop. _&quot;. Veertien nieuw gebouwde ARBEIDERSWONINGEN met Grond en Tuin aldaar. 3°. Acht stukken best VEENGROND, voor het grootste gedeelte besneden. met de zeven daarop staande Arbeiderswoningen en vijf Keeten, alles te zamen groot 191 hectares of bunders, 39 ares of roeden en 9 centiares of ellen. Onder de Gemeente VRIEZË\V--\. 4&quot;. Een strook VEENGROND, nabij het Overijsselsche Kanaal, groot 1 hectares, 47 ares en 50 centiares. Onder de Gemeente HELLEXDOORV. s°. Een stuk best SPONTURFVEEN, gelegen aan de Westzijde van liet Overijsselsche Kanaal, met de daarop staande Keet, groot 19 hectares, 28 ares en 70 centiares. en nieuw gebouwd HUIS en GROND, aan de Oostzijde van het Kanaal, groot 26 ares en 50 centiares. 7°. Eene __AL_TBRANDERIJ, bestaande uit 2 Ovens, een Leschhuis, Werktuigen, Gereedschappen, Schelpen, Kalken Turf, benevens een HUIS, waarin drie Woningen en Schuur, en Grond aan de Oostzijde van het Kanaal en ten Zuiden der Kalkwijk, te zamen groot 98 ares en 90 centiares. Onder de Gemeente Ambt HARDEVBERU. B°. Een stuk VEENGROND, gelegen ten Noordoosten van de Noordelijke wijk en aan den Kloosterdijk, groot 80 hectares, ï)ï&gt; tir^s on TO corvtiarGS 9°. Een stuk puik best besneden VEENGROND, de Drietip genaamd, gelegen aan het Kanaal van de Erven Mr. J. A. van Roijen, groot 32 hectares, 53 ares en 80 centiares. 10. Een stuk DITO aldaar, op de Noordzijde van het vorig perceel, met de daarop staande Arbeiderswoningen, groot ongeveer 200 hectares. Onder de Gemeente A-HTOWfIEN. 11°. Een best stuk VEENGROND, gelegen in het Beerzerveld, ten Westen van het Overijsselsche Kanaal, met de daarin aangelegde Sluis, en drie nieuwe Arbeiderswoningen, groot 68 hectares, 12 ares en 10 centiares. Alles in zoodanige Percelen, als bij Verkoopboekjes zijn omschreven, welke tegen betaling van 80 cents ten „anto&apos;re van genoemden Notaris verkrijgbaar zijn. De kadastrale Kaarten en Veilingsconditiën liggen ten kantore yan genoemden Notaris ter inzage. terwijl men zich omtrent de aanwijzing der percelen kan vervoegen bij den Heer Direkteur E. TEN KATE, te Vroomshoop. (276) H-i-OËCHT^ m Wordt tegen een HOOG LOON met Mei aanstaande gevraag.! een bekwaam, gezond HUISKNECHT, met een foed humeur, P. G. Hi) die het Tafeldienen, Zilverpoetsen, oorsnijden en verder Huiswerk grondig verstaat, en voorzien is van goede getuigenissen omtrent goed gedrag en eerlijkhei-, kan zich adre—eeren in persoon of met franko brieven, onder letter S., bij de Firma Wir. S. BENEDICTUS te Rotterdam.</p>
</text>
