<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE VOOR GENEESKUNDIG GEBRUIK TE LOFFODIN IN NOORWEGEN, BEREIDE DORGHE LEVERTRAAN, Scheikundig onderzocht door Dr. .1. DE JONGH, is thans verkrijgbaar te Amsterdam, bij EVERWIJN en MEIJER, Apoth., Gelderschekade, K 429, en bij H. H. ULOTH, Zeedijk; Arnhem, bij J. A. C. OTTERBEÏN, Apotheker-, Amersfoort, bij C. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bij S. BLOM Hz., Apoth. -, Assen, bij A. F. GOSSELAAR, Apoth.; Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE GOORBERGH, Apotheker; Bergen-op-Zeom, bijP. J. VERLINDEN, Apoth.; Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK, Apoth.-, Brummen , bij C. BOME . Apoth.; Boxmeer, bij J. G. HERMANS ; Culenborg, bij J. C. MIDDELBEEK; Coevorden, bij C. J. VAN DER SCHEER, Apoth.; Deventer, bij G. J. BOHMER KEYSER, Apotheker-, Dordrecht, bij W. SILLEVIS, Apotheker; Doesburg, bij D. WILMERINK, Droogist; Dockum, bij J. B. WALTER, Apotheker; Doetinchem, bh G. H. SEMMELINK, Apotheker; Dragten. bij E. J. VAN DER HEULEN , Apoth.; Enkhuizen, DE KONING ROLDANÜS, Apoth.; Edam, bij J. HOOLA VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS en ZOON, Apoth.; Franeker, bij J. H..VAN DER MEULEN, Apoth.; &apos;sHage, bij C. V. VAN VALKENBURG en J. M. VAN RENESSE, Apoth.; Groningen, bj J. H. KUILENBURGI, Apoth.; Gorinchem. bij M. VAN ï SANT, Aüoth.; Gouda bij P. VAN DER HEYDEN, Apoth.; Grave,bij A. L. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk, bij S. G. SWART, Apoth. -, Goes, bij B. VAN ASPEREN VERVENNE, &apos;Apoth. -, Haarlem, bij J. SWENS en COMP., Droogsten; &apos;s Hcrtogenbosch, bij J. VAN OS KEULS , Apoth.&apos;. arlingen, bij H. A. BRI-KSMA, Apoth.; Hoorn, .bij L. SCHUYT BEST, Apoth.; Heeren veen, bij N. DORNSEIFFEN, Apoth.; Helmond, bij G. DE RUYTER, Geneesheer; Hilversum , bij N. VAN DER SMAN, Genees- Heel- en Vroedineester; Hoogeveen, provincie Drenthe, Ibij JAN ZWTERS JZOON; Hulst, |bij VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr. WEHLBURG; Kampen, bij RAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan, bij J. VEEN Hz., Apoth.; Leyden , bij C. F. B. CUYPERS, Apoth.-, Leydschendam, brj A. F. VAN LEEUWEN, Geneesheer: Maastricht, bij J. D. HOLLMAN REINTJES, Apoth.; Meppel, bij K. DE VRIES, Apoth.-, Nieuwveen, bij J. SASSE; Nijmegen bij N. ABELEVEN en ZOON, Apoth.; Nieuwe Diep, bijl L. JELGERSMA, Apoth.-. Nrjkerk&apos;, bij N. VAN DIE_- MEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts le. kl. • Oosterhout, bh Js. ZWAGA, Apoth.; Oostburg,l bij Dr. H. A. CALLENFÉLS; Purmerend, bij P. MAKKES en KERBERT , Apoth.; Putten (Gelderland), bij Dr. P. J. SMID , Rotterdam , bij VAN SANTEN KOLFF, Apoth. Hoogstraat; en G. J. W. SNABILIE , Apoth., Groote Markt; Roermond, bij L. PITAFFE, Apoth. j Schiedam, bij B. Cv. MAK, Droogist; Schoonhoven, bij Dr. WOLFF; Tiel, bij M. L. POST, Apoth.; Utrecht, bij H. DORSSEN, Apoth.; Venlo, bij A. SCHRIJNEN, Apoth.; Venray, bij A. V. ESSER, Apoth.; Vlissingen, b|j BEBELAAR, in het Commissie-Kantoor-, Woerden, brj G. WILHELMUS; Weesp, bij J. F. VLAMING KIEBERT, Apoth.; Wageningen, bij de Wed. BOHNE en VAN KRIEKEN, Apoth.; Waalwijk, bij P. BEUNEN, Apoth.; Warmond, bij P. J. HENSTERMAN, Geneesheer; Willemstad, bij B. FRIDRICHS; Werkendam bij P. VERDOORN Lz.; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE GEER, Droogist; IJselstem, bij M J VAN DE KASTEELEN, Apoth.; Zwolle, bij S. en A.JACOBS, deze zijn voorts Hoofd-Dépothouders voor Twenthe. Zutphen, bij Br. STRUBEN , Droogist; Zierikzee bij S. G. NAUTA VAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen , bij J. J. F. PENNINK; Hoogkarspel, bij P. DE WIT, Droogist. Bij al deze Dcpi.thouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER BE OORZAAK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN, alsmede over de middelen ter wegneming derzelve , gevolgd door eene BEREDENEERDE OPGAVE DER ZIEKTEN, waartegen de LEVERTRAAN met vrucht kan worden aangewend door Dr. DE JIONGH. De Prijs der Scheikundig onderzochte DORCHE LEVERTRAAN is 85 Cents het Fleschje. Op regtstreeksche aanvrage aan Br. DE JIONGH, voor Gasthuizen, Diaconiën, Armen-Inrigtingen, enz., wordt dezelve tegen een aanzienlijk Rabat en wel genoegzaam voor eigen kosten geleverd. Zoodanige aanvragen moeten echter zijn geteekend door Bestuurders, Directeurs of Regenten van gezegde Liefdadigheids-Gestich ten. sGravenhage, 1 Januarij 1870. (3)</p>
</text>
