<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HERREN -ROSSISTE-. Ein j. IM ANN mit geringen Ansprüchen, mehrero Jahre im Hamburg thatig gewesen und zuletzt 2 Jahre am hiesfgen Platze, sucht wegen Aufhebtiug des Geschafte eine passende&apos; Stelle am COMPTOIR oder LAGER. Gefl. Adresseer-&apos; bitet man unter lett. M. D., an die SEYFFARDT&apos;sche Buchhandlnng, Amsterdam. (103) TR_EOPHl_£___ri ZEGEN «WENSCH betreft alleen alle brave Vrienden, Stad- en Landgenooten. D. en 11. RIIIÜU-TBIEKEMDEIIS, BAIRDELOOZEN en PRUIKDR4GE_UE_. worden beleefd verzocht, hem in het nieuw ingetreden jaar met een bezoek te vereeren. Gratis te spreken van 10 tot 7 ure s&apos;avonds, St. Nicolaasstraat, 403, te Amsterdam. (K 2) _&gt;0-_ _&gt; KR» Ac 6 Januari 1 _ ?0. VAN DEN HEER J. J. CRE__£R, liet JPaaumenveerke, n ODEON, des avonds 8 ure. Plaatsen kunnen besproken worden aan het Lokaal Woensdags sen Donderdag 6 Januari van ll tot 3 ure. (170) H_.^J_3FARRIEK__II-NÏ TE. KOOP, zeer voordeelig: een bijna nieuwe FABRIEKSMETER, registrerende 144JKH) kub. Eng. voeten in do -&gt;4 uren. Franko te bevragen bij den Heer B. VAN DEN BERKHOF , te Utrecht. (176) _JrC__ ulsig&quot;n a mnis entre les raains de monsieur J.W.HENUKIJife Jk., Lokin, hoek Enge Kapelsteeg, E 119, a Amster__ ___£?»2_.u__* Holland.-, pour la vente des AHTI_I.__ »_ I \ISIS de sa Maison. Paris, Deeembre 1869 Offi EDOITARD PETIT. HET M-ÉLIXER Yffl PIIEIxT , volgens formule van Dr. CHRISTEN, toegelaten op de Ten- &apos; toonstelling te Amsterdam, bekroond te Altona en te Beauvais iv 1869, — stilt de hevigste KIESPIJ-, voorkomt hpt uit- 1 trekken der KIEZEN en het vroegtijdigverliezenderTAN- 1 DEN. Prijs f) en f 1.30. Depot te Amsterdam, bij H. H, 1 ULOTH. Apotheker, fceedijk, (107) 1 Een gehuwd fatsoenlijk JONGMAN, sedert vele jaren in • fan Talial-, feïlangt ui heWelve GEPLAATST, te Worden, hetzij als Reiziger, of als Waarnemend Chef eener i&apos;abriekzaak. Adres onder letter A. A., bij de Boekverkooners BUKMAN - SARTORIUB, te Amsterdam. (1Ö0) DE HEEREN S. RMEL&amp;.., ALHIER, &quot;.■n&gt;a.liti&apos;.-d ddof Bet Cönut. te I.enden, ter bc-: Bchermlng der belangen dn&apos; Aandeelhduderë In dé ERl_ «POOt* WEG-MAATSCHAPP*.t, berichten, dat zij ten hunnen Kantore vaceren ter Stempeling van opgeroeide Aandeel,;]! (&quot;gen betaling van Zestig Cents par Aandeel, tot bijdrage in het Fonds gevormd, ten einde hunne rechten in, Amerika kraebt.la.iig te kunnen verdedigen. De Aandeden In volgorde en met opgavei Van naam, waarop dezelve zijn ingeschreven, in te leveren. Lijsten verkrijgbaar bij de Boekhandelaars R. KRAMER &amp; ZOO-. Amstmsdam, 31 December IB6P. (199) iIiFS BELGiaiE. Administration dis Rentes sous la Direction de la Banque.de Bclgique. Certificats de Bentes Beiges pCt. Le Directeur de la Banque de Belgique a I&apos;honneur d&apos;uiformer les porteurs des dits Certificats, que les COUPONS échpant Ie ler Janvier prochain, serout payes a partir de ce joiir: , . a Bruxelles, aux Caisses de la Baflq&apos; « Paris, chez M.M. HOTTINQUEK &amp;.Q°-.14,_T * AMSTERDAM, chez M.M. LIPPMA-N, ROSENTHAI &amp; ê°  Londres, chez M.M. BISCHOFFSHEIM k- GOLDSCHMIDT „ Francfort, , * B. H. #LD^HMH)T. . Berlin, . » MENDËLSSÖHIf ft O. Au taux du change flüJotir. Le tout conformément a I&apos;avu publié par la Banque ie ler JUillet 1844. T _. , Bkuxeilès, __.c_,~__.eur 30 Decembre 1889. „_.__ Jtf_flïA_? _*&apos; De Heeren LIPPMANN, ROSENTÖAL &amp;C« ïid[ gedragende overeenkomstig het bovenstaande, berichten, dat «ie bovengenoemde COUPONS, verschenen 1 . Januari en vroeger, op alle werkdagen, met inachtneming der Wet van 7 Juli 18(17 (Staatsblad n°. 83), voor htanei rekening zullen^ worden betaald ten Kantore der ASSOCIAIIEH-ASHA, ert wel die van Fr. 25 met ƒ 11.65. ,/ „  12 50 i « 5 825. „ « « Z. 90 » « 1.16*. Amsterdam, 1 Januari 1870. (227)</p>
</text>
