<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Rumenie.</title>
	<p>In ,1« rumeensche kamer is de Jodenkwestie weder ter surake Vbracht, Mep had namelijk steen en been geklaagd f,v,r de teugellooshiul der dagbladpers, die zich niet ontzag om den vorst bijna dagelijks in hare kolommen te bevuilen met de gemeenste straattaal. Onderscheidene kamerleden verwek* van den minister Cogolnitscheano dat hij eene vervol.&apos; r\n?r tegen die bladen zoude instellen, of dat hij eene wet zouue indienen, waardoor zulke buitensporigheden voor het vervolg zouden kunnen geweerd. Op beiile vragen moest do minister een weigerend antwoord geven. Hij kon geene vervolging instellen en ook geen wets-ontwerp indienen; het één zoowel als het ander achtte hij in strijd met de ware vrijheid der pers. Nogtans zeide hij er niets in te zien, wanneer de kamer hare afkeuring te kennen gaf over de buitensporigheden der rumeensche pers. Onder eene doodsche stilte werd door den afgevaardigden heer Aslan een uittreksel voorgelezen uit het krantie Mwoc.ratia. waarin de uitingen van den vorst betreffend» de .lodenkwestie, benevens de noodige kommentarien, stonden gedrukt, Kar.l ,1 ,-ste moet namelijk op zijne jongste reis zich tegenover eene israöhetische deputatie ongeveer als volgt hebben ui «elawn «De Israëlieten sullen in mijn aangenomen vader land dio in ddelkfess* vormen, welke alsnog niet bestaat, en nier afwsïlg. heid een groot kwaad mag worden genoemd. Bovendien ben ik overtuigd, dat wij zonder de Israëlieten niet kunnen leven.&quot; Het was over deze woorden, dat de Dr.mocratla vuur en vlam spoog. Deze woorden waren voorde Jkmocralia natuurlijk zeer pijnlijk. Zij vervolgen de Rumeenen gelijk een Bpooksel en wekken in hen de meest ernstige vrees op, dat iiet niet goed zal gaan met de staatkundige in stellingen en met de nationaliteit van het land. Waarom toch — zegt dat blad — zouden wij niet buiten de Israëlieten kunnen? Wie kan niet buiten hen? Misschien de Rumeensche natie? Zij heeft immers 700 jaren lang bestaan zonder Joden &apos;t Misschien de dynastie ? Dan zoude immers Bucharest: Jeruzalem; Rumenië: Palestina en de famielje derHohenzollern, de famielje der Makkabeëu moeten beeten. De konklusie der Democrcdia was dus, om de Joden, die tyeh bot niets nut zijn, maar af te schaffen. Dé kaai -r nam met groete meerderheid van stemmen de volgend,&apos; resolutie aan van den afgevaardigde Apostelanee: „Terwijl ue kamer de inkonstitutioneele en onfatsoenlijke houding van een deel der dagbladpers betreurt, gaat zij over tot de orde van den dag.&quot; Interessant was d&gt;- verklaring van den minister Cogolnitscheano. die voorlogen en laster verklaarde . datgene wat men den vorst in den mond had gelegd betreffende de jodenkwestle. Het waren de Israëlieten geweest, die dat verzonnen hadden, om het in hunne are op te schrijven. Het vraagstuk is immers in lange na niet uitgeput; de afgevaardigden Codrescu en Boinc&apos;y hebben interpeUatiën aan den minister ingediend, wier behandeling en beantwoording reeds door den telegraaf zijn aangekondigd, maar wier bijzonderheden alsnog ontbreken. Wij komen later op deze zaak terug.</p>
</text>
