<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THE GRESHAM, KM UMUimi IIN UV_ __[« TE MIMI, Succiirna»! te Brussel, 8© Hontagne de In Cour. VERZEKERINGEN IN GEVAL VAN OVERLIJDEN EN GEMENGDE VERZEKERINGEN ONMIDDELLIJK INGAANDE Eïtf UITGESTELDE LIJFRENTEN. !TOf4V9 POMPEN AAW fiRACBT. De Verzekerden deejen HO pCt. van de Winst: circa 2 Miljoen Gulden zijn vroeger reeds ojn_r hen verdeeld. De eerstkomende Winstverdeeling zul geschieden op de Algemeene Vergadering van isto voor het driejarig tüduerk . 1867/1870; iedere Polis, die voor 30 Juni 1870 is opgemaakt en op dien datum van Vracht is. zal daarop recht hebben De Voorwaarden der Polissen zijn vrijgeviger dan bij andere Maatschappijen, lot het bekomen van Prospektussen én Inlichtingen gelieve men zich te wenden tot de Heeren C. SCHUFffER, Keizersgracht, XX 30», en **-r&quot;&quot;• W__ï_ftTa-ÈUC,E_, Leidschegracht tusschen de Keizers- en Prinsengrachten, HH 28, te Amsterdam. (192) Rflfi ir iiiTinrnifiiiiD lIUU fl E. Ui I YEaliluJUr 151 RET MiGMIi: DE TONBB-_.ll, KMTEMEfISIHUSWAI, van eene aaoaenlljke partij Witte Goederen, bestaande in: LINNEN* , HAL^. ■&apos;.• .[.&apos;X&apos;.&apos;KXS . MADAPOLAMS, SHIKTIXGS, TAFEL- en SEPTET-G ÖEDEREN, ZAKDOEKEN, FLANELLEN. HAARLEMMERS, KEPERS, DJEMKTS. AMERSFOORTEN, en veel meer andere goederen. Wegens likwidatievan een der aanzienlijkste Huizen zal ik deze goederen tot ongekend lage prijzen nitverkoopéa&apos; &apos;Degoederen worden-op zicht aan huis gezonden i ook worden op franke aanvragen Goederen en Stalen door het geheel* Kijk verzonden. fö nr. »• üfg groot. ~Z&gt; &quot;sü rljs t b U W, &quot;1 LEVENSVSRZEKEMIïe-IBAATSCHApPIJ Tl BERLIJN. WAARBOIIGKAPITAAL 1,25Q,00D TIIALER. RAAD VAN BESTUUR; VON DECHEND, Praesident des Könjfl. Preuss. Haupt-Bn.k-Directoriums; F. MENDELSSOHN , in Firma Mendeïssohn &amp; Comp.i G. BLEICHWEHER, ÖHiei^ieT Ccirnmcrzipnrath ; Frrihe&apos;rr Ed. VON DER&apos; HËYDT; _ \f. KRAUSE, Geheiraer Co.nmcrzie„riltl,; _, F. MEiSNITZËR, Directer; G. MüELER, Consul: M. PLAUT, Geheimer Commerz enrath; VO«V dALVIATI, Qeheimer Cornroerzienrath. po Maatschappij sluit, Verzebwingen voor het geval van Overlijden en op oen vooruit bepaalden leeftijd (Verzekerin- I «en van uitkeering en Kenten op verschillende wijze) tegen vaste en billijke Premie,,, op welke in geen gevat extra betaling raaad kan worden. J °e yDe Maatschappij geeft ook Polissen uit, waarop de betaalde Premien nooit verloren gaan , zelfs voor het geval de betaling der Prenuen, uit welke oorzaak ook ophoudt. B De Maatschappij behandelt Rechtszaken met de Ferieierden voor Nederlandsche Rechtbanken. Premien-ïal&apos;ieven ca inlichtingen ziju op aanvrage franko te verkrijgen, ook worden AGENTEN aangesteld voor AMSTERDAM &lt;* de NOOR_El_J_3 _ROYINCffiN, bij &apos; ffiS^&apos; B. 6UILMAHH, HOOFD-AGENT, „, Spuistraat, _ &apos; _».</p>
</text>
