<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>l&apos;:-&apos;if%l !&amp;___. 3 £JM&lt;\-&apos;h «i&lt;sluite_d in ••W^BASCUIaEJÏ ca GEWICHTEN. Ned. _ 100, -00, SSO, 500. 7«O, I©i»©. vÜro&quot;&apos;/L___ J_!&apos; *«»• s*« 3°* &lt;*»• ■).n00«fBfllut,eiï wo_&apos; &apos;- •••i:l--l&apos;^-_fi___». franco Rotteri of Amsterdam ƒ 1 ligger. . „-o. | (W) j. VAN DE PAS, Tilburg. Blijkens Akte, den 2den December 1869, voor den .Notaris WILLEM ADRIANUS JOIIANNES ELZEVIER DÖM, te Amsterdam verleden, hebben de Ondergeteekenden JAN WILLEM JOOSTINO . Commissionair in Effekten, wonende te Amsterdam, en PHILIP PELGRIM EVERTS, zich teekenende I&apos;H. EVERTS, zonder beroep, wonende te Arnhem, niet elkander aangegaan eene Vennootschap, ten onderwerp hebbende het drijven van eenen Commissienandel in publieke Fondsen en Effekten, het sluiten vay beleeningen en prolongatiè&apos;n op Effekten en Goederen, mitsgaders het geven van gelden op hypotheek en hetgeen verder met, een en ander in verband staat, alles voor rekening van derde personen, te Amsterdam, onder de Firma van JOOSTH-ft &amp; EVERTS, waarvan ieder der Ondergeteekenden de teekening zal voeren, doch alleen voor zaken, het onmiddellijk onderwerp der .Vennootschap uitmakende, en alzoo niet tot liet opnemen of geven van gelden a deposito, het aangaan van borgtochten of andere aan de Vennootschap vreemde en voor haar bezwarende verbiudtenisnissen, waaronder het teekenen van schuldbekentenissen, tot welk een en ander de privé-handteekening van de beide Ondergeteekenden zal noodig zijn. De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van Twaalf Jaren, ingaande op primo Januari 1870, en alz&apos;oo eindigende met ultimo December 1881; zullende, bij gebreke van schriftelijke opzegging van een&apos; der Vennooten, aan den ander ééa jaar vóór laatstgemclden dag. de Vennootschap beschouwd worden voor den tijd van zes jaren te zijn voortgezet, en zoo telkens van zes tot zes jaren, zoolang dusdanige schriftelijke kennisgeving niet één jaar te voren zal zijn gedaan. Jl. IV. JOOSTING. (64) PB. EVERTS. Bij onderhandsche Akte, in dato Amsterdam, 27 December I8(i9 ónderteekend, hebben de Ondergeteekenden GERRIT WEVERINB LASONDER. Commissionair, en NICOLAAÖ MART LASONDER, zonder beroep, beiden wonende alhier, aangegaan eene Vennootschap tot uitoefening van den Commissienandel in Koffij en Thee, welke Vennootschap zal gevestigd zijn te Amsterdam, onder de Firma van J. D. EREMERS &amp; COÏMP. Deze Firma zal door beide Vennooten worden geteekend, doch in geen geval anders, dan tot zaken de Vennootschap regelrecht betreffende. De Vennootschap, die heden aanvangt, is aangegaan voor onbepaalden tijd, en zal voortduren, tot dat eene schriftelijke opzegging door den eenen Vennoot aan den ander ten minste zes maanden vóór het einde van het alsdan loopende boekjaar zal plaats hebben, als wanneer de Vennootschap met het &apos;eindig van dat jaar zal geacht worden te ziju ontbonden. (84) Amsteuuam, &lt;;. WEVERINH. LASONDER. den 1 sten Januari 1870. N. SS. LASONDER. Bij Akte op 31 December ISlii*. ten overstaan van den Notaris WILLEM FREDERIK OVERHOFF Jusroß, te Amsterdam verleden, is door |de Ondergeteekenden CABEL FRFDRIK CHRISTIAAN INGENOHL Junioii en KLAAS HENDRIK VELDHUIJZEN, Makelaars, te Amsterdam woonachtig, voor onbepaalden tijd aangegaan eene Vennootschap, ten onderwerp hebbende het uitoefenen der Makelaardij in Petroleum. Talk en andere Vetwaren en Visch, onder de Firma C. IN GENOM., waarvan beiden de teekening hebben, doch alleen voor zaken de Vennootschap onmiddellijk betreffende, en geenzins tot het opnemen of ter leen geven van gelden. het aangaan van borgtochten of andere bezwarende overeenkomsten. De Vennootschap is gevestigd te Amsterdam, en vangt aan den lsten Januari 1870. C. V. C. INGENOHL Ju. (149) li. H. VELDRI&apos;LIZEN. De Heer FRANCOIS P. L. POLLEN, uitgetreden Vennoot der Firma J. DRATTON LEE en Comp., Reeders en Handelaars te Maassluis en Scheveningen, geeft bij deze aanbelanghebbenden kennis, dat hij met 1». Januarij 1870, opeigen naam en voor privé rekening, de Reederij ca daaraan verbonden Vischhaudel te Scheveningen blijft drijven, en den Heer M. WUISTER, Reeder en Handelaar te Maassluis, als zijn Agent iv Visscherij en daarop betrekking hebbende Handelszaken, met «lieii datum aldaar zal optreden. (135) De HANDEL in Gezaagde en Ougezaagde Houtwaren, de Steen-, Pan- en Kxtriekfabrieken, thans gedreven wordende onder de firma WED. en ERVEN L. R. FONTEIN, zullen, van af primo Januarij 1870, voor rekening van den Ondergeteetende, onder de firma ERVEN L. R. FONTEIN, worden voortgezet. „ __.__«-__ Fbahekbk, »• FONTEIN. 31 December 1869. 018)</p>
</text>
