<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Frankrijk.</title>
	<p>De miniBterieele krisis duurt nog steeds voort en tot groote verwondering van het publiek heeft hot Jownal officiel de namen der nieuwe ministers noch niet medegedeeld. Intusschen is het zeker dat de heeren Magne, admiraaï Rigault de Genouilly en generaal Ie Boeuf, die in het ministerie-Forcade zitting hadden, hunne portefeuilles zullen behouden in het ministerie-Ollivier. De paf ijsche korrespondent van den Daitg Telegroph, die steeds zeer goed is ingelicht, telegrafeert dat behalve deze drie heeren, die de portefeuilles van finantiën. marine en oorlog zullen behouden, de heer Ollivier minister van binnonl.indsche zaken wor.ltide heerdelaGuéromiièrevanbuiteiilandsche zaken-, de heer Bonrgean, van onderwijs; de heer Dupuy de . van openbare «verken en dat de heerParieu minister zondu portefeuille wordt. Indien deze lijst ,1e ware namen oftgeeft, is zij zeer weinig belovend , want geen der gematigd-liberalen van het likker- of zelfs van het reclitercentrum wordt er in genoemd. De Tcmps deelt mede, dat de heeren de Buffet, de markies de Talhouët en Daru van het linkercentrum. en de heer iSigres van het reclitercentrum weigeren met den heer Ollivier in hetzelfde ministerie te zitten. De heer de la (juéronniére , dien de Tèlegrapiï aanduidt als minister van buitenlandsche zaken, is gedurende etinigen tijd afgezant te Brussel geweest, en is een ultra-imperialist. Hij is ter gunste van een vredelievende staatkunde ; maar is zoo weinig liberaal als wel mogelijk is. I)e Temps beweert, dat &apos;de meening van den heer Ollivier aangaande de romeinsche kwestie eemge afgevaardigden ver-&apos; hindert, een portefeuille aan te nemen. Een brochure: La Crise, welke eergisteren is uitgekomen, trekt de algemeene aandacht. Wij ontleehën haar eene beschrijving van het reclitercentrum. «Is dit eene staatkundige partij? Heeft het, beginselen, overtuigingen, een banier? Het bestaat uit hen die het gezag vleien, dooi&apos; Int in eijne gedaanteverwisselingen voorte gaan. Hun natuurlijke gezindheid neigt hen naar de rechterzijde. Het reclitercentrum bestaat uit wetgevend pek. Men stopt&apos; er de naden mede om alle punten me o «iv.,„ -_J .. ,  . schilt: hii is een voorstander van den vrijen handel, zij zijd nl&apos;l niet- liij is voor de eenhdjd van Duitsohland en zonder bijzondere genegenheid voor Oostenrijk, zij beschouwen de gebeurtenissen van isiiü als den verschrikkelijksten slag voor den invloed van frankrijk en voor het europeesch evenwicht. Enditopperhoofd zullen zij dan ook verlaten op het eerste signaal van eenige macht lubbende stem. De eerste de beste minister, die de gunst des keizers geniet, kan op hunne ondersteuning rekenen.&quot; Qe engelsche bladen Vestigen de aandacht op de schandelijke praktijken, welke bij dé fransche verkiezingen plaats grijpen, en vcYoordeelen het systeem déV ofttciéele kandidaturen met de grootste verontwaardiging. De Dailg New* wenscht zijn vrienden zoowel als zijn tegenstanders, om. wanneer in het Parlement de kwestie ter sprake komt van voortaan de afgevaardigden te verkiezen met stembriefjes, toch niet ten voordoelc oi&apos; ten nadeele van dit plan op het fransche voorbeeld te wijzen. In Frankrijk bestaat geen geheime stemming, want het fransche verkiezingsysteem vereenigt al de schandelijke misbruiken welke plaats hebben in onwetende, afhankelijke gemeenten bij het openlijk uitbrengen der stemmen met het bedriegelijk gebruik van een voorgewende geheimhouding der uitgebrachte stemmen. De meest demokratische instellingen zijn, als zij niet bezield worden dooreen geest van publieke moraliteit, slechts vormen van slavernij, en demokratie zonder vrijheid is de laagste vorm van dwingelandij. Dit artikel van het beste dagblad van Engeland zal zeker vrij veel opzien baren in Frankrijk, waar in-u &apos;tegenwoordig bijzonder lucht aan de mening van Enjgeland. De artikelen van de Daily News en Times betreffende Frankrijk worden dagelijks overgenomen, en de oppositie mankt een zeer handig gebruik van de minachtende gestrenge wijze. Waarop de openbare mceniugvan het parlementaire land.bij nitnem.-mlheid de officieel.&apos; kandidaturen enz. beoordeelt, In alles tracht men het voorbeeld van het konstitutioneele Engeland te volgen. Zoo bevat het laatste nummer van het Journal officiel een verslag, betreffende de gewoonten van het Britsche Parlement, aan Int Wetgevend Lichaam aangeboden door den he.-rM.iur.-l- Dupeyné, chef der /.sécrétaires-rédacteurs&quot; van het «\ etgevend Lichaam. Dit verslag is zeer belangrijk, doch te lang&apos; «mi hei heden nog op te neinen. Het doet hetzelfde opmerken . dat de heer Scheider onlangs in het Wetgevend Lichaam zeide, dat het te betreuren is dat men met m Frankrijk even als in Engeland de kamer der volksvertegenwoordigers zonder geschreven reglement kan laten. In Engeland wordt alles geregeld volgens //precedenten en gewoonten&quot;. Deze gewoonten worden op de duidelijkste wijze door den heer Maurel-Dupeyné aangetoond, doch hij zoowel als de heer «Schneider behoorden niet van zulk een jeugdige instelling als de fransche kamer te cist-hen, dat zij nu reeds zou kunnen handelen volgens de ondervinding sinds zo» korten tijd pns o].g.-«laan. De heer Droüvn &amp; Lhuvs beeft .■.■nig.- «&quot;■&apos;•&apos;rIb&apos;&quot;,&apos;_f,l,KV K% zonderheden medegedeeld aangnni.de cl.- *™»«hoei^&quot;^.lt_^ 3 wortS te|enwoor;lig win, * bracht en de &lt;vzainenlijke opbreng wordt ongeveer berekend op ,1 millioen hektolil.i--- wan,Jetgeen als men dooreengenomen de waarde van een hektorrter op 2^l fr: berekent, eene waard* v.-r--t &apos;.vuwoordigt, van 1600 millioen franken. Van de v, bestaan i.f 100.000 gezinnen, of 6,500,000 personen, torwij veer 2,600,000 personen van den wijnhandel en het «•*&apos;*«*T*r_ leven. De wijngaarden voeden derhalve een vijfde van «&lt;e n&apos; hcele bevolking van Frankrijk . hetgeen dubbel P&apos;ffJ&apos;S is, zoo als dé heer Drouvn de Lhuvs opmerkte, «JJf^JÏS dat ,1e grond, op welken de wiingaard jke?\?*XBreton algemeen voor niets anders geschikt zou te MedK zand mekn]fcn dHS&amp; nh^r»--ün komt van raken, die op Sn van «SS g«_* , en de beste WijngaM_n van BVu^idië vindt&apos;ne^Pj-otsen en m moerassen grond.</p>
</text>
