<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zwitserland.</title>
	<p>De Keulsche Courant deel* uit Pen, de volgende korrespondetie mede: ,Pit het luzerner Tagblntt ons brengt ,/Volgens een bericht,.o* Borol om den Bond &quot;^ berust de motie van den de ünb_k inderdaad niet het onderzoek te-Küi vool4cstaan opde volgende feiten m vei-sculhmdekantons werf besclmWi J -&quot;J-n. A^dStWUtp f PW&apos; P verklap dat h &quot;ie fflen voorwerpen («e je beklaagde wist dat gestolen waren) l«vónden _4 «U opzettelijk de vondst wilde verheimelijken-, fva\ bokênteüïs van gestolen goed wederrechtelijk voor zfcbtê hebben &quot;houden. Bovendien was door onderscheidene aamvij- SlgdHeStolvodoend&apos;! «*&quot;*att «mdc het gerechtigd , Uugta °&quot;ï z;&quot;&quot;k&apos;&apos;nïl&apos;rde, &gt;! heften kuncn in noeleo veroordeel..&apos;.. De rechter wilde echter ook eene ■ke .te.L der &apos;;&gt;&apos;sd;,ad, val den afpersen, en __daartoe den genden Weg j_. Fm 2(j Okt. tot o Kma «oi&apos;d* &amp;&gt; beschuldigde op water en brood geset. - &apos;eene bekentcms. - Den 1 Oden NoV. nieuw verhoor van den neschuldisde; M Wo,T(it eln?hS aangemaand, zijne m*^ &lt;e hekeinen&gt;o niet -dan zouden andere maatregelen wo.&apos;deg genoS - geene bekentenis. _ Den be3chufdig,le worden de duimschroef aangezet -geene bekentenis. De beschuldigde wordt op de oude manier, ppgeheachen - hy bekent weder niet. D« baichuldigdo krijgt ÏM slagen nw* »«u« rottitt* ~ hVI begint to klagen en te kermen, maar verklaart, dat hij niets anders kan zeggen, dan hetgeen hij reeds gezegd heeft. Daarop ontvangt hij weer een dosis van zes stokslagen. — „1 laat gij mij ook doodranBeien, mijnheer de rechter, ik heb niets meer te zeggen&quot;. — De beklaagde wordt daarop weder nein-gelaten, andermaal ernstig vermaand, maar hij volhardt bij zijne vroegere bekentenis. Hij wordt weder op water en brood gezet. De_ A&apos;eue Züricher Zeitung deelt verder mede, dat de rechter niet is een oud man, met hart en ziel verknocht aan het oude pijnigings-stelsel; integendeel, is hij een jong mensch, die weinige jaren geleden van de hoogeschool als Doctor juris utrntsque. en met de kwalilikatie summa cum laude in de stad Zug is teruggekeerd; waarschijnlijk werd hij hierom (hij was de eenige juris doctor in het kanton) zoo spoedig tot reeliter van instruktie benoemd.</p>
	<p>Ook Appenzell inner Rhoden heeft onlangs een eigenaardige bijdrage geleverd tot de geschiedenis der zwitsersche beschaving. De regeering had daar gedékretèerd: Tijdens het heilige koncilie zijn alle (ijdele! vermaken en dar_partrjen verboden. Tegen dit dekreet toekenden al de kerkelijke dienaren, banierdragers en zoogenaamde Johannisknaben, die in den Kersttijd den voorrang genieten bij danspartijen, protest aan, onder bedreiging hun werk anders te zullen staken. Voorzeker de allernieuwste strike! Wat kon de pastoor doen ? De godsdienstoefening moest gedurende de feestdagen worden gevierd, en het dansen werd daarom toegestaan, ondanks het goevernementaal verbod.</p>
</text>
