<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het zoovele versterkende eige&apos;.schajfye:i bezittende ECHT DA-JZiGER DOPPEL JOPENBIER, wordt bijzonder aanbevolen voor zwakke gestellen, klierachtige en aan Engelsche Ziekte lijdende Kinderen, enz. Importeurs: H. VAN VEEN &amp; ZOON, Buitenkant, Amsterdam, en aldaar verkrijgbaar aƒl de Fiesch, alsook mdc volgende Depots: C. C. Trousset &amp; Zoon, Singel bij de Heisteeg; J. Thijssen, Vijzelstraat bij de Prinsengracht; Wed. v. Haansbergen&apos;&amp; Dnt.ilh, Leiden; J. ö. Vis, Pui-merend; Lr. Wanée, DeMshaven; W. H. Monnie, Utrecht; O. Groot, Wormerveer en li. Schermer, Hoorn. (lü2) gWcWwm , gegalvaniseerd met dubbelen Omslag, voor Volières, Hokken en Afrasteringen. Vil ril voor Daken, Schepen. Stoömwerken, vochtige Muren, f (Ijl Instrumenten, Glazen, Geweerproppen, enz, alsmede t ONONT VLAÜHBARE VILT. CAOOTCHODX EN GOMELASTIEKE #&amp; Ringen, Slangen, enz. GKSOIiIIEEP.DE LEDEREN DRIJFRIEM met oogjes. SCII_üRLIffIENEN-PAPIER^nS,&quot;OSAC6I?I_(!U li?D dat korst, oxideert noch bevriest. /l-OLll.. IUUI-Il a ƒ 30, f 27 _ en ƒ 25 per 100 K. Ozijn voorhanden en Prijscouranten met gebruiksaanwijzingen aa franco aanvraag te bekomen in het Magazijn* Van H. TU« C. HELLING», Kantoor Binnenkant U&apos;lo7, te Am«t-daiu, (177) Aail allen die mij m mijne jeugdige ondenieming met hunne ___t veivetd HePn e&quot; ,k «g &amp;_&gt; die dit nog doen zullen, bW Ik n in welgcmeenden HEILGROET. NB. Ik kan niet nakten&apos; _ &quot;^«nJen attent te maken _»*__ ____!_»_ §_ &apos; HirPOTHEÈiC lem-ind te Amsterdam vraagt tot voortzetting eener winst- Bevende zaak daar nog goed? ™oi-u,tzicl,ten Se te verwachte,imrï eeukeine som geld van 400 GILDEN TER LEF- w waarde die tot waarborg dient bestaat op een vast &quot;ehonw Zöö ei&apos; een nienschenvnend mocht wezen die deze lèhb n te/en vijf f*o**0** r?&quot;te? _* «• het vierde iaar lil voorsfh eten, M* «f8 braf h««gezin. Informati«sn Cn« toK« wonlen. Uneven Iraneo onder het.nummer 35359, Bureau Handelsblad^^ _,_, &quot;~tS„,&lt; KOOH, besteedstei- van Minnen en Dienst_____ll i i .V WeerenTacht, hoek RomeiHgarn_teeg, vraagt WÈ M^____-______&quot; i* TË KOOP OF TE HUUR -&apos;&quot;&quot; „„o mnT gelegen te Kleef onder de Linden, be&quot;~*-a«* vattende o benanß«-u bouwterrein bii te met een Hinken tuin. Ook is u | - &gt;» OU to t&apos;-ngen Koopprijs van het *™/£g[ __S Sj &quot;ffltö EEN GESTOFFEERDE Wttim het houd-,, van Kantoor, Ö^. fV&apos;ïSSdSS BCH_! IÜMfIBLABEIJ VOOR KWEEMLISGÈN BIJ DE MMAALLESSEN te AMSTERDAM en te HOORN. De PROVTNqiALE INSPECTEUR van het Lager Onderwijs .in Noordholland, daartoe gematigd door Z. E. «len Minister van Binnenlandsche Zaken, noodigt uit Jonge Lieden, die dep leeftijd van 14 jaren hebben bereikt, of nog beneden hun lfido jaar zijn, in de provincie Noordholland, maar buiten de gemeenten Amsterdam en Hoorn woonachtig, die lnst en aanleg hebben voor de betrekking van ONDERWIJZER, en verlangen bij het te houden Vergelijkend Examen mede te dingen tot het bekomen der ééne beschikbare toelage van / 230 bil de Normaallessen te Amsterdam of der ééne van ./ __ hg de Normaallessen te Hoorn, om zich tot dat einde, bij den Provincialen lnspekteur voornoemd, schriftelijk aan te melden vóór den 15&lt;len Januari e. k, met overlegging van geboortebewijs en vaa een of meer getuigschriften van goed zedelijk gedrag. Nog zijn eenige plaatsen vacant bij dé Normaallessen to Amsterdam, met de Riikstoelage van f&apos; 50. Jonge Lieden van hoveugenoemden leeftijd, binnen Amsterdam woonachtig en gé- I „egen aan het daarover te houden Vergelijkend Examen dccl te nemen, kunnen zich tot dat einde, ook vóór den 3den Januari aanstaande, schriftelijk aanmelden bij den Provincialen ïnsfekteur, met opgave van&apos; woonplaats en overlegging van «ie bewijsstukken bovengemeld. • jie dag van het Vergelijkend Examen zal aan de belanghebbenden worden bekend gemaakt. (138) Amstjekbam, De Provinciale lnspekteur, 26 December 1869. A. BEELOO. &apos; Oude Doelenstraat \% 500. BAROMÈTRESMETALLIQÜES HAUTE NOUVEAUTÉS. _(\ïi). Door plaatsgeureU zijn wij gi-nondsaaki vele Advertentie— tot een volsend Nonïmer te laten liggen.</p>
</text>
