<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REIZIGER 6EVRAS6D, in het vak van IJZERWAKEN gi-ondig ervaren, om spoedig in betrekking te komen. Opgave van tegenwoordige eu vroegere betrekkingen en wat tot aanbeveling kan strekken. Adres franco letter G., bij de Boekhandelaars H. UE HOOGH &amp; O, alhier. (94) JÖÜRKALISTiM. Een JONG MENSCH, Doctor in de beide Rechten, ZOEKT eene It_THEEiI4l.\O, bij voorkeur in de Journalistiek. Adres franco onder lett. A. H. bij den Boekhandelaar JAN D. BKOÜWEE, Kalverstraat, E 63, alhier. (95) Een gepasporteerd BRIGAMER der Hussaren, gehuwd, goed met paarilen kunnende omgaan. zag zich gaarne als EiïHËT&apos; _lER of OFPA-SEK geplaatst. Adres franco, onder het motto: BRIGADIER, Bureau Handelsblad. (9t&gt;) Eene JUFVROUW, van de P. G. en dertigjarigen leeftijd, thans nog in betrekking ter oppassing eener zeer bejaarde Dame, WEN-CB- met primo Februari e. k. in eene dergelijke betrekkinu&apos;. of als Huishoudster, of Kinderen-Jufvrouw, hetzij hier ter stede of elders, te worden overgeplaatst. De beste&apos; getuigschriften staan ten dienste. Verzoeke franco brieven lett. B. K. 11., Bureau Handelsblad. (100) TEGEN VOLDOEND SALARIS wordt tegen Februari on een der grootste Magazijnen van Heeren Artikelen verlangd een BEDIENDE, alleszins bekwaam met den verkoop en met fatsoenlijk Publiek kunnende omgaan. Refereerehden vervoegen zich met franco brieven, onder lett.H.N. C, Bureau Handelsblad. (54) ËÊIIraiËLHUÏS in de buitenwijken dezer stad wordt TE BURTR TVRAAftD; liefst in den omtrek van de Raambarrière. Brieven franco, onder de letters K. N. 8., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, ütfechtschestraat bij de Prinsengracht. (97) Een JJALO_SIEN--ABRIEK.«ïT-ND door omstandigheden, met de daarbij zijnde Gereedschappen, Tf- HOOP, op de Prinsengracht bij&apos;de Frinsiustraat. ÉR 122, to Amsterdam. Te bevragen bij&apos; den Heer HOFFINGER, on het Spui, bij wien ook brieven en geld «lier zaak der firma P. POT &amp; C°. franco bezorgd kunnen worden. (124) ■STa-e-make-ij en Hoef- &apos;&quot;i Vtijtuiipimeiln-aJ. Door sterfgeval biedt men TE KOOP aan om dadeliik te aanvaarden, &apos; eene WAGENMAKER!.! en HOEF- en liSJTITG«ümEDERIJ. gelegen n ■ een druk di z &apos;i&apos; stad; dez tri of ook ieder afzonderlijk worden o n, met of zond-r de perceelen waarin dezelve word nd. Hierop inclin-e--renden gelieven zich Ie adressseren met franco brieven, onder de lett. A. B. 0., Bureau Handel.- (53) Men zoekt, in de nabijheid van den Dam 9 of 3 KAMERS, waarvan 2 gestoffeerd en eea geschikt voor Kantoor, om dadelijk te aanvaarden. Adresfranco, lett. R.8., aan SEÏFFARDT&apos;s Boekhandel alhier. (96) Tm ecu BITTENVERBI.LIE, gelegen nabij Doctinchem. begaande in Heerenhuis. Moestuin, Stelling voor een paard en rijtuig, Schuurtje, enz. Huurprijs ƒ2OO per jaar. Te aanvaarden I°. Mei e. K. of vroeger. Adres franco brieven, lett. W.K., bij den Boekb. W. J. RAADGEBP, te Doetinchein. (91) HIIWIILTIM AHÏRiAS. Een WEBUWNASR. oud 25 jaren, met één kind, eene betrekkin? bekleedende, waarvan op eene onbeki-ompene wijze geleefd worden, zoekt in kennis te komen met een JHHM»E «ME of WEKE WE, van IS tot 2S jaren, om bij goedvinden een huwelijk aftn te gaan. Reflecteerenden adresseeren zich franco, met portret, onder het motto Geheim. Bureau L Handelsblad. (55)</p>
</text>
