<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements Rechtbank te Amsterdam, 2e. Kamer, van 29 December Achttienhonderd Negen en Zestig. is CHARLES ROBERT, Commissionnair, gedomicilieerd geweest te Amsterdam op de Lijnbaangracht thans voorvluchtig verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den lOden November 1869, metbenoemin Edel Achtbaren Heer Mr. H. L. M. LUDEN, Lil di Rechtbank, tot RechterConmiissaris. en van Mr. In. SCHIFI , Advocaat tot Curator. Tevens worden de schnldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden op Div den Uden Januari Achttienhonderd Zeventig, des voormiddags ten half Twaalf ure, in het Lokaal der Tweede Kamer van de Arrondissement Rechtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren brj den Ondergeteekende op de Heerengracht bij de Leliegracht, LL 144 te Amsterdam. Amsterdam, De Curator in het Faillissement. 30 December 1869. Tn. SCHIFF. (104) Bij AKTE, op den 30sten D cember 1869, voor den ondergeteekende , Notaris te Amsterdam, verleden, is door Vrouwe WILHELMINA LOUISA MEIJER, woduwe den Heer ABRAHAM NOOTHOUT, de Heeren FRANCOIS JOHANNES ABRAHAM NOOTHOUT en JAN SIMON VALENKAMP. allen wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP van Koophandel, ton doel hebbende het uitoefenen van de Makelaardij in Drogerijen, fijne Houtwaren en alle daaraan verwante artikelen, met bepaling, dat die vennootschap is aangegaan voor den tijd van tien achtereenvolgende jaren, aanvangende 1 Januari 1870, met stilzwijgende verlenging nadien tijd, telkens voor één jaar, wanneer met zes maanden vóór het einde van dit kontrakt schriftelijke opzegging heeft plaats gehad en zoo vervolgens van jaar tot jaar; — de vennootschap zal worden gedreven onder de firma van NOOTHOUT &amp; VALENKAMP, welke door de beide Heeren Vennoot en mag worden gebruikt geteekend uitsluitend tot zaken de vennootschap aangaande en geenszins tot het doen van in- en verkoopen op eigen naam, het opnemen van gelden, het aangaan van bteleeningen, kansovereenkomsten of het verieenen van borgtochten. (207) T. 11. OLDENBOOM, Notaris. ONTBINDING EENER VENNOOTSCHAP. De onderg.&apos;teekenden Kommissionairs in effet dam, handelend,- onder «Ie firma J. FRED. SCHUTTE &amp; I PAGNIE aldaar, krachtens onderhandsch kontrakt van 9 en 10 Oktober 1865 en akte van wijziging van 4 Januari 1866 geregistreerd en ter griffie der Arrondissements Rechtbank te Amsterdam ingeschreven, verklaren deze Vennootschap met 31 December 18K9 te ONTBINDEN, met alle rechten en verplichtingen van dien, en zulks naar luid eener akte van ontbinding van den Bsten November laatstleden geregistreerd en alvorens ingeschreven. De zaken zullen door den eerstondergeteekende onder dezelfde firma J. FRED. SCHUTTE k Comp- worden voortgezet. Amsterdam, J. FRED. SCHUTTE. 31 December 1869. A. VAN ASSEN. (81) 6 pCt. Spaansche Hypothecaire Obligatien. Kantoor van Administratie te Amsterdam. Do Direktie bericht, dat ten Kantore der Associatie- Cassa za worden gevaceerd op 1 Januari 1870 en volgende werkdagen, tot de BETALING, VAN DEN COUPON N°. 8 der Certificaten harer Administratie, en wel: de Coupon van Certificaten van P. 100 = ƒ 250 met f 7.50. ,/ .  . « » 400 = V 1000 « &quot;30.—. Amsterdam, 31 December 18f&gt;9. (232) 6 pCt. Spaansche Hypothecaire obligatien. De Qndergeteekenden berichten, dat ten hunnen Kantore zal worden BETAALD op 1 Januari 1870 en volgende werkdagen de COUPON VAN 31 DECEMBER 18G9 van bovengemelde Obligatien, tot den vasten koers van f 2.50 de Piaster met ƒ7.50. _-_»_,_ Amsterdam, WERTHEIM &amp; «OMPERTZ. [ 31 December 1869. (233) NEDERLAJfDSCH-INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN BEHEER brengt ter kennis van Deelhebbers, dat de 4de COUPON der renten van de Aandeelen m, 1_ JANUARI aanstaande zal betaald worden nn-t ./&quot;1_.50 ten zijnen kantore alhier en bij de KAS-VEREENIGING to Amßterdam. &apos;s Graveniiage, 27 December 1869. (212) NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN BEHEER brengt ter kennis der Houders van Obligatien in de leening, groot VIER MILLIOEN Gulden, dat de Ode COUPON vervallende op 15 JANUARI c.l. der ad 4Vs pCt. door den Staat gewaarborgde renten van dien dag af zal betaald worden ter keuze der Houders: te Londen : ten Kantore van de Heeren HORSTMAN &amp; C°., met 1.18.1 pd. st. te Amsterdam ten Kantore der KAS-VER-) EENIGING. ( met te &apos;s Gravekhage ten Kantore der MAAT-f ƒ 22.50. SCHAPPIJ. ) &apos;s Gravenhage, 27 December 1869. (213) STEENHOÜWÈRIX Door verandering wordt ter overname aangeboden: eene sedert jaren bestaand..&apos; STEENHOUWERIJ, op zeer aannemelijke Voorwaarden. De eigenaar zal, indien zulks verlangd wordt,&apos; .enigen tijd de noodige informatiè&apos;n geven. Adres franco onder lett. P., met «toekende brieven, bij den Boekhandelaar J. A. WEINBECK, Spui. te Rotterdam. (75)</p>
</text>
