<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>METHODOLOGISCH SCHETS der namen van MATEN en «EWFCHTEN in Nederland, volgens de wet van 7 April 1869, Staatsblad N». Sf. Een Vel gr. folio formaat. Prijs ƒ0.15. HH. Onderwijzers worden beleefdelijk verzocht kennis van deze uitgave te nemen. (35533) Amsterdam, _ C. LÓIHAft Jto.. ÜACHTI6ÏÏ &quot;PRACHTIG!! is de thans bij ft E BROEDER* KOsTER in prijs verminderde GEILLUSTREERDEFAMILIE-BIBLIOTHEER, TOT VERSPREIDING VAN NUTTIGE KENNIS. MAT II 111 l UMUS &amp; 10 DEELEN, met ontelbare houtgravuren on prachtigo platen kwistig geïllustreerd. 1. Dk. H. BIRNBAUM, LUCHT EN WOLKEN. Mcdedeelingon over de Natuurkunde van den dampkring on zijno verschijnselen. In plaats van f 1.75 thans ƒ 0.80. 2. Dr. K. MULLER, DE PLANTENWERELD. Kruidkundige reis om de wereld. Proevo eener kruidkunde in verband tot de kennis van den aardbol. Twee deelen. In plaats van ƒ 4.90 thans ƒ 2.30. 3. Dr. OTTO ULE, DE WONDEREN VAN ;DEN STERRENHEMEL , voor beschaafden uit allo standen en allo vrienden dor natuur. Vertaald door 11. M. C. van Oosterzre. In plaats van /&apos; 3.20 thans f 1.50. 4. Dr. G.H. OTTO VOLGER, DE AARDBOL. Eene natnnriijko geschiedenis der aardo en harer bewoners. Vertaal! door T. C. Win/der. Twco dooien. In plaats van /&apos; 4.70 thans ƒ 2 20 5. Dr. MORITZ WILKÓMM, DE WONDEREN VAN HET HIHiROKL_„-»r, of de Natuur beschouwd in hare kleinste voortbrengselen. Voor vrienden dor natuur bewerkt. In plaats van ƒ 1.75 thans ƒ.0.80. 6. Du. T. C. WINKLER, DE GËOLOGJE voor beschaafde lezers bevattelijk behandeld. Twee deolen. In plaats van ƒ 3.50 thans ƒ 1.65. 7. H. STAHL, DE WATERWERELD. Beelden en schetsen voor jong en otid. Vroeger ƒ 1^75 thans ƒ 0.80 Bovenstaande 10 dcelon, waarvan de reods zonder weerga goedkoope uitgaafsprijs ƒ 21.55 is geweest, welke eigenlijk ƒ5O had moeten zijn, en waarvan do thans verminderde prijs ƒ 10.05 bedraagt, worden bij elkander aangeboden voor ƒ8.90. Afzonderlijke dcclen zijn ook voor den bovenvermelden prijs te bekomen. Bij clko bestelling moot hot bedrag franco in postwissel worden overgemaakt aan GEBROEDERS KOSTER, te Amsterdam. WOG WmWlVm. Alle bestellingen, aan Boekhandelaren gedaan, worden , om voor ons bijzonóVore redenen, voor dit aanbod, niet uitgevoerd. Do bestelling moot direct aan ons zelven geschieden; daarentegen echter nemen wij op ons, om elko bestelling, die; meor dan ƒ 3 bodraagt, franco door geheel het rijk to leveren, zoodat «Ie besteller voor dit geval niet voor het bezwarondo der vracht behoeft op to zien. (35030)</p>
</text>
