<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IEUKE-HBID. Men verlangt tegen I°. Februari eene KEUKENMEID, jgoed kunnende Kooken, tegen een Loon van ƒ7O met verhooging, indien zij aan de Vereischten voldoet. Alleen zij, die voldoende opgaven verstrekken, wat aamraat getuigen, enz., zullen ïn aanmerking komen. Adres franko onder lett. \&apos;. D. 40, Bureau Handelsblad. ( ) ATTENTIE S. V. P. De Ondergeteekende de VARKENSSLAEH- E RIJ van J. MULLER, in de St. Annadwarsstraat, J 400, overgenomen hebbende, neemt bij dezen de vrijheid, zich bij het Publiek beleefdelijk aan te bevelen, zullende steeds trachten, zich jdoor eene soliede bediening, het vertrouwen zijner Geachte Begunstigers waardig te maken. Hopende met vertrouwen UEds. gunst deelachtig te worden, noemt hij zich verders Amsterdam, UEds. Dw. Dienaar 1 Januari 1870. (63) M. B. LEKKERS. DOORBRAAK BüIIBWIJKERPMjS In den morgen van den 24sten December 11. trof een ZEER «EVOFLIGË RAMP de Gemeente OUDER-AMSTEL. Door den buitengemeen hoogen waterstand van den Amstel, welke meer dan twee dagen aanhield, bezweek de buitendijk van den BULLEWIJKERPOLDER en eenige uren later de Dijk der Droogmakerij, welke ter diepte van vier meters (ellen) onder water gezet is. Deze laatste doorbraak gebeurde zoo onverwachts, dat de bewoners van den Polder, &apos;meest alle SCHAMELE HUUEBOEREN, niet dan in allerijl met ACHTERLATING, VAK HAVE EK GOED ZICH KONDEN REDDEN. Bijna niets werd behouden, veel is er verloren; onberekenbaar is de schade dezer bewoners, die in eenige oogenblikken hun OOGST van het afgeloopen jaar en hunne te Veld staande gewassen van den volgenden OOi.IST vernield zagen. Ontbloot van goed, kleeding en voedsel en van ieder middel van bestaan, zijn 25 huisgezinnen met ruim 80 kinderen in de naastbij gelegen woningen opgenomen, eu TIJDELIJK geherbergd. Om in hun dringende behoeften eenigermate te kunnen voorzien, doen Wij Landgenóoten! een beroep op uwe liefdadigheid. Helpt en ondersteunt onze pogingen om tegemoet te komen in den nood van zoovelen, die in dit barre jaargetijde alles en alles hebben verloren. Van uiVe Hefdegiften, waarmede wij mogten worden verblijd, zal In de dagbladen dankbare melding gemaakt worden. Ouder-Amsiel, 27 December 1869. f. 0. KRUIMEL, Burgemeester. !.,J. VAK MENS, Wethouder. . WELLE, Predikant. C. L. RIJP, Deken en Pastoor. J«* TIMMER l^^611 van aen Gemeenteraad. P. E. TONKES. Rustend Predikant. Tot de ontvangst van giften hebben zich tevens welwillend bereid verklaard de Heeren: H. P. EYFSNIJDER, President-Poldermeester, Slijpsteenen te Amsterdam. J. C. VAN MARKEN, Predikant, Heerengracht over de Warmoesgracht te Amsterdam. Jhr. Mr. J. W. H. EUTGEES VAN ROZENBURG, Lid van d.&apos; Tweede Kamer der S_.ten-Generaal, Keizersgr. bij de Reguliarsgr., X 518, te Amsterdam. J. H. COIiDES, Oud-Lid van Gedeputeerde Staten Keizersgracht bij de Rcguli.-regr,, X 520, te Amsterdam. Dr. E. LAURIf.LARÜ, Predikant, Achtergracht bij den Amstel. te Amsterdam. H. HUIBERS H_., Poldermeester te Baainbriigge. P. J. VAN BUOHKM. Poldermeester te Haarlem. E. P. TAGES, O. Z. Voorburgwal bij de Lombardsteeg, te Amsterdam. De JRedaktie van het ALGEMEEN HANDELSBLAD, zich ook bereid verklaard giften in&apos; ontvangst te nemen. (132)</p>
</text>
