<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij Akte, den I3den December 18(&gt;!) voor den Notaris H. J. DE LANGE , gevestigd te Alkmaar, verleden, is door Mejiifvrouw MA-CO LION, Weduwe van den Heer DANIËL ISRAËL COHBN, Handelaarster in IJzerwaren, Bn de Heeren ISRAËL COHEN en ABRAHAM COHEN, beiden buiten bedrijf, allen te Alkmaar woonachtig, aangegaan eene Vennootschap onder de Firma D. J. EOUEN, ten doel hebbende den Handel ni Uzerimreu, op den voet zoo als deze door den Heer DANIEL ISRAËL COHEN, den Echtgenoot en Vader der Vennooten, is gedreven. De Vennootschap zal aanvangen den lsteii Januari 1870, en is voor een onbepaald .aantal jaren aangegaan, terwijl ieder lid het _ reeiit heeft daaruit te treden met bet einde van elk jaar, mits een halfjaar te voren bij Deurwaarders-akte aan zijne mede-vennooten daarvan kennis gevende , zuilen bij zoodanig uittreden of door den «lood van één der Vennooten, de Vennootschap niet ontbonden worden, en onder dezelfde firma door de overgeblevene Vennooten kunnen worde,, voortgezet. l..der der Vennooten is bevoegd derden aan de Vennootschap en deze aan derden te verbinden, doch tot alle die handelingen en verbindt—lissen . welke „iet rechtstreeks op het doel der Vennootschap betrekking hebben, zooals tot het opnemen van gelden, het, disconteeren van handelspapier, enz., wordt de samenwerking van alle Vennooten Vereiselit. (35564) Bij Akte. den 24sten December 18f.&lt;) ten overstaan&apos;van den Ondergeteekende alhier verleden, is door den HeerIONATILS PALLME Ji_ ion. Handelsreiziger, wonenile alhier, en N. N. aangegaan eene vennootschap en eommanilite, ten doel heb_;__&quot; . _-«.dl_v_l va&quot; h&apos;ll&quot;&apos;&apos;&apos;l iv Pelterijen, onder de Firma l&apos;-I.IJtIE &amp; E&quot;., welke hrma allee door genoemden Heer IGNAI&apos;IIS PALLME Jltjior zal mogen worden geteekend. doch met anders dan tot zaken, gepieTdcn handel regelregt betreffende. De vennootschap, welke heden aanvangt, is aangegaan voor tien jaar, ■behoudens het regt van den coinmandïtiuren vennoot, om tin bet eindigen van ieder boekjaar uit de vennootii. mits door hem een ijk opzeg«ring ten minste -Ine maanden te voren zal hebben plaats gehad A.siEKDAM, a. A.. F. SCHOUTEN, l ,f;,nuan 1870. (87) Notaris.</p>
</text>
