<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Groot-Brittannie.</title>
	<p>In Engeland is men niet weinig verhougd over het rapport van den amerikaanschen minister van marine, den heer Robeson, die een warme huide brengt aan de britsche oorlogsvloot, welke .hij oneindig veel .sterker noemt dan die van Amerika. &quot;Een der nieuwe gepantserde oorldgschcpch van Engeland — zegt hij—zou in een enkelen dag eon geheel ainerikaansch eskader kunnen verjagen. Toen de nieuwe administratie verleden maand Maart aan het bewind kwam, bestond de amerikaansche vloot uit 203 schepen, van welke slechts oen vierde geschikt was ora zee to kiezen. Op verschillonde buitenlandsche stations waren 43 schepen, doch van deze waren slechts 18 iv zulk een toestand, dat zij in oorlog van dienst zouden kunnen zijn. Kostbare gepantserde schepen, ijzeren torens en machineriën lagen op werven te roesten. en van do talrijke vloot monitors, aan welke de Vei&apos;eenigde Staten de verdediging van het land toevertrouwen, zou niet één gereed zijn geweest om een plotselingen aanval te keer te gaan. Nu heeft Amerika niet den inval van .&apos;een vreemd leg iloch bij het eerste signaal van een brfiteiüandscbi . onze vloot met overhaasten spoed en op weinig eervolle wijze de bescherming onzer kust komen zoeken. Als er o&apos;irlo&apos;g ontstond, zonden onze schepen op de meest nuttelooze wijze worden opgeofferd, of gedwongen worden te vluchten in onzijdige havens, of den handel aanzijn lot moeten overlaten, om onder de amerikaansche forten de bescherming in te roepen van het gesehut der batterijen. De britsche vloot is daarentegen een Toonbeeld van kracht «Door hun energie, mildheid en scherpzinnigheid zijn de Engel-. seh.jn in staat &quot;gesteld eenige voortreffelijke Oorlogschi bouwen, die geducht geschut voeren en door kracht, e en veiligheid uitmunten.&quot; De niéuwe gepantserde schepen van Engeland vereenigen de verbazende macht van eene drijvende batterij met de snelheid en de beweegbaarheid van een fregat. Een hunner zon een verschrikkelijke vijand zijn; zij zijn even sterk in kwantiteit als in kwaliteit. Tegen de 43 schepen van de Unie heeft Engeland in dezelfde zeeën, niet minder dan 191 schepen, terwijl het een //vliegend eskader&quot; van geduchte oorlogschepen heeft, dat overal waar het noodig is zijne macht kan tonnen. Een troost vindt de Heer Robeson slechts in de ontzaglijke meerderheid van Engeland, dat de Unie nu gebruik zal&apos; kunnen maken van de kostbare proefnemingen der britsche uiiiii&gt;,•,,.&quot;VV,!,&apos;&apos;,,.&apos;.V,&apos;.l,,!&apos;&apos;,&apos;&apos;, f?.&apos;,&apos;*&apos; deden en resultaten en kennen de kracht en ac zwakheid der .... marine .&quot; zegt hij. De Tlmes is bijzonder verheugd over deze erkenning vanden ami rikaanschen minister, dat do Britsche oorlogsvloot op het oogenblik «Ie zeeën zou kunnen schoon vegen. Merkwaardig noemt dit blad bet, dat, terwijl de britsche marine het begins 1 van torens op de pprlogschepèn te hennen jnrst op praktische wijze heeit toegepast, de l heeft verworpen. De heer Robeson veroordeelt h nitor-systeem in de krachtigste termen Monitors ziju ongeschikt om zee !■ bonwen, zij zijn | iers maar slee»* stoom-batterijen. Het beste dat men van ben zeggen kan,* dat zij onder&apos; zeer gunstige omstandigh &apos;-&quot;&quot;f-i, ondernemen, doch dat zij zelfs m dat geval altijd rers^. lende schepen noodig hebben om hen I geen masten hebben, en gesleept moeten worden zoodra .steenkool is uitgeput. Zij ran zeer-gevaarlijk voor de g&apos; .&apos; heid in tropische zeeën, en.als er iets aan de machinei drijven zij hulpeloos rond in 1, t : . a)■ Monitors zijn dus slechts voor kus; ■ . t n in hunne plaats wenscht de amerikaansche minister IWWt- ; serde fregatten , die zware kanonnen voeren en ondoo baaizijn voor let vijandelijk gi^cnut. 1, een huWrmogen dezer oorlogsfregatt n,&apos;-n mol&apos;ten krachtig genoeg&apos; zijn om in geval van ac! I van strijd; aan het schip grooi ■ snelheid &apos; doch het schip moet in den regel ge 1,,,,. ran ,jtae »&apos; zeil.n afhangen, ep bemand worden door uitstek^ plinecrde matrozen „o the old type.&quot; Op dit r Ster bij berhabng terug en hij _cC , werden ingespannen-, om de oude school van»I&quot;;^anfe t „ weder te doen herleven. Voor! er slechts tien schepen volgens dit nieuw &apos;/en &lt;] ation - in d-n vreemde - en hij v-ff krediet aan om gedurende uit jaar vier dez -.&apos; schel d- bofc»e f Wij hebben een paar weken gvfcden een eevif Hiii beschrijving gegeven van de nieuwe gepanl ioals &apos; Engeland, &apos;/de linieschepen van d„ Tloot der t 0„» Aden j wij ze noemden. Deze schepen hebben do bévr°fx3ng /Voor ; amerikaanschen iimnster opgewekt, doch ha.fr_&gt;g «arme om even geduchte schepen voorlde nn^p^&apos;.^eUe ,;■ te bouwen, zoodat de engelsche »first ratos , *&quot;«|g delCDDen &lt; zeelieden deze schepen noemen, geen evenkß^lullci*wt d J in de amerikaansche vloot, De knstverdethg&quot;? ver|en re i minister toe aan de monitors die nog besta»&quot;&apos;en ai/j,,,,..:&apos; « . &apos; uitgebreid systeem van torpedo&apos;s, aan het*€s grolf &apos; £ I Reclt. «Doch van een vreemden inval hy.&lt; wÓfcadheM &apos; i . zegt hu //en de oorlog met &apos;$_ £.„ . moet noodzakelijk een zee-oorlog zijn. »DeD 3*ik»fei_, . &apos; d.&apos;l WilblJ doord beschreven &apos;ij.,._&apos;;.\ ! wij vestigen daarom nog eens de aa_acbt^.*tgee*ten ■-][ i weien geleden aangaande de britsche B&amp;/k opnTeenUjhvi 1 hieruit blijkt, dat de. Engelschen en hf&gt;enf is verd ,&apos;.j ] ivergesteld beginsel uitgaan. De f%e vf,tser  )0 d i in twee aftteehngen. De eerste bestaat uit, %ar gZ] &apos;l.; «01- , logschepen, zonder masten, die in twee; schut voeren, dat nu toe uitgevou*?» H&apos;^et elft V,, t&amp;. 1 machinisten en stokers, die voor &apos;&apos;„ COoi vn&apos;J zorgen en van genoegzame ba*»*»*,&apos;&quot;v„„v f eil*°?j vooi- , zien, om zonder v&amp;a\e kool in te f%. h-U* &apos; New-iork te kunne,, stoomen. &amp;* „„d&apos;l.a, &apos; &quot;g?™ ■ niet kruisen, doei zullen uit &amp;}titsclXlj^&apos;&quot;r &quot;8!t?-n&quot; d-n worden «nnuddellijk naar bc* V\ wafc^&apos;S **»• &apos; De twfeedê afdeeling bestaat uit *^tsila» 4 ,!&apos; namelijk met hct°oog op d* J__d _a£ &apos; torens hebben, doch eenige ar&gt;»?t,&apos;°pS vanf hï kullJJo&apos;&apos; V&lt;K&apos; ren, masten __£_ en*me* $$««■ tëX^^k4- zn. Deze schoen zU&apos;M als In „ &apos;&quot;&apos;&quot;&apos;n •*n slechts in tijd vanVodLnun fv&gt;mf Sl^Z t Amerikanen daaivuti-en wilb; , &apos;Vms &apos; ll»Poi t van den minister voorloopt v_ dezelt*&apos; Jto snelheid ,-n gro rte strijdvaardigheid d***j zulï|^ gojje* 4* als de britsche ooriogschepe» - &quot;, h zool fi &quot;T^T nl, de britsche kruisers/Het gg£* ram,H^0&apos;3e&quot;&lt;&apos;«ligeu.l voor Kngeknd, en niet i»1&quot; _f bevr,.&apos;_e ;,„°W alle.voorstanders van den vrede, «f Volge^, in°^ Ü^^&quot;!K aa den heel- liolieson, «P too-JendLvf^*o3 niet in staat eenigeu ooi&apos;l&quot;. &apos;«gendheid te ondernemen.</p>
</text>
