<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij AKTE, op den 28sten December 1869 voor den Notaris Mr. MEINDERS DONKER, te Zaandijk, verleden, hebben de ondergeteekenden JAN BUYS Alberszoon en MEINDERT BUYS. Houtkoopers te Westzaan, aangegaan eene VENNOOTSCHAP, onder de firma ALBER&apos;I BUYS, ter uitoefening van den handel in gezaagde en ongezaagde Houtwaren en zulks voor een onbepaalden tijd, in te gaan op den lsten Januari 1870, schriftelijk opzegbaar jaarlijks voor l Juli. Deze Vennootschap zal gevestigd zijn te Westzaan. Voor het nemen of geven van gelden a deposito, het stellen van borgtochten, het koopen of huren van onroerende goederen, wordt de handteekening van beide Vennooten verwacht, ondelbijvoeging der firma; voorts zal geen der Vennooten zijn recht op het voeren van de firma of zijn aandeel m de Vennootschap aan derden mogen overdragen, of eenige nijverheidstak mogen uitoefenen of handeldrijven voor -M*™-1--6 ï**e°lnS met derden. £• I_J,?_*k!ALB* (35562) IW. BH». *\ TEI WABÏHÖÏÏSËr&quot;: 8 % De fijnste en geurigste soorten , R&quot; 3 thee I £ worden verkocht in i M 5 J. D. JASSEN * B°. &apos;S l m i THEE-MAGAZIJN, g Öl , SPUISTRAAT, «1 , TE &apos;s GRAVENHAGE. m} m PJ * Bij de&apos; Kist circa 40 Kilo of k Kist circa 20 Kilo, *, Ëa F K„tsco door geheel Nederland. Fust vrij. JW* J. D. JANSEN &amp; E&quot;, hebben geen Depots voor den verkooo van hunne Theesoorten. Bijgevolg betaalt het publiek de winst niet, die deze Depothouders moeten rekenen eu kan het in het Theemagazijn het goedkoopste zich voorzien. &apos;69&apos; ~~V^BKOOE* van een BAMSCHIP EN TUIGAGIE, op AMELANÏ). De Notaris BRUINSMA, op Ameland, _d, bij open water, op DINSDAG II JANUARI ISJO, des voormiddags 9 uur te Hollum op Ameland, ten verzoeke van den Heer Burgemeester aldaar, als daartoe geautoriseerd door de belang-cbbenden en den WelEd. Gestr. fleer (&apos;. HARMENS, Russisch Consulair Agent te Harhngen, tegen gereede betaling verkoopen: ,..,. f Het CASEO of HOL van het aan de zuidzijde bij Hollum, op het binnenstrand zittend Russische Barkschip Helena, gevoerd geweest door Kapitein E. F. KARLSSON, met Masten, Boegspriet, enz. 2. De daarvan geborgen TlTHïAUlih« zoo goed als compleet, bestaande in: verschiUendeZeilen, ongekapte Wanten, Stag;, loopend Touwwerk, trossen, Anker, Kettinjr, Barkas, Booten, enz., enz. Daags vóór den verkoop vertrekt liet Postschip van Holwerd, des namiddags 2 uur. tot welker aankomst de verkoop in elk geval wordt uitgesteld. (139) lEMAND van fatsoenlijke familie en goed zedelijk e verkeert voor het, oogenblik iv zeer pijnlijke omstandigheden&apos; buiten zijne schuld, en ziet zich genoodzaakt. een beroep té doen op de algemeene menschüevendheid. Alleen spoedige hulp kan hem voor een gewissen ondergang vrijwaren. Daarom smeekt hij allen, zijne bede niet te versmaden en hunne bijdragen franko te willen inzenden onder het mottn • HUI.P, aan SEÏFFARDT&apos;s Boekhandel te Amsterdam. (102) TI BütiTGÉ?HiAG_7~ in het midden der stad, I»KIE KAMERS, waarvan een «hikt tot het houden van Kantoor, voorzien van Kleeden ,-n Gordijnen. Adres -franco letter M. M„ iv den Kanton?wv handcTvan Wed, I. ELLERMAN. Beursstcec?_ 17?ï)</p>
</text>
