<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERICHTEN IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 31 December.</title>
	<p>In de openbare vergadering van de afdeeling Amsterdam der Nederlandsche Vereeniging tot afschaffing van sterken drank&apos; gisteren onder voorzitting van Oen heer P de Vries in liet het kSzen, tot bier of wel t°f - v«rsclu-der behandehng van branderijen, tot welk einde de ™T*&apos; m de br°ren&lt;len ? beeldingen vertoondevan d„Zw- ™a naau,wk,eu&quot;ffe af&apos; machinen van den vijand zLaK—6&apos; &quot;° T¥aa}sen , de jeneverstokerijen noemde y&apos; m Z&apos;jne boe,-&gt;ende redc&apos; van LMnef&apos;voof^oo^ dankte de voorzitter den HeerH.J. eSerbTSet In f &apos;JnlJl*&quot;*™» redevoering en sloot de vergadering mtt een terugblik op het ten einde spoedend jaar.</p>
	<p>-nderin. w»„ EDE.N&apos;J &quot;? Dec&apos; De aeden gehouden raadsverfan dLka* er°otondeeta gewijd aan de behandeling der zaak _rJbr.s£ï , l;|zeren draaibruggen. Naar aanleiding van het s_£u Ver/lag Tan de d«skundigen, aan welke was opge-13__ een ol?derZ(&gt;ek naar de oorzaak van de ongevallenmct die Muggen, enz is, met 11 tegen 7 stemmen, besloten. Burg. en Weth. om reenkomstig hun voorstel, te machtigen om, in overleg met fle commissie voor de openbare werken, onverwijld de vereischte maatregelen aan te wenden tot herstel van die&apos; bruggen en de uitvoering op te dragen aan een fabriekant, die tot dat werk geschikt en bekwaam zal wor.len bevonden. Zonder stemming M voorts besloten Burg. en Weth. uit te noodigen om nader 4fe noodigo voorstellen te doen tot het vinden der kosten. .—Jm.de gisteren avond gehouden vergadering der vereeniging i\ ij verheid werd door den heer S.P.Huizenga eene lezing gehouden over de verschillende rioolstelsels, vooral met het oog op de gezondheidsleer en den landbouw. Op voorstel van net bestuur is besloten, om het onlangs van mevrouw de wed. l&gt;r. N. lpey en haren Zoon, den heer mr. A. Looxma Ypey, ontvangen geschenk van ƒ2OOO te bestemmen als fonds, waaruit belooningen voor de beste beantwoording van prijsvragen kunnen worden uitgeloofd.</p>
	<p>COEVORREI., 30 Dec. Sedert eenigen tijd worden hier «e nuchtere kalveren tegen buitengewoon hooge prijzen opge-. kocht en naar Pruisen verzonden. Vroeger werden ze per stuk betaald met ƒ2.50a 4, terwijl men nu /6 a 7 besteedt.</p>
</text>
