<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. HANNIER ( vestigt de aandacht op de uitgtekende kwaliteit «ijnerl BORDEAUX. en andere WIJNEN, waaronder de zoo algemeen gunstig bekonde BORDEAUX van ƒ24 per Anker, met inbegrip van Akcijns, uitmunt. Proelf-Bschen a 60 Cts. Oude Turfmarkt N°. 63, RokinEl62 en Rapenburg U 213 c. (35373) HET f_[CM»EÏvan het te slichten I&gt;IAI OMI -VI I !*»IH 3*S der Ned. Herv. Gemeente alhier, blijft kosteloos VOOR DEINSUHRIJVERS ter bezichtiging, tot liet einde van Januarij, eiken Maandag en Donderdag van 12—3 treD, in hel Weeshuis, Zwnuonburgerstraat. Namens de Commissie, J. E. IHOLT-EK, Voorzitter. (32) E. Itl KI 1.1. 4 lil», Secretaris. ~T_G£l HOOG SALARIS wordt ten spoeligste gevraagd een BEKWAAM BEDIENDE in het vak van Galanterie-. Alleen dieg-ncn, welke voldoende bewijzen van bekwaamhoid kunnen produceren, zullen in aanmerking komen. Adres franco, onder lett. D. bh den Boekhandelaar K. H. SCHADD, Kalverstraat bij-den Ifeiligenweg. (35445) RTE KOOP _ gedresseerde DA-HO-DEN, zijnde ZUIVER RAS, Reu eu Teef. Adres franco, Postkantoor Dokkum. (35455) UITVERKOOP VAN ROMANS _0 groot b°. Bo;kdeelen met franje Vignetten. Voor ƒ «6.— in p&apos;aita van ƒ 50.55. Allen nieuw eu van gezochte SCHRIJVERS, als: DUMAS, De drie Musketiers. 2 deelen. 2de druk../ 5.90. ELLA, Hoe grooter licht, hoe grooter schaduw « 3.50. VAN BERKÜM, öchortinghuis en de vijf Nieten... .* 2.50. ARMAND, Jagt- en reisavonturen. 2 dln. met 19 pi.» 4.50. Frits Scharnhorst in Amerika » 3.40. THACKERV, Majoor Gahagan en de noodlott. kaarten.« 2. —. -URINGi- ELD&apos;, Een winter aan het meer van Genere.» 3.25. HACKLANDER, Handel en wandel 2 dln &quot; 4.80. STOLLE,De witteroos.ofdeverborgenh.v.li Serail. 2 dl.» 4.80. ?.^,\^^&apos;?JÏ1-5-DeGre«_.2d./4.Dorothea.2d/4.» 13. - . MEINDINGER, Frederik de Groote, zijn lev.en werken.» 2.90. ƒ 50.55. JSS~ Alles wordt keurig netjes franco gezonden, na de ontvangst van een postwissel, groot ƒ 15, door B. DEKEMA, te Utrecht. Afzonderlijke werken af \ per deel; doch niet niet minder als voor / 3.—. Do Speculant in Effekten. 2de druk ƒ 1.25. BASPAIL, Volksgeneeskunde. 3de druk » 1.25. ANDERSEN, Nieuwe .Sprookjes » O.iiO. Kaart-, Bord- en Balspclen, grondig te leeren. 3de druk.» 1.—. Wonderlijke Avonturen van Mnnichhaossen - » 0.50. De luimige Pruis, met 72 vignetten » 1. —. Uitgave van B. DEREH-A, te Utrecht. (34955)</p>
</text>
