<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op DONDERDAG 1- JANUARI 1870 (in plaats van 6 Januari) zal te Amsterdam in het Lokaal de Brakke Grond, in de Nes aldaar, des avonds teil 61/2 Ure In het openbaar ten verkoop worden aangeboden: %iVOO Iloozen en ISOO Kistjes NIEUWS SMRMA VIJGEN. Alles van het nieuwe gewas. Aangevoerd van Smirna per de schepen Californië, Star of Peace, en «ie Stoomboot Sultana via Liverpool. Liggende en te zien als nader bij Notitie omschreven. (205) &quot;oTdOKDERDAG 13 JANUARI 1874» (in plaats van 6 Jantlari) tal te Amsterdam in het Lokaal de Brakke Grond, in de Nes aldaar des avonds ten (il/j ure, in het openbaar ten verkoop worden aangebodea: 1«S VATEN Z»,UIT ROZIJN*. 2060 DOOSJES SULTANA ROZIJN. 525/1 ) 1,120/2 } DOOSJES SSIIRNA VIJGEN. 7450/4 i Alles van het nieuwe gewas. . Aangevoerd van Smima per de schepen Californië, Star of Peace, en dó Stoomboot Sültana via Liverpool. Liggende en te zien als nader bij Notitie omschreven. (220) De Notarissen Mr. H. J. CARSTEN en Mr. J. L. TONCKENS, te Hoogeveen, zullen ten verzoeke van Directeuren der Turfmaatsehappij VALKENHEIM te Hoogeveen, op DONDERDAG « JAM&apos;AKI 1870, des avonds precies om 6 ure te beginnen, in het Hotel Luin g e, te Hoogenveen, bij inzate pnbliek veilen: Duizend dagwerken beste zwarte Lange TURF, vier millioen machinale TURVEN, vijf LOCOMOBILES van tien Paardekrachteh, ehzesBJtAI.AN.EURS of Turfraachines met Sporen en toebehooren, beneven» het octrooi, 151)0 Ellen SPOOK of KAi__ met bübehoofende Wagens, Draaischijven en Wissels, eene groote TUKIXOOTS, tot berging van p. m. twee millioen machinale Turven, vier-entwintig DITO kleinere, voor 60,000 Turven, vierKEETEN, het IJzeren SCHIP de Lastdrager, benevens zes BRANDSCHUITEN en BOKKEM, eene groote IJzeren &lt; ILIIUktMtI&apos;OIHP , eene IJZEKBOOKIEIACUINE , ea hetgeen verder zal worden aangewezen. Alles aanwezig en zich bevindende in het Drieveen, Gemeente Beileh, bij Hoogeveen. Aanwijzing der Perceelen kan worden verkregen bij GERRIT PRINS en AREND BOER. wonende op- of nabij het Terrein, terwijl inmiddels informatie&apos;n kunnen worden bekomen bij de Heeren Directeuren der Maatschappij en bij voornoemde Notarissen. (137) AANBESTEDING VAN GRANEN. De KOLONEL GARNIZOENSCOMMANDANT, te Deventer, zal op 17 Januarij 1870, des &apos;s middags ten 12 uren, op het Garnizoens-Bureau, publiek aanbesteden: 6 la.t OUDE RÜODE of RTJN-TARWE, wegende minstens 77 kilogram per Hectoliter. 6 last OUDE ZEEUWS-HE TARWE, wegende minstens 74 kilogram per Hectoliter. 3 last OUDE INLA_tDSCIiE ofPRUISSISCHE ROGGE, wegende minstens 72 kilogram per Hectoliter. De gegadigden wordon herinnerd, dat het merk op do aan te bieden monsters voorkomende, ook op den omslag, waarmede het inschrijvingsbitjet wordt ingezonden, behoort ta worden gesteld, en dat de monsters ter groote zijn van ruim een halve liter. De Majoor, belast met het toezigt over de bakkorij (35524) VAN DORP. ,^y\~ schroefstoömböötT i_i___ ZEMMMiïkmMK M 9 tusschen GORINCHEM en VIANEN, STAKING Vanden DIENST wegens reparatie» tot nadere aankondiging, &amp;BEMMM2MIMI MM9 tusschen UTRECHT en &apos;s BOSCH, STARING van den DIENST tot nad« re aankon liging. (237) n_ï_MSTEtt WA_öTBOOT.~ _*_. STOOIEOIiTDIEHSP _____ de ï_emmer-__mster_^m. De SÏOOMBOOTDIENST tusschen de Lemmet en Amsterdam v, v., wordt tot nadere aankondiging fiE«T«*HT, (201) WK WIK Kit.TIK.</p>
</text>
