<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. STADS. SCHOUWBURG. (Onder Direktie van ROOBOL &amp; TJASINK.) * Zondag 2 Januari 1870. (N°. 86 Abonn.): Gijsbrecht van Aemstel, Treurspel in ö bedrijven, door Joost van den Vondel. Gevolgd door: De Bruiloft van Kloris en Roosje, Kluchtspel met Zang, waarin de NIEUWJAARSWENSCH, voor deze en de hiernavolgende voorstellingen in dit jaar, voor hot laatst zal worden uitgesprokon door den heer J. Tjasink, in het karakter van Thomasvaêr, en waarin tevens door al de eerste sujetten van het ballot-zal worden gedanst. Bij deze gelegenheid zal door het orkest, onder leidingvan den heer H. J. J. van Bree, worden uitgevoerd: Groote Ouverture Gijsbrecht van Aemstel, gekomponeerd door don hoor Joh. J. H. Vorhulst. (Aanv. Zeven nro.) Dinsdag 4 Jan. Opera-Voorstellingvan het gezelschap dor Koninklijke Opera te &apos;sHago, onder direktie van den heer L. JAHH. Buitengewone voorstelling van: Vioktta (La traviata), groote opera in 4 bedrijven. Woorden van Ed. Druprez. Muziek van Verdi. Gevelgd door: Le petit Faust, opera-bouffe in 3 bedrijven of 4 tafercelen. Woorden van Crémieux en Ed. Jaime. Muziek van Hcroé. Miso en sccno naar die van den heer Nerwe -, dansen gemonteerd door den balletmeester Alfred Soria. Isto bedrijf. Do school van Dr. Faust; 2de bedrijf. De stulp der vergoot-rnij-nietjes; 3de bedrijf. De bruidskamer-, 4do bedrijf. Walpurgisnacht. Het Paleié van den duivel. (Aanv. 7 ure.) Prijzen dor plaatsen : Balcon ƒ 4, Loge f 3, Eorste Aiuphitheater ƒ2.50, Bak f 1.50, Tweedo Amphitheator ƒ 1, Eerete Gaanderij ƒ0.70, Derde Amphitheator ƒ0.60, Tweede Gaanderjj ƒ0.40. GRAND THEATRE in del&apos; AmStelstrasse. Direktion A. VAN LIER. Sonntag 2 Janvar. Zum zweiten Male: Die Probir-Mamsell, Lebensbild mit Gesang in 3 Akten oder 9 Tableattt von 0. F. Berg und E. Jocobsohn. Musik von Lehnhardt. Vorher, Zum dritten Male.- Die Neujahrsnacht, Character- Gemalde in 1 Akt von Roderich Benedix. (8 Uhr). Gewöhnliche Preise. Dutzendkarten Guitig. Montag 3 Janvar. Erstes Gastspicl der Königlich Preussischen Hofschauspielerin Frl. Louise Wolff. Zum erst.-n Male : Catharine Howard, Schauspiel in 5 Akten von Kwlolf GotUchall. Catharine Howard, Frl. Louise Wolff. Preise der Platse: Balcon ƒ2, Logo ƒ 1.50, Parterre 1, Gallene-Loge 50JCt., Gallerie 40 Ct. Dutzendkarten Tbleiben guitig mit surplus. Diplomen und freie Entrée&apos;s ungültig. (Anfang 8 Uhr) SALON DES VARIÉTÉS..in de Amstelstraat, direktie BOAS &amp; JUDELS. Zondag 2 Januari. Een amsterdamschc Ambachtsman, nieuw tooneelspel in 2 afdeelingen van Scribe. Gevolgd door: Een BankbUjel van duizend gulden, kluchtige vaudeville in 2 bedrijven. Entree 75 Cents in Verteering. Aanv. 8 uur. Tivoli, NesT Vlaamsch Tooneelgezelschap. Direktie VICT. DRIESSENS. Zondag 2 Jan. Frou-Frou, tooneelspel in 5 bedrijven, nooit op oenig tooneel in Nederland vertoond. Brigard, Vict, Driessens; Frou-Frou, mej. Driessens. Entree 60 Cents. &apos; (8 ure.) Plaatsen te bespreken.</p>
</text>
