<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De RAAD VAN BESTUUR der Koninklpo Akademie van Beeldende Kunsten brengt mits deze ter kennis van het Publiek, dat de bekroonde PRIJSWERKEN van het laatste jaar der Kweekelingen en Leerlingen, nog gedurende 3,4,5 en 6 Januari e. k. voor alle belanghebbenden blijven ten toon gesteld in de Lokalen der Akademie. (234) Amsterdam, W. Jl. HOFDIJK, 31 December 18G9. Sekretaris. De Ondergeteekende, Mr. Smid, zijne AFFAIRE op heden KWITE ERENDE, bedankt bij deze zijne geachte Begunstigers voor het genoten vertrouwen. T. Jl. LlßßEit S. Amsterdam, 31 December 1869. (iO5) WILLEM Uw Brief van 26 dezer heb ik den 28sten ontvangen en kon ik dus geen van beide Avonden ten 7 ure op de plaats zijn. Schrijf spoedig C. ¥. G. (116) T. F. BASTET&apos;s DUTCH &amp; ENGLISH Mmgiroveiß MMazov. Deze GEWAARBORGDESCHEERMES*»*!* onderscheiden zich door aangenaam Scheeren, doeltreffenden Vorm en goedkoopen Prijs, ,f I.SO per Stuk, mot Etui. Vorkrijgbaar bij T. E. BASTET, Hofleverancier van Z. M. den Koning, O 25 Kal vorstraat, Amsterdam; Ch. COUCKE, Rotterdam; L. J. R. BOSCH, Utrecht; Gewis. v. n. HEUVEL, Arnhem; G ELEVELD &amp; Zn., Zwolle; M. JANSSEN, Breda; J. M. J. WEBER, Gorincheni, G. H. v. b. BERG, Woerden. (21) VEKliOllEWigaande valijhet Theater Tivoli in de Nes, langs de Langebrugsteeg, Rokin, Oli«-slagvrsstoog. Heiligenweg, Koningsplein. Leidscbestraat tot in de Kerkstraat, een donker bruine MARTER l&apos;i:i 1 iCIM&apos;,. niet bruine zijde gevoerd. Men wordt verzocht dezelve terug te bezorgen bijdei. Boekhandelaar A. J. R. VOS. Leidschestraat, X 725, zullende «Ie Vinder worden beloond. (236) Wordt TE KOOP aangeboden: een WINKELOPST AND, hoog 3.20 el, breed 4.90 el; alsmede 2 Toonbanken met Mahoniehouten bladen. Te aanvaarden 1 Februari a. s., aanvragen franko onder lett. O. M., Bureau Handelsblad. (185) Volgens de samenstelling, van den geheimen hofraad en professor in de medicijnen, dr. HARLESS , vervaardigd, zijn de STOLLWERKViie BORST-BONBONS sedert 30 jardri als .genenend en vorzachtend bij hoesten, hceschheid, luchtpijp, keelkhobbel- en chronische longontsteking heizaam bevonden. Dezelve zijn in aile steden verkrijgbaar. (42) tmmanmmmmjiaaxmmam z±cmm wimh, ii ai.-g3»g_i i i_—h——^—w \millM LICHAAMSZWAKTE. MAAGKWALEN EN AANDOENINGEN DER BORST EN LONG worden met het gunstigst, somtijds aan het wonderbare grenzend, gevolg tegengegaan on bestreden door het gebruik der JOHANN HOFF&apos;sche IHALZ-PRAEPA- \ RATEN, bijzondor van het MAL_-EXTRACT 3 (Gezo_ahoidabi&quot;er). Betreffende do heil kracht van dit mid- S del verwijs ik naar do dagelijks ii het Handelsblad enz., ! gepublicoerd wordendo dankschrijven van genezene per- I gonon en «toktorale aanbevelingen. — Bij het gebruik van j 12 11. Extract zal men reeds bij het meest vcroiutcrdli}den steeds de gunstigste werking bespeuren. — Prijs ■ por 6 ft. ƒ 2.50, 13 11 ƒ5.05 Cts., met inbegrip derflesschon, die a 5 Cts teruggenomen worden. JOHANN HOFF&apos;S Contraal-Uépot, Amsterdam, Smalle Blóomhiarkt, F 154; M. C. CLLBAN, Huidenstraat en Heiligen Weg; ULOTH, Zeedijk; J. KOK, Hoogstraat; J. ARNDT &amp; Zn. , Duitscho Winkel, bij het Postkantoor; CARL TOBISCH, Dam, 2de huis van de Pijpenmarkt; J.G. MOUR, Singel bij het Koningsplein, enz. (115)</p>
</text>
