<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE COMMANDIET KAS, _ _ _ 13 AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (25) NEEMT GELDEN I- DEPOSITO: 1 dag zigt -£ pet. 3 maanden zigt ... Si/, pCt 8 dag&quot;» &quot; 15 • 6 » T ... 5 » 1 maand &gt; 51/2 „ i fax r ... 5 » DETTE GÉNÉRALE DE UMPIRE OTTIMW. La Banque Impériale Ottomane prévient les porteurs des «tres de Ia Dette Générale, qui voudront être payés enEurope da Semestre «Courant, qu&apos;ils devront en fairo Ia déclaration aui agences de la Banque Inpériale Ottomane a Paris et a Londres oü chez ses Correspondants a Francfort ou a Amsterdam du 24 Decembre 1869 an 3 Janvier 1870 (N. S.) inclusiTement. Cette déclar.ition devra être accompagnée dan borderean Indiquant les numéros des Coupons. A dater du 1/13 Janvier 1870 les coupons procédé—ment declarés, devront être déposés pour être verifiés aux agences de la Banque a Paris et a Londres, ou chez ses correspondants &amp; Francfort et a Amsterdam et ils seront échangés contre vn recepissé payable a dix jours de date. Les Coupons préalablement declarés, qui n&apos;auraient pas été presenté» pour être payés aux établissements susendiqués avant Ie 13 Avnl prochain, devront être envoyés a la Banque Impériale Ottomane a Constantinople, qui seule est autonsée a les p*yer après cette date. ■ Quant aux Coupons dont la déclaration aurait lieu postérieure—ent au 3 Janvier 1870, ils seront payés vn mois après leur présentat—_. Mais dans tous leß cas, ces coupons en retard ne seront admis a la vérification que jusqn&apos;au 13 Février (N. S.) prochain; passé ce terme, ils ne seront payables qua Con■tantinople. Ingevolge bovenstaande annonce, beticht de NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-BANK, als daartoe gemach tigd door de Banque Impériale Ottomane, dat de verklaringen van diegenen, welke de BETALING DER COUPONS 8 pCt. Algemeene Tnrksche Schuld, verschijnende 1/13 Januari] 1870, te Amsterdam wenschen te ontvangen, ten haren Kantore kunnen werden ingeleverd van af den 24sten December 1869, tot en met den 3den Januarij 1870. De Nummers der Coupons moeten in volgorde op de verklanngslijst worden ingevuld. De aldus aangemelde Coupons kunnen van af Donderdag 13 Januarij 1870 ter verifikatie worden ingeleverd, tegen een Bewijs van Ontvangst, hetwelk tien dagen later ter betaling kan worden aangeboden. Alsdan geschiedt de betaling, indien de daarvoor bestemde remises bn de NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-BANK ontvangen zijn. De ter verifikatie ingeleverde partijen moeten geheel overkomen met de ingezondene Verklaringslijsten. Exemplaren van Verklaringslijsten en formulieren van Inlevering zijn verkrijgbaar ten Kantore der Bank, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383. Amsterdam, 24 December 1869. (35241)</p>
</text>
