<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES TRAUPMANN.</title>
	<p>Parijs , 30 Dec. (Part. Korr.) Op het oogenblik dat gij dezen ontvangt heeft do telegraaf u waarschijnlijk reeds het laatste woord gebracht van het bloedig drama, dat Parijs in eene koortsachtige spanning en opgewondenheid houdt, waarvan wij bedaarde Hollanders ons geen denkbeeld kunnen vormen en die te minder te verklaren is, omdat memand een oogenblik in twijfel verkeert hoe de afloop luiden zal. De Liberte berispt op scherpe wijze die opgewondene nieuwsgierigheid der Parijzenaars, «lic van Traupmann een held maken, terwijl hij niet anders is dan een idioot, getuige zijne antwoorden, die regelmatig luiden: //mijnemedeplichtigen hebben alles gedaan, zoek de portefeuille.&quot; Een feit is het, dat de houding van Traupmann niet geschikt is om eenig medelijden op te wekken met den m ieder geval rampzaligen 20-jarigen misdadiger. Een beroemd fransch rechtsgeleerde heeft ergens gezegd, dat men in een schuldige steeds den mensch moot zien: attetnt d&apos;une maladie morale qu&apos;il faut guérir. Juist dit hoeft Traupmann in zijn nadeel dat men in hem den mensch niet moer ziet, dat men geen spoor van menschelijk gevoel ontdekt opjdat ijskoudo en strakke gelaat, dat hij in plaats van berouw wegens zijne misdaden, haat gevoelt jegens zijne slachtoffers, een haat die zich uit in zijne pogingen om hunne nagedachtenis te bezoedelen. Men vraagt zien af of er mogehjkbeid bestaat om de zedelijke ziekte te genezen, waardoor Traupmann is aangetast, en even als er gevallen zijn, waarbij de bekwaamste geneesheer de schouders ophaalt en zich verwijdert, moet ook hier de menschlievendste rechter bekennen, dat hij staat voor een geval, waarbij geene hoop is op verbetering. Te vergeefs ziet men uit naar iets wat zelfs in de verte slechts aanleiding zou kunnen geven tot het aannemen van verzachtende omstandigheden. Het verontwaardigd en verschrikt publiek geweten eischt den dood van den schuldige, en in de banden der tegenstanders van de afschaffing der doodstraf is de misdaad door Traupmann gepleegd een scherp wapen, waartogen men slechts kan overstellen het feit, dat er in geen beschaafd land meer doodvonnissen worden voltrokken dan juist in Frankrijk, waar het getal der grooto misdaden percentsgewijze dat van al de anderen overtreft.</p>
	<p>Heden, de derde dag der terechtzitting, is de toevloed dor nieuwsgierigen, die do ontknooping willon bijwonen, zoo mogelijk nog grooter dan do vorige dagen; zooals de president voorzien heeft, wordt aan een groot aantal personen, in het bezit van toegangkaarten, de toegang geweigerd, omdat iedere plaats meer dan bezet is. Groot is dan ook de teleurstelling en de ontevredenheid, die zich somtijds zelfs zeer luidruchtig aan den ingang lucht geven. Heden schijnt Traupmann bleeker en meer verslagen dan de beide vorige dagen; even als de vorige keeren groet hij driemaal het auditorium, met een spotachtigen glimlach. Uit de menigte gaat eon afkourend gedruisch op; hij glimlacht en wendt zich tot een der gendarmes, aan wien hij eene opmerking schijnt modo todcelen.</p>
	<p>De zitting ta geopend en de hoogleeraar Roussin brengt verslag uit. Hii is belast geweest met het onderzoek der voorwerpen , in hot Hotel du chemin de fer du Nord in beslag genomen, in de kamer door Traujimann bewoond. Op verschillende dier voorwerpen heeft do geleerde scheikundigo roodo vlekken gezien, en het chemisch en mikroskopisch onderzoek laat geen twijfel over omtrent den aard dier vlekken; al de normale anatomische en chemische bestanddeolen van het bloed zijn er in terug gevondon, als de roode en do witte bloedbolletjes, do vezelstof en de albumine. Vervolgens overgaande tot zijn verslag omtrent het onderzoek der ingewanden van Jean Kinck, zegt de hoogleeraar daarin geen spoor van vergif te hebben ontdekt; maar dat het slijmvlies der maag eene zeer aanzienlijke boeveelheid pruisisch blauw bevat, zooals dat kan worden voortgebracht door cyanuretun, ferri en potassium, die bijna altijd het. Pruisisch zuur verontreinigen, dat door onervaren handen boreid is.</p>
	<p>Na eenige ophelderingen door den president gevraagd aan den heer Roussin, over de middelen, door beschuldigde gebezigd om pruisisch zuur te vervaardigen, wordt het woord verleend aan den prokureur-generaal. De heer Grandperret zegt het volgende: //Ziedaar een man die voor u verschijnt beladon met de vroeselijkste verantwoordelijkheid, maar de beschuldiging die op zijn hoofd drukt is zijn eigen werk.&quot; Na in bijzonderheden do ontdekking der slachtoffers te hebben nagegaan, verklaart de prokureur-generaal, dat de beschuldigde alleen het helsche plan heeft uitgedacht om het geheele gezin van Kinck achtereenvolgens in de valstrikken te Tokken, waarin het moest omkomen. Uit de verklaringen van den heer Roussin. die aau de jury een fleschje vertoond heeft, inhoudende pruisisch blauw, hetgeen hij door wonderen van kennis en bekwaamheid uit de ingewanilen van Jean Kinck bereid heeft, in verband met de bebmtenis van Tro|imann, besluit de prokureurg»ncraal, dat Jean Kinck door pruisisch zuur ta vergiftigd. Op welsprekende wijze brengt cle prokureur-generaai vervolgeus hulde aan de familie Kinck. waarna hij stilstaat bij de verschillende stelsels van verdediging door Traupmann uitgedacht. Hij brandmerkt op krachtige wjjzo het eerste dier stelsels, waarbij de beschuldigde Bet waagde te verklaren, dat Jean on Gustave Kinck de bedrijvers waren van al die afgrijselijke misdaden. »Ja,&quot; roept de prokureur-generaal uit, //i&apos;raupmann is niet teruggedeinsd, önl te döeri gelddveti, dat men zich tegenover twee mónstef&apos;s bevond i. dp wie al het afschuwelijke der misdaad moest terugvalletf.&apos; Het was hem riiet genoeg de fla&lt;*edachtems van vader en zöoii te hebben bevlekt, laaghartig bezoedelt hij ook die der eéhtgehiVit en p-loeder, die hy als eene zedeloozo vrouw voorstelt, watrom Jean Kinck t&apos;ranSi&apos;ijk tdti hebben Willem verlaten en zich riiar Amerika begeven. Later BegeertTraupniann, dat Jean Kinck zich naar den Elzas begeven fleert, öm et #eh aan het iriaken van! v&apos;alsch geld over te gevtn. Dit nieuwe systeem is e«erl vee) waardig als het vorige. G«ióofvvaardige getuigen hebben eenparig verklaard, dat Jean Kinck slechts één wensch koesterde: zich in den Elites niet dof \Vö«d te f eftkferi. Daarom Vertrekt hij naar Bühl, met het doel om ,ene verdieping te döeri bóriweri óp het huis, dat hij daar bezit, De prok.-gén., _in de verschillende manoeuvres sprekende, dóór Tranprrfanri irihet werk gesteld om de som van 5500 fr. meester te worden, -eaepriüeerd aart het postkantoor te Guebwiller, berispt het g«rag van den brievengaarder. feld — zegt hij — heef ,je brhivengaarder stipt zijn plicht gedfttn döór dd brieven niet af«e geren, die men hem kwam afvragen; maar toen hij zag dat,c)i onbekende zich bij herhaling aanmeldde als zijnde Jean Eg* daarna Gustave en later als een arider kind van Kiriek; hav daarvan kennis behöören te geveü aati dé politie.&apos; Iridienj&apos;e^e ambtenaar minder rorgeloós&apos; en achteloos hadde gehandö ( 3(3Xk een groot ongeluk voorkomen zijn; Vervolgens bespreekt de i-ok,-geh. dit laatste stelsel vari Tfatipniann: dat der denkD]dige medeplichtigen en dat der portefeuille. Hij noemt dAMMaeI eene ellendige uitvinding. In die portefeuille zouden de i,lïen der medcpliohtigeü voorkomen, die Traupmann weigert noCmen. Maar in de hoop van te zullen kunnen ontvluchten ai\s- hij aan, om de justitie tebrengen ttaai&apos; de plaat», waar Ijj de portefeuille bevindt. Bij eene bedaarde beschouwing aeß.j_i, vervalt ieder denkbeeld van medejilichtigheid. Overal en,n auen tijde Biet men Traupmann alleen.  De prokureur-generaal besluit, znne rede: «Mijne heeren , leden der jury, hoe eerbiedlardig de slachtoffers ook zijn mogeü, het is tliet lil htin naam „t het vonnis moet worden uitgesproken, dat deze debatten i sluiten, De maatschappelijke rechtvaardigheid put uit ï«iV,jcr bronnen, Laat uwe uitspraak de inspraak zijn van uw gtcten, en dan Zal de boetedoening geèvenredigd zijn aan htjjiisdrijf. De zitting wol&apos;dt geschorst. Na de hervatting ten ha jjjo ure is het woord aan den verdediger van Traupmann, dender Lachaud. Mr Lachaud. Traupmann heeft m verzocht hem te verdedigen i dat is een plicht en ik kom dnwvullen. Zij die de roeping van den advókaat met begiijk, — eemgen ten minste hebben zich, naar het schijnt, over rt- besluit verwonderd — zeggen dat er misdaden bestaan, die,oo afgrijselijk zijn, dat het onmogelijk is voor de bedrijvers t, woord van verzachting uit te spreken. Maar zij verwarren in _one edelmoedige opgewondenheid het recht met den toorn « de wraak. Zij hebben niet begrepen wat de wetgever bedoe wt, en omdat een afschuwelijko misdaad begaan is, wtii«.a dat men eene maatschappelijke misdaad plege: de opofteru aer wet. O o andere wijze begrijp ik de verplicwen, die op mij rusten *De wetgever heeft gewild dat een Tljjk en oprecht woord zou worden vernomen, omdat in ieder Vee» de waarheid zich slechts dan baan kan breken, wanneer ttyWW&apos;pß. wdt opgespoord door de beschuldiging en door , verdediging. Het uur is gekomen, om zich van heMoedige schouwspel te verwijderen, om het veld der slachting verlaten; het uur is gekomen om tot den beschuldigde tel, te koeren, om te onderzoeken wat voor een mensch mj „■ ie zijn aard is, hoe zijn verstand en welke de toestand is zijn»geestvermogens. Traupmann heeft geene jeugd gehad «Weren. Momber stilzwijgend, altijd bezig met zijne toekorj. c„ den toestand zijner familie, zeide bij tot Rambly: «K^ hoO &amp;*■ had. zou ik er 500,000 kunnen verdienen.&quot; In die riC. g bewoog zich steeds zijn geest. Hij gaf zich over aan htf zen van slechte boeken; &quot;steeds koos ïnfde vreeselijkste romf Voor een had hij eene bijzondere voorliefde, en hij die ni-_an een roman leest kan slechts een idéé fixe hebben. Ma te muiden van al die wanorde was er in zijn hart een vM-V zuiver is gebleven: zijne liefde voor zijne moeder! van zjjne moeder, spreek hem van zijne familie engijz«set,»en- U&gt;.gij hebt tonen gevraagd! Welnu, herinner hem thts aan zijne moeder! (De beschuldigde barst m tranen usniUd,t voorval veroorzaakt algemeene verbazing, mi 1]De tranen maken eene verkeerde uitwerking: men hoort * zeggen. „Welk een tooneelspelerl&quot; Traupmann m^oof&apos;hna£gln&apos; hij verdwijnt geheel achter de stukken, die ode banlc der VfeKgdeSmlsndaad in het het bosch van-*y„denkt hij aan zijne moeder, aan zijne familie die gec&quot; ,„__ beat en alvorens te vluchten laat hij 100 franks aan J3%J* „Ik zal den prok.-gen. niet volgen in zijn vreet-. erhaal van zoovele misdaden, op zoo vreesehjke wgze ui«ioer(j. nat alles is afschuwelijk en dat is mijne zaak ma„Mijne verdediging strekt, om u aan te .to°^°n&gt;tdie»an medeplichtigen had. Ik zal ude namen met noem ru bewijzen leveren. (Algemeene beweging.) Drt» ft groote punt dezer debatten. Gij zegt, dat nii de uun Wns wil verlengen en dat hij een logenaar is! O, _-,&apos;J den D.e&apos; schuldigde niet! In het laatste oogenblik z-ultgy^ kalm zien, kalm zoo als heden! Maar als do dood voor he ts 1S voor ons is de waarheid alles, en wij zullen haar mfa te</p>
	<p>vinden. , , „„»~;n«*, 3, /,De beschuldiging heeft van .d&lt;wföver zil nat hww^ Maar mag men een aangeklaagde veroorfleelen op e_ I &apos; n(jcrc verklaring, wanneer hij er zoo vele uiteenloopende neen fcp //Men maakt er hem een venvijt van, dat hij de na^T«ner medeplichtigen niet wil noemen; maar als hij eene leao\£efc die ik niet ken? , - //Waarom bewaart hij het stilzwijgen? Ik weet bet nu een oogenblik heeft hij ze mij willen noemen, maar ik Ij 1 zegd: //Ik wil ze niet kennen.&quot; Gij begrijpt mijne veranTO deliikheid! Als hij zich bedroog of dat hij mij bedroog. //Maar waarom zoudt gij hem niet nog een maand ie schenken om nasporingen te doen? Misschien zou hij, ten ei raad, zijn geheim zich laten ontvallen.&quot; 0_ Do verdediger zet alsnu do redenen uiteen, waarom het v eens hem eene onmogelijkheid is, dat de moorden te Pan door een enkel persoon zijn bedreven. Hij doet voorts uitkom^ dat de justitie zelve in den aanvang neeft aangenomen, #* Traupmann door medeplichtigen vergezeld was, en trekt voorpartij van de verklaring van den jongen Fremion, die in de&quot; nacht van 19 Sept. eon man een kuil had Men graven, terwip twee mannen op eenigen afstand op den grond lagen. .. De Heer Rigny en zijne bedienden verklaren, hoewel zi verschillen in het over net voorkomen van den persoon, dal iemand anders den 20sten met Traupmann het hotel du Chemir du Nord is binnengetreden. De verdediger haalt voorts aan dat Traupmann op 20 Sept. bij Mme. Brunei, handelaarster ir wijnen, ten twee ure is binnengetreden, vergezeld van eer persoon, dia een duitsch akcent bad. Mocht nu ook Mme. Brunei feaarzeld hebben Traupmann te herkennen, een bediende,Bouquet eeft hem volkomen herkend. Men bevond zich op den boulevard Magenta en dit punt is geenszins onverschillig, omdat hel twee uur was en Traupmann om vier uur met dienzelfden makker naar Havre vertrok.</p>
	<p>Op deze hoogte der pleitrede wordt de zitting een oogenblik geschorscht, ten einde het licht op to steken. Daarna gaat Mr. Lacbaud voort:</p>
	<p>Mijne taak is eene ondankbare, maar ik ben zeker, dat ik recht heb, als ik zeg: die man was niet de eenige moordenaar. Traupmann heeft vier medeplichtigen gehad, vier ellendelingen! Ik geef u de middelen aan de hand om ze te ontdekken 1 O, help mij! ik smeek het uom de waarheid te ontdekken! De afschuw , door deze misdaad ingeboezemd, moet zich over verschillende personen verdeden en de dag, waarop de waarheid zal gekend zijn, zal men weten door welke listen deze jongeling is medegesleept in dat helsche komplot, die jongeling, die nooit een slecbten aanleg getoond had. De verdediger weorspreekt thans alles als onbowezen wat er over de jeugd van Traupmann nadeeligs is medegedeeld en z.egt: o, heeren , 19 jaren en 8 lijken voor zijno voeten Io , beeren, in naam der menschheid zeg dat dit niet waar is! Die jongelidg is ter prooi aan eene dier vreesolijke zedelijke kwalen, die maken, dat do mensch niet verantwoordelijk is. Zijn misdaad is beschreven in een bock: Le Juif errant. Door de gehoolo wereld vindt men mannen van wetenschap, die zich met deze zaak bezig houden en het oog hebben op dezen negentienjarigen jongeling. Nog gisteren zeide mij een hunner: //Zie hem aan, zie zijno houding, zie zijne armen, in dien man steekt iets van een wild dier. Welnu, heeren, als die man iets heeft van een verscheurend dier dan moet hij gemuilband en niet gedood worden! (sensatie, gemurmel). O, er zijn velen schuldigen in die misdaad, en voor zijn dccl is de aangeklaagde een groot misdadiger, maar hij is niet in het volledig genot van zijne geestvermogens. Ziehier eeno brochure die gij niet kent en die eerst na deze debatten zal worden uitgegeven- Een beroemd geneesheer, die van den waanzin eene speciale studie heeft gemaakt, aarzelt niet ten aanhoore van een ioder te verklaren, dat die man krankzinnig is. Onze engelsche naburen hebben eene afdeehng in hunne krankzinnigengestichten, die men de afdeeling der krankzinnige misdadigers noemt. Drie koningsmoorden zijn er in Engeland geweest en men heeft ze beschouwd als krankzinnige misdadigers. De engelsche natie heeft gewild, dat lieden, die tot zoo groot eene misdaad in staat waren, als krankzinnigen werden beschouwd. //Indien ik ter dood wordt veroordeeld,&quot; schreef heden ochtend Traupmann aan zijn verdediger, //zal ik mij in kassatie begeven, niet om tijd te winnen, maar om der justitie gelegenheid te geven&apos;, mijne medeplichtigen op te sporen.&quot; Mr. Lachaud eïmiigt zijn pleidooi met de hoop te kennen te geven, dat de jury geen doodvonnis zal uitspreken. Do prok.-gen. wederlegt op krachtvolle wijze de argumenten, door den verdediger aangevoerd om te bewijzen, dat Traupmann waanzinnig is. Traupmann heeft gezegd : //ik zal iets doen, waarover de geheele wereld verbaasd zal staan , maar de geheele wereld zou inderdaad verbaasd staan, indien dejury verzachtende omstandigheden aannam. Al de berekeningen van Traupmann leveren bet bewijs, dat zijne geestvermogens volkomen regelmatig zijn. Mr. Lachaud ontwikkelt nader de eerste argumenten van zijn pleidooi. Traupmann zou niet de eerste gek, zijn die met overleg en juistheid de uitvoering van een idéé fixe had  het denkbeeld dat zich van hem sinds 16 jarigen leeftijd heelt meester gemaakt: rijk worden. Mr. Lachaud bepleit vervolgens do afschaffing der doodstraf, die een stap te meer zal zijn op den weg der beschaving. De president begint zijn resumé der debatton ten halfzeven uren.</p>
	<p>Het resumé van den president, gisteren avond ten 6V« ufe begonnen, eindigde ten half negen ure. De houding van Traupmann is dezelfde gebhven; hij houdt het hoofd ter aarde gebogen Ten 8.35 begeeft de jury ïioh naar de laai fiar&apos;ef beraad-. Blaglng°e&apos;_ &gt; van waar zij ten 9.25 terugkeert. Het hof wofdt aangekoudigd. Eene groote spanning heerseïit onder het publiek.- De president. Ik beveel het strengste stilzwijgen. ledere manifestatie in welken geest ook, is eene tekortkoming aan den eerbied, aan de justitie verschuldigd. Mijnheer het hoofd der jufy «kfe ons den uitslag uwer beraadslagingen kennen. Het hórffd ïei jury verklaart dat het antwoord der jury bevestigend is op nllo vragen en de omstandigheden die er op betreking hebben. President: Vöeï den beschirfdlgde weder binnen. Al de Samrerigeß staan op ora Tfanpman te zien binnentreden. Van alle kaflteri wordt geroepen: Zitten, zitten! Trajipmaün is bleeker datt ooit; hil houdt echter het hoofd opgenclït, en niets Verraadt zwakheid in hem. De griffier geeft kennis van de uitspraak der jury. Het hof verwijdert zich om to beraadslagen. Tien mlötiten Verloopen, gedurende welke geen def talrijke toeschouwers ook maar een oogenblik den blik van Trauppmaüö afwenden. Hij houdt eVen als altijdhet oog schuins op de bewijsstukken govtffltigd, die op de tafel liggen; hij staat ónbewechelijk als een staüdKeld. Het hol keert terug en de president geeft voorlezing van een lang arrest/ dat al de bijzonderheden Vermeld van den dood van het groot aafltal slachtoffers. Gedurende dien tijd doet de beschuldigde slechts twae bewegingen; de eerste maal brengt hij de hand nuar zijne kin -, de tweede strijkt hij zijiïer haren naar achteren. BH het Woord dood door den pres. feuit Wordt h«rfc gelaat van Traupmann nog bleeker, cii zijne ruine har&apos;efl schijnen r.wart, zoodanig steken Zij »f tegen het doodelijk Wit van Zijn gelaat, Zoo groot is echter Zijne zelfbeheersching, dat riiet een spier van zijn gezigt beweegt. Bij hot heengaan groet hij het hof, Zeggende: Ik dank u. Daarna vertrekt hij te midden van zes gendarmes; de deur uitgaande, lacht hij; maar welk een lach f Gedurende de beraadslaging der jury heeft hij in de zaal, waar de beschuldigden Wachten, naar het schijnt met de gendarmes gelachen cfl gekheid gemaakt. Hij heeft gezegd, dat al werd hij ter dood veroordeeld, dit hem niet zou beletten morgen ochtend goed te ontbijten, tm dat iemand, die de vrijheid beminde zoo als hij haar beminde, aan den dood de voorkeur gaf boven levenslangen dwangarbeid. In de conciergerio gebracht heeft hij slechts een glas wijn gevraagd; men heeft hem onmiddellijk het dwangbuis aangedaan.</p>
</text>
