<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. GIJSELMAN en N, SMIT, Makelaars, zullen ten over staan van den Notaris D. VAN DIJK, op Dingfsdag 8 Februari 1870, en volgende dagen, in het] Lokaal voor publieke Verkoopingen MMM ZOJV9 te Amsterdanii verkdópeh: den keurig onderhouden INBOEDEL « nagelaten door wijle vrouwe E. G. EMAUS DE MICAULT, Douairière den Hoogwelgeboren Heer JHR. E. J. R. MOLLERUS, waarvan de catalogus in tijils tal verkrijgbaar _ijn. (79) BH akto, den 25ston September 1869 voor don Notaris BRUNO TIDEMAN te Amsterdam verleden, is de Vennootschap van den Handel in Glaswaron on Kristal, onder do Firma van FOCKE &amp; MELTZER alhier nitgeoofond, ONTBONDEN mot ultimo December 1869, doch werd door den oVergeblovon Vennoot, den Heer IGNATZ MELTZER, gebruik gemaakt van zijn recht om de zaak op donzolfden voet en ondor dezelfde firma voort te zetten. Hij hoeft daartoo bij Akte, den 303 ten December 1869 voor denzolfden Notaris verleden, met zijno Zoons, de Hoeren KARL MELTZER on REINHOLD MELTZER, eono nieuwe Vennootschap ondor dezelfde firma van FOCKE k MELTZEK AANGEGAAN, beginnende primo Januarij 1870, voor den tijd Van zes jaren; waarbij het recht van teckening dor Firma aan ioder der Vennooten is verleend. (35565) MAATSCHAPÏjT Tot Nut van &apos;t Algemeen. AMSTERDAM* EERSTE DEPARTEMENT. VERGADERING met Dames Maandag 3 Jan. 1870. Spreker: de Weled. Heer W. P. WOLTERS, van Leyden. Namens het Bestuur: C. KEEBERT, (60) waarnemend Iste Secretaris. DE OESTERPUT, ----- wordt in het begin van Januari VERPLAATST naar de NES, het Zosde Huis van do DAMSTRAAT, A, N°. fl, Heden OUDE)AARS-AVOND versche OESTERS en meer andere VERVER«CIIINGEN, fIJNE WWNEN, ENGEL. BCHE BIEREN, enz. (80) &quot;VERNIST. Op Zondag 26 December is op do Prinsengracht een bruin, langharig HONDJE weggelopen, üijnde Teef met Witte borst, luisterende nam&apos; den n&amp;arh van POLI.V. Die het terug bezorgt ter Boek», Kantoor- en Handelsdrukkerij van ROELOF. EEN en HÜBNER, zal eene bolooning van ƒ 5 nieten. (122) _I_P __ __i\^A_UiJèm_a_L_3ffw_a BB_J^_Vi__M aV«__9__S£_ Sss_«i&gt;&lt;_«&gt;^a__i^__S_u__ Bip^B^^___S?ij?^BffiWW Kantoor: llroii«« i-rsjjriil-1.1 lineU I_«-izerssrraril 1, Wij bevelen ons Etablissement beleefd in dé protèktie dei geëerde Begunstigei-s, zoowel binnen als buiten de stad, aan. (Il&quot;) AMSTERDAI-liMDËHr A^lTk^l- WEBB, vertrekt van hier (VORST YriWMil- J_J_J_H°PKN)! WJENSDAG 5 Januari? in ver gnwmt, Imiiliiii; hl &apos;t de hto.iii.gcheiK.li naar Malta Rininin Konstantinopel Odessa, New-ïork, enz., tot doorlo.,.„nrt Vrachten en met «lirekte Cognossementen. Adres bh X&apos;7-.r gadoors NQBEL &amp; HOLT-ZAPPFEL. }  _?&apos;</p>
</text>
