<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij AKTE ,Ï24 December 1869 ten overstaan van den Notaris ANÏONIE ARNOLD FRANOOIS SCHOUTEN te Amst.,-rdam gepasseerd, is door den ondergeteekende GERAKDUS SCHLEINING JraröK, thans buiten beroep, wonende alhier, aan de Heeren FREDERIK HENDRIK HAANEBEEK, buiten beroep en ATE BTAM, Handelsreiziger, beide wonende alhier, vergunning verleend om tot uitoefening e_ den handel in Hoeden en Petten, Fournituren en daartoe bahoorende Artikelen, de firma van BCDLEINING &amp; C&quot;. te voeren en te teekenen, onder betaling echter dat de «laden en handelingen door genoemde Heeren HAANEBEEK &amp; STAM of deelgenooten in gernelden handel op of onder de teekening van gemelde firma te.onder_eraen. den ondergeteekende geenszins zullen betreffen of aansprakelijk stellen en dat het recht tot het voeren en teekenen der voorschreven firma zal vervallen, zoodra de tusschen genoemde Heeren gecontrakteerde Vennootschap mogt worden ontbonden of een van hen mocht overlijden. (85) Amsterdam, 1 Januari 1870. G. SCHLEINING. Bij AKTE, den 24sten D-cember 1869 ten overstaan van den Notaris ANTONIE ARNOLD FRANCOIS SCHOUTEN, te Amsterdam gepasseerd, hebben de ondergeteekenden FREDERIK HENDRIK HAANEBEÜK, buiten beroep en ATE STAM, Handelsreiziger, beide wonende alhier, aangegaan eene VENNOOTSCHAP, tot het drijven van handel in Hoeden en Potten, Fournituren en daartoe behaorende artikelen, welke Vennootschap zal gevestigd zijn te Amsterdam, onder de firma SCHLEINING &amp; C. Deze firma zal door beide Vennooten ■worden geteekend, doch in geen geval anders dan tot zaken de Vennootschap regelregt b-treffende. De Vennootschap, die heden aanvangt, is aangegaan voor den tijd van tien jaar, terwijl na afloop dezer tien jaar de Vennootschap zal geacht worden telkens voor een jaar te zijn gecontinueerd, totdat eene Schriftelijke opzegging, ten minste zes maanden voor het eindigen van het alsdan loopemle boekjaar, door don eenen Vennoot, schriftelijk aan den ander zal hebbenplaats gehad. Amsterdam. ff. H. HAAKEBEEH. 1 Januari 1870. A. STAM. (86) Tusschen de ondergeteekemlen Vrouwe CHRISTIANE RÉMOND, weduwe van wijlen den Heer P. C. WUNDERLY, wonende re HANAU, JEAN DORÉ WUNDERLY, verblijf houdende te PARIJS, EDUARD ÜSIUS en EDUARD WUNDERLY, kooplieden, wonende te Amsterdam, is overeengekomen, dat de tusschen hen bestaande VENNOOTSCHAP, onder de .firma WI.XBERLY &amp; C., gevestigd te Amsterdam, op den bestaanden voet zal worden VOORTGEZET, doch In dier voege, dat, te rekenen van I°. Januari 1870, de Vennootschap ten opzichte der belde eerstgenoemden zal zijn zuiver kommanditair. Deze overeenkomst is aangegaan voor den tijd van drie jaren, te rekenen van af 1&quot;. Januari 1870, met stilzwijgende voorzetting telkens voor één jaar. CHRISTIANE WENDERLY, Geb. RÉMOND. JEAK DOREWENDERLY. EOIARD OMES. (181) EDUARD WITKDERLY. . &quot; . —.————^—~—. Blijkens AKTEjOp den SOsten December 1869 ten overstaan van den Notaris w. F. OVERHOFF Jr. te Amsterdam verleden, is tusschen de ondergeteekenden EDUARD JOSEPH CLAESSEN, Fabriekant en Magazijnhouder van IJzerwaren, en AUGUST SIEGFRIED DOCEN.g Commissionair, beide wonende te Amsterdam, met den eersten Januari 1870, voor eenen onbepaalden tijd, eene VENNOOTSCHAP aangegaan, ten onderwerp hebbende do uitoefening der Fabriek en Winkelhandel in IJzerwaren, zoo als die tot heden door eerstgenoemden in de Spuistraat, F 226 is uitgeoefend, onder de firma CLAESSEN &amp; DOLEN, van welke firma ieder Vennoot de teekening heeft, doch alleen wat het onderwerp der Vennootschap betreft, on niet tot het opnemen en uitleenen van gelden, aangaan van borgtogten enz. Onder deze Vennootschap is volstrekt niet begrepen den handel in het groot en de exportatie van IJzerwaren buiten Amsterdam, weike door eerstgenoemde op eigen naam eu voor eigen rekening aan den Singel bij de Warmoesgracht LL 48, gedreven wordt. (180) Bij AKTE, den 29sten December 18&lt;ï!) geteekeni, hebben de Ondergeteekenden HENDRIK LUCAS WIU.EMSE en JAN JACOB HULSHOF.,beiden te Rotterdam woonachtig, eene VENNOOTSCHAP van Koophandel in Koloniale en andere waren, aangegaan onder de firma van: WILLEMSE&amp; HULSHOFF, die beide Vennooten afzonderlijk kunnen teekenen. doch alléén voor zaken voormelden hand. 1 betreffende, en zulks voor den tijd van vier jaren, aanvangende primo Januari 1870. 11. L. WILLEMSE. (145) J. J. HELSUOFF. De Ondergeteekende heeft hiermede de eer zijnen geeerden Begunstigers en zfine Handelsvrienden te berichten, dat hij met I°. Januari 1870&apos;ziju Schoonzoon D. VAN EGMOND als DEELGENOOT in zijne Zaken zal opnemen, en beveelt tevens de nieuwe firma JlO-XAOHir VAN KttSMOND voortdurend in de welwillendheid aan. Amsterdam, J. DOKAGRY. 31 December 1869. (117) Bij deze hebben wij de eer UED. te berichten, dat met we-1 derzijdsch goedvinden op primo Januari dezes jaars, onze Yen- i nootschap heeft, OPGEHOUDEN te bestaan en dat ieder&apos; voir zijn rekening en op zijn eigen naam de Behangerii, cm., zal VOORTZETTEN. De eerst Ondergeteekende zal zich belasten met de likwidatl3 der loopende Zaken, waarvoor hij zal teekenen. HEERIKG BH KEKIIOFF, in Likwidatie. Spuistraat bij de Mostaardpotsteeg G 36. (106) , , ___ j &quot;Te Amsterdam wordt vóór of op I°. Mei, op zeer aanneme- j lijke voorwaarden, ter OVERNAME aangeboden, op een der I beste standen, een der oudste en meest beklante Zaken in Garen, Rand en Passement.-riën, welke een ruim bestaan oplevert. Het Huis kan, desverkiezende , in Koop of Huur worden overgenomen, kunnende bij aankoop daarvan twee derden van de. koopsom er in gevestigd blijven. Hierop refiectereliden gelieven zich franco te adresseren, onder N°. 393, aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (76)</p>
</text>
