<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene krappe, vlug-ge RacuiiEWfflEl»» Protestantsche Godsdienst, bereid tenig Huiswerk te verrichten, kan 10. IVbruaii geplaatst worden. LOOM 80 of »» fJOi»EIV« Diegene, die daarvoor in aanmerking wensetit&apos;te kómen, moet in een briefje, aan het Bureau Handelsblad franko in te zenden onder lett. K. M. D., duidelijk opgeven, waar zij het laatst gediend heeft. (231) 1.1&amp; JBRCf * WnTm « 1N &quot;ma * ENGELSCHE, FRANSCHE EN DÜITS.HE| * POÜSÉDHREN EN GLASWAEEN. * a — Kompleete Tafelserviezen. W Fraaie_ Waschstellen. i 1 ajÉ Victoria en andere Theeserviezen. Kopjes en Schotels in meer dan 100 keuzen. W B Fijn geslepen Glaswaren. 2 Prachtige voorwerpen van Biscuit. (189) mt *W\ Sierlijke Vazen. Q£ Ö Elegante groepen, Beelden, enz., in diverse soorten *at en prijzen. . Specialiteit in Petreleumlampen, Glazen Ballons, enz. naar den VUqm______, A 457, W. ffl. BIISIR, MAKELAAR is TABAK. (114) HOU.A.NDSGHE IJZEREN SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. ___tra Treinen. Alkmaar en Zaandam. Aanvangende óp MAANDAO 3 JANIJARI &amp;■ e., zullen, tot nader bericht, des MAANDAGS en VRIJDAGS, de volgende Treinen ïijdeü: -&apos;&quot;&apos;&quot;_..«, Des ochtens ten 9 uur 30 min. van ALKMAAR naar HAARLEM, in aansluiting met Trein 33 uit ZAANDAM, en met Trein 6, aankomende te AMSTERDAM ten 11 uur 5 mm. Des avonds ten 5 uur 10 min. van HAARLEM naar ALKMAAR en naar ZAANDAM, in aansluiting met Trein 21 van AMSTERDAM, vertrekkende ten 4 uur 30 min., aankomende te Alkmaar ten 6 uur 15 min., en te ZAANDAM ten 6 uur 20 min. (195) DE APIMIAISTHATEER. CAFÉ LTINIOM ROYALE. Damrak, H ifi_. De Ondergeteekende brengt, door dezen Weg, dè comphm.-n--ten van den dag aan zijne talrijke Vrienden en Begunstigers. I» VAN GIJMS-ER- A-STERDAM, I Januari 1870. (l-y) HüISKNÊCET^r w Wordt tegen een HOOG LOON met Mei aanstaande gevraagd een bekwaam, «üjflnd HEISKNECHT, met een goed hhmeur, P. G. Hil die het Tafeldienen. Zilverpoetsen, Voorsnijden en verder Huiswerk grondig verstaat, en voorzien is van goede getuigenissen omtrent goed gedrag en eerlijkheid, kan zich adresseeren in persoon of met franko brieven, *i«&apos;cr letter S„ bij de Firma Wed. S. BENEDICTUS te Rotterdam.</p>
</text>
