<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIAGNffISNIRJ. DE WILDE. Kerkstraat bij do Lcidschestraat, CC 639 is dagelijks, mot zijno helder zionde SOMNAMBULE, van ! van 9 tot 3 ure te CONSULTEREN. Des Vrijdags Gratis | voor Minvermogenden. Men wordt beleefd verzocht Brieven en PaVjes van Lijders Frauco toe te zenden. (20) l-^laj_fj|&apos;.i-l— PASTILLES DE DETHAH [—■■■■■■ _•«_»».) Deze Pastilles worden door de bekwaamt» Geiees»—re» iv Fruitrijk, Daitschland en Beljie aangewend tegen keelstekte, griep, kroep bij kln_ere_, sebenrbalk, STrerea en ontste-inc In aea mand t rij wireren den idem, nemen de pril—line wee. door bet rooien verooreai—, zoo mede de schadelij— werking op bet tandvlees— en andere deelen Tin den mond litgeoefend door een veelvuldig gebruik ran kwikmiddelen. Wijders ia het gebruik deier Pastilles teer vn te bevelen —n Professoren, Eangrra, Predikanten en Redenaars in bet algemeen, dewijl daardoor bet iprekea wordt vergemakkelijkt ca de stemorginen xich weinig Termoiijei. — Prijs . W. «,*• de doos HOOFD-DEPOTSa Te Parijf, Apoth. DKTHAN, Faibosrg St.-Denis, 90. Toerti bil de Apothekers : Ulatla, Amsterdam, Zsedijk, _0-»l_i, -. H. 188; TM «anten Kok- en M doos, Hing, t/**l. te f, , aotUrdim; «nabllle en van Renesse te &apos;t Htge. ai bij - al«_ voornumsie Apolhekers van Nederland. GRÖOÏ¥pRUSMEDAILLË 1s™ KLASSE. A OIPTT-- A Drukking op do horst, Vorshkking AdJLAIUJQLs hcklemdo Ademhaling, onmiddellijk gelenigd en dikwijl- genezen door het PAPIER RICOU, Chemist te Parijs; Leverancier van verschillende Hospitalen; Goedkeuringen der beroemdste Geneeskundigen. Men brandt het en ademt den rook in. Prijs ƒ 1.50. I Hoofd-DépOt to Amsterdam, H. H. Uloth &amp; C&quot;., Zeedijk; Lounian &amp; C°., Nes, A 349. Alkmaar, Schut &amp; Zn.; Arnhem, Gebrs v. d. Henvel; Deventer, Berghuis: Dordrecht, Rijsoort van Mem.; Gorredijk, Zwart; Snabilié; Groningen, Leek; Haarlem, van Marie „ O.; V Bosch, Jansen; Kampen, Vooght; Leyden, Keyst; Leeuwarden, Stellingvrerifßointema; Nienwediep, van Berk ; Nijmegen, Geerligs; Tiel, Paassen; Utrecht, Heyligers &amp; van ijlst j Zntphen. Hassels ; Zwolle, Eleveld &amp; Zn. (-28) I , . . __ Bij alle Boekhandelaren is te bekomen: EEN DERDE BUNDEL GEDICHTEN VAN JAN VAN BEERS, GETITELD : (35089) .«.SEVOfil. EW I_EVE_¥. Prijs gebrocheerd ƒ 1.80. Rijk Geb. en Verg. ƒ 2.50.</p>
</text>
