<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het jaar 1869.</title>
	<p>n. I&gt;t do *&apos;.id&apos;&quot;£ Tan &apos;ie* uitbreken der Februari-omwonteling \, eagelsche parlement bereikte , zat Robort Teel nagenoeg al&apos;een 0p zjjllo ijank, jaar njj z_cn fa_ afgescheiden van zijne ar&quot;Ü, geen kans ziende, om liaar te winnen voor maatregelen, ,e bij 0p dat oogenblik in &apos;slam.ls belang oordeelde. Riehard oD(ien begaf zich tot hem, om het groote nieuws mede te tleelcn, dat allen had verbaasd. Pas weinige dagen geleden toch had een der pruisische ministers de heerschappij van Lodowijk Philips voor goed verzekerd genoemd en nagenoeg gansch Europa was van hetzelfde gevoelen. Zonder de minste verwondering to betoonen zeide Sir Robert: »Guizot is ontegenzeggelijk een groot staatsman, maar zijn val verbaast mij niét; een «ler eenvoudigste regelen der regeerknnst heeft hij op schromelijke wtjze miskend; het is volkomen ijdel zich te verzetten tegen de pubUeke nieening eener natio, zelfs al wordt men ondersteund door de legale meerderheid.&quot; Wat men ook Napoleon 111 moge verwijten, men zal niet kunnen zeggen, dat hij is vervallen in de fout, die de&apos; vorige regeering onmogelijk heeft gemaakt. Hij was. en is nog, in het bezit der wettige meerderheid en wilde hij bifcen handelen in ■trijd met de wenschen der natie, zijne getrouwe «kamer zou hem ongetwijfeld volgen. Maar niet als eejie zijner geringste deugden moet worden erkend, dat hij, bijna altijd en ook thans, to rechter tijd de middelen heeft aangewend, die zijn stichting kofiden behoeden voor den val. En wellicht zal eenmaal de geschiedenis van dezen wereldwijzen keizer weten te getuigen, dat hij, bet fiere fransche paard breidelende met machtige hand, de eerste is geweest die liet z_ht__ wist te leiden op den weg. die i)aar geordende vrijheid voert. Naast en wellicht boven hem zal dan de naam worden genoemd van een man, die aan de bitterste veroordeelingen heeft blootgestaan, maar noch door den smaad zijner vroegere vrienden , noch door den bijval van ben,. die. eenmaal zijne ergste vijanden konden wonlen genoemd, zich liet bewegen . om de taak te verlaten, waaraan hij jaren lang zijne beste krachten heeft gewijd; de poging, om het keizerrijk te huwen mei de vrijheid. Zal «He bezwaarvolle taak hem gelukken &apos;t Het aange- Vattgeu jaar kan op die vraag het antwoord geven. Thans staau wij BOg j,as aan het begin dezer proef, maar ook Wanneer zij hem mislukt zal de naam van Emile Ollivier niet zonder eere worden genoemd onder degenen, die eene dergelijke verzoening waagden, maar niet konden slagen, omdat de gebeurtenissen reeds te ver in eene andere richting waren voortgegaan, om zich weder in het rechte spoor terug te laten dringen. Wat Ollivier nu begint, beproefden, voor hem Mirabeau., Lafayette» Benjamin Constant. En moge hij — hetgeen nog blijken moet — in bekwaamh*_ en hterstaan, in andere opzichten heeft liij veel boven hen vooruit. Mirabeau struikelde over zijne eigene zelfzucht; La Fayette door zijne ijdelheid -, Benjamin Constant had den loop der gebeurtenissen tegen zich. Voor Ollivier daarentegen Boaan de kansen gunstig en de gebreken van Mirabeau en La yette worden zelfs door zijne vijanden hem niet verweten.</p>
	<p>. De besliste wending in Frankrijk dagteckent reeds van de .longste verkiezingen (Mei, Juni). In de samenstelling van het Wetgevend Lichaam brachten die gettoe zeer belangrijke verim. QerUlg te weeg, maai&apos; veel IteAeï dan ooit te voren was het getal der kiezers, die nietbpregeringsgezindekandidate__bd&quot;.&quot;m gestemd, én voor niemand kon verborgen blijven, dat Frank-I&apos;ik, als geheel beschouwd, de pii&apos;s i.mlijka regeerihg moede was en — gelijk men het in die dagen uitdrukte — liet saldo opvroeg zijner vrijheid. &quot;e keizer bleek niet ongenegen te zijn, in die richting mede *_&gt; gaan-, althans werden bij de opening der zitting eenige vrijzinnige beloften afgelegd. Niet onwaarschijnlijk echter zouden die den weg gegaan zijn van vroegere even vette woorden, die &quot;n eenige magere «lad ai werden opgelost, wanneer niet in den &quot;oezem zelven van het Wetgevend Lichaam zich de duidelijke teekenen hadden geopenbaard, dat de staat van zaken geheel was veranderd en d- regeeïing zou moeten handelen, wilde zij met hare beloften door telkens hoogere eisahen zien overvleugeld Eerst kwam de interpellatie van den tiers-parti, onmidilollijk onderteekend door 80 leden, die de regeering wenschten te on. derhouden over »de noodzakelijkheid, om voldoening to geven aan de wenschen der natie, door haar belangrijker eu ruimer aandeel te geven in het beleid hnivr zaken.&quot; Hoe zoovele leden der vroeger zoo leidzame Kamer thans eensklaps zulk eene krachtige houding konden aannemen hebben wij nog kortelings herhaaldelijk verklaard en wij behoeven dus thans niet daarop uitvoerig terug te komen. De groote meerderheid was behoudend, zoo lang de keizer behoudend was. Zoodra hleek, dat de keizer zelf zijn vroeger stelsel ging verlaten, dat ook hrj dus in meerdere of mindere mate deelde in het gevoelen, &quot;at behoud der orde bestaanbaar was &apos;met meerdere vrijheid, en zelfs juist het verluenen van grootere vrijheid thans aan hef behoud dor orde zeer bevorderlijk moest worden geacht, — was er voor de meeste leden van het Wetgevend Lichaam geene reden meer, om hun vroeger standpunt te handhaven en kon het zelfs wijs worden genoemd, indien zij, dit verlatende, den keizer halverweegs te gt-moet kwamen. Op de interpellatie van het linker centrum volgden de vrijzinnige beloften van Rouher, die namens den keizer meer toelegde, dan men had gevraagd. Als noodzakelijk gevolg daarvan kwam het ontslag van het ministerie en de optreuing van een ministerie ad interim en eindelijk het senatus-konsult. Minder noodzakelijk scheen «!,■ verdaging der zittingen van het Wetgevend Lichaam, waar men &apos;nog niet eens het onderzoek der geloofsbrieven had ten etude gebracht Die verdaging bracht „W?rU °P hüt f™03*», dat e.n angel onder het gras schuilde e„ eemgen tijd zelfs Sch„.n het, dat de daardoor ver- Wekte onrust eemere heethoofden «vl..,e,„heid geven zou om weder omverte werp,,,, het &lt; &amp; gjj» *^ waS tot stand getaacht. Dwaze pla,„u,n t Mar de vetvetgaderzaal zoodra de wettelijke ,,.&apos;sdlol.sil,g was verstreken, hielden de bewoners Van Pariis bezig, tot groote verbazing van de provincie,,, (üo ■ aak -zulk eene ..del- vertooning volstlvkt nil.t™ „„„ n luide genoeg hunne stem verhieven, otn fe J£ &apos;£**£ Frankrijk in de ■ laatste jaren eene bela-.,gri.lke v,,,;jlJ„rins had ondergaan, ook in dit opzicht, dat men in (1„ vilicil. volstrekt ni t meer voornemens was, bhndelm-, all(. !(.ss,,inlit Parijs te volgen. Gelukkig bleken ook ,1e Parijzcnaars verstandiger te zijn geworden, dan in vroegere dag,.,, „ ïe|fj, «jcssÉ—t* skül o,&apos;asl&gt;ail) restait ehez lui op den voor de demonstratie bestemden dag, ziende, dat hij, door anders te handelen, zich niet dau belachelijk zou hebben gebuikt. Inmiddels was het s niatus-konsult., dat de fransche natie een aantal nieuwe recht  verleende, goedgekeurd en afgekondigd en had Prins Napoléon de verbaasde senatoren geërgwd Joor eene rede, waaruit, bleek, dat hij ditmaal met zijn iUTloed op den keizer gelukkiger ,v.,s geweest dan veeltijds vroeger Blijken kon behoorden wij te schrijven, Want&apos;toen die rede werd uitgesproken verkeerde men, omtrent de ware betoeke nis der keizerlijke bedoelingen nog in het onzekere e* ken het twijfelachtig schijnen , of niet de prins veel verder was &lt;*e. gaan, dan de keizer&apos; zeil vvenschelijk achtte. To meer verkeerde »«o in onaekafheiJ« omda« he* immsWii» bleef en men van *en man als de Foroade la Roquetto, die de jongsto verkiezingen had geleid en met de meerderheid der Kamer, zelfs hare Slechtste uitkomsten poogde te handhaven, niet veel goeds verwachten kon, wat betreft ruiterlijke toepassing der keizerlijke beloften. Nog grooter werd de vrees, toen men vernam, dat Olivier was overgeloopen tot do meerderheid en men dus ook op hem niet meer kon vertrouwen.</p>
	<p>Ons grondende op hetgeen én uit &apos;s mans levensloop èn uit zijne geschriften aangaande zijn karakter en zijne overtuiging was gebleken, hebben wij indertijd dit algemeen verspreide gevoelen onmiddellijk bestreden en onzerzijds de stelling ver«ledig.l en toi-gelii-ht.dat niet Ollivier was overgeloopen tot de meerderheid, maar deze haar standpunt voor het zijne had verwisseld, liet programma der nieuwe partij bewees at wij juist hadden gezien, en ofschoon wij het indertijd hebben medegedeeld, heeft het door de jongste gebeurtenissen zulk eene belangrijke betèekenis verin&apos;,&apos;gen, dat wij het zullen herhalen alvorens met onze beschouwing verder te gaan.</p>
</text>
