<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERICHT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KO-CIE. Ofschoon geen omzet van eenige beteekenis plaats had is de opinie voor het artikel over het geheel gunstig en is de positie deze week zelfs merkbaar verbeterd ten gevolge van de bekend geworden belangrijke afleveringen; Malang en Tenger in de lage prijzen zeer gezocht en met s/4 a 1 c. avans op de laatste veilingsprijzen betaald. THEE vast prijshoudend doch zonder omgang van eenig belang. RUWE SUIKER met beperkten handel en in eene gedrukte stemming. Eene lading van 1332 kranj. Soerabaija Suiker werd tot/ 11/4 onder Nov. afgedaan. GERAFFINEERDE SUIKER stil en onveranderd. Gemalen Melis N&quot;. 1 geldtƒ37Va a 373/4; superior brooden/393/4. TABAK* Bij gebrek aan allen omzet is in de gesteldheid der markt sedert ons vorig bericht niet de minste verandering te bespeuren. De voorraad op I°. Jan. bestaat uit 619 v. Maryland en 7742 p. Java. KATOEN. De stemming voor dit artikel heeft zich m de laatste dagen merkelijk verbeterd, en was de handel vrij belangrijk, vooral in de oost-indische soorten, waarvoor iets hoogere prijzen werden besteed. SPECERIJEN en KRUIDENIERSWAREN: SM In ongepelde soorten hadden geene afdoeningen plaats. De houders in de Iste hand zijn niet geneigd tot de bestaande marktjirijzen af te geven. Wat van gepelde soorten tot lage prijzen voorkomt, vindt grif nemers; ord. soorten waren meer begeerd. Vruchten in een doen. Het partijtje doozen nieuw Sultana-Rozijn, bij inschrijving aangeboden, werd niet gegund. Specerijen voortdurend zeer gunstig gestemd; de afleveringen van Noten waren in de afgeloopen maand zeer bevredigend en de voorraad op ceel op 31 Dec. is ca. 1000 v. minder dan op 31 Dec. 1868. Foelie blijft ter verzending gevraagd; ook hiervan is de voorraad op ceel zeer gering. Men noteert Noten n°. 1 114 a 115 c, n°. 2 109 c, n . 3 &quot;5 a 100 c, n°. 4 53 a 55 c. Foelie D 197 a 200 c.; E 194 a 195 c. VERFWAREN: De handel was gedurende deze week weder zeer stil. Indigo van de jongste aanvoeren per Vesta en fer Arabia moet alles nog gelost worden. — Verfhouten. St. Domingo Blauwhout bedong weder ƒ 31/4- Van Curacao werden aangevoerd 74 ton Geelhout waarvoor ƒ3 gevorderd wordt.— Potasch met wat meer handel; men houdt op ƒ 131/2 a 138/4. — Meekrap met vrij goeden omzet tot vorige prijzen. .METALEN:&apos;Met Banca Tin bleef het stil sedert ons vong .bericht; in de laatste dagen was de stemming iets vaster en is tot ƒ 641/2 moeilijk aan to komen. EETWAREN : Door het vergevorderde saizoen is in bruine en blanke Levertraan niets omgegaan. Ansjovis mede zeer stil en_£|__ bandel; 1869 er f 13. ■f ETROLEUW met geregelden handel tot onveranderde lir___ IjOCO wordt op ƒ 28% entr. gehouden. *lERKE DRANKEN: Do irenever-prijzen blijven tla|L&apos;iw; Amst. Proef wordt thans aangeboden tot ƒ l&amp;^a 17. ■ MME ZADEN. Ten gevolge van de ingevallen vorst en Sajojpminj^ der scheepvaart, ging in do laatste acht dagen in S?K gbV«V&quot;RoodA7a^wV 17% al^ .&quot;wit&apos;ïdem Kanarie }rum Mosterdzaad f 19a21, geel idem ƒ 14a 16, anderzaoT/^&apos; Karwijzaad f&apos;24l/4,241/2 per 50kilo,A&apos;ori-</p>
	<p>natuuriïw,!??AM&apos; 31 Dcc- In den lo°P dezer wcok is&gt; ais noeraenswafwi- g-van het tijdperk, waarin wij leven, niet veel bS lava K %rm dün handel ™orgevallen. Toch zijn er 928 trkocht £w^e&apos; ex JuPiter&gt; uit eerste hand a 32, 35 c Irfinaire Sen^&apos; 7an d« N. H. M. Java&apos;s ondervonden de fraaff dezelve ,-m de PriJzen van 31^&apos; 32 Ca&apos; Cene vriJ goede If c winst or,Ami schaars geworden en houders eischen i/3 a Ï&apos;en me„7erwa hfSt,e ™Wprü«?«- Pc °&gt;&apos;mie W* g«n- B ne- aan^e/len 5 , algemeen na nieuwjaar eene levendige Öerd Sde o_e^ehoefte ?root zal ziJn&apos; ~ln Fllee ■«■ mwU&apos;S f ïn§&apos;V minder vast. V koooen dan i n tot ac tegenwoordige prijzen niet anrinnizen w-L n?U te«?en geraffineerd tot betrekkelijk f_mEvok.^° het aan nemers ontbreekt. Geraffineerd *^^_l^S^^f^*«&apos;«»lJk onbeduidenden hanzelt besteden. k£U* __ I?aar™en w]l do &quot;aagpnjonFL _ »«.# . aJi_ &apos;•&apos; en Basterd zonder noemenswaardigen $_.&apos;n l,riJ8 afg«u«tllnatTten «aigon&apos; PerpreHS&apos; eerden tot »&quot;#*&quot; de noteeringen-hJn güpelde ,S°°rten Sf_,We% of **«£, voortdurend mebfe.evenwel onv«randOTd- T*V*« kwatFX „n vwa]it,.;f T matige vraag. Men besteed naar f- 4» 49 50 e°ort.NoOt 10- 110&gt; »5&apos; 2°&apos; m&gt; HM. Mlï»,&quot;»»&quot; 3a D 195&apos; 200°&quot; B ,92&apos; 194c_*«* 2*ïets&apos; nieuws.&quot; V£C&apos;,l^er 24 a2se. - Zuidw« kl iveinig beteekenta J^f*}. m Verfwaren was deze met dö &quot;.„c 3.,r Vesln v! -&quot;irftjo blijft vast, en is men Sn -As rf leTvcndiff&apos; IWP1- e i3/q Costa An^l^- ~ Verfhout stil. Jamaica r^W/3 -^«^G;^ont ƒ4% GezaagdMa_ie vor.t/,ld — Potairk*?/.3** voor brmne amenkaan,„i &gt; / J „koon — »„„: Gfafl Salpeter te Amster- &gt; iets va*tcr&apos; raen heeft ffïsH^ Aa^oen bijna „». TS^HiSƒV&amp;**-• metweiniJ&quot;Xg.ltt pote»&gt;s%%£% 53_*_^,»ï«, p«4ando wórdt tó,; aangeboden mS d&gt;ponibel. Inl. Schapen /• ■ -.&apos;  9&gt;&gt; *•&apos;„ weinig aanvoer f » „ &apos; Aaraappcion { V,70 a 2&apos;, per 2(«rt &quot;- fuBst Maan/.3 a 3•50; prima kwaliteit BotefU %G.*}^&apos;giï&quot;***gta Kampen ƒ 27 a ™_&apos; ?&apos;Si-#&apos;re .^n ƒ »•»&apos;___? alhier ƒ 25.50 a 28.50, lufCl&apos;i . Lj-teU / f A £&gt;, in Stukken v-m l/o KO Indeis Ta&quot; &apos;nV S grooter is&apos; dan &quot;W^Sf» «f1 %pentunv\tnL^d heden betaald 6--Pe%l0E n!ia_?1a 4 p&apos; ~Lynnk,XGm&gt;X,;n\ n (^liinfeatr^^ d« eerste aanvoeren L__Ve P&apos; «7„ ï ?°P van Ja,,,,.,,-; Er hebben reeds f |&gt;ening^ op levering plaatsgS tot de basisvan 5 &gt;V . &apos;</p>
</text>
