<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>liij Akte, op den 27sten October 1869 voor den Notaris (1 VAN QLSÏ Jckior, alhier, verleden, is tusschen de Heeren CHËISTIAAN VAN HELDEN en STEFANUS VAN HELDE ._ beide Boekhandelaars en hier ter stede woonachtig. een Vennootschap aangegaan tot uitoefening voor gezamenlijke rekening van den Boekhandel en den handel in Papier en Kantoorbehoeften en daaraan verbonden Leesbibliotheek en Leesinrigting, door hen tot dusverre afzonderlijk geëxerceerd. De firma dezer Vennootschap zal zijn GEBROEDERS VAN HELIIENa welke firma door ieder der Vennooten zal worden gebrnikte,i geteekend, doch niet anders dan toor zaken de Vennootschap direct aangaande. Deze Vennootschap zal zijn gevestigd hier ter stede, neemt aanvang op p°. Januarij 1870, en wordt aangegaan voor onbepaalden tijd. (105) Bij Akte. op 1 December 1869 voor den Notaris ï. H. OLDENBOOM te Amsterdam verleden, is de Vennootschap, door dcc. Ondergeteekende DANIËL VAN TEESELING, Koopman en Winkelier, wonende aldaar in de Spuistraat, en anderen als Commanditaire Vennooten, betreffende het uitoefenen van den handel en het fabriceeren van Tabak en Sigaren, onderde Firma van I&gt;. VAN TEESELING, ONTBONDEN met den laatsten dier maand, niet bepaling, dat de Ondergeteekende met de likwidatie der loopende zaken blijft belast, en na dien tijd de zaken alleen of met anderen kan &apos;voortzetten. (70.) D. VAN TEESELING. Pij Brieven van Jleerderjarigverklaring, door den Hoogen Raad verleend deu loden December 1869, goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 21 December 1869, N°. 14, geregistreerd te &apos;s (h-a ven ha ge den 24sten December IS(ï9. zijn aan MARTINÜS VAN ZOEST, gedomicilieerd te Amsterdam, gegeven al de rechten, bij de Wet aan meerderjarigen toegekend, behoudens de bepaling van art. 478 van het Burgerlijk Wetboek. JAN VAN DER JAGT, (52) Procureur bij den Hoogen Raad. Bij Aki e. op den 17«len December 1869. voor den Notaris J. VAN VOLLÊNHOVEN .li.. te Rotterdam verleden, is de tusschen de Ondergeteekenden CHRISTIAAN SNELLRMAN eu CORNELIS VAN HOLST PELLEKAAN, beiden wonende te Rotterdam, bestaan hebbende VENNOOTSCHAP tot het drijven van den HANDEL IN TABAK, en hetgeen verder daarmede in verband staat, onder dé ■ SNEIXEBIAN &amp; PELLEKAAN, met den 31ste,, December 1869 ONTBONDEN; zullende de likwidatie en verefl&apos;ening der loopende zaken hunner Vennootschap door bei,le de Ondergeteekenden geschieden, onder gezegde firma, met bijvoeging «ler woorden: in likwidatie. Geschiedende deze bekendmaking, ingevolge Artikel 31 van het Wetboek van Koophandel. eire. snelleman. 009) 0. VAN HOLST PELLEKAAN.</p>
</text>
