<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitschland.</title>
	<p>BERLIJN, 30 &amp;*■&amp; Sha,ndej-?,ar-Zal voor ons land. 0. a. «m °W* behiugruk jaar zijn, dewijl alsdan a%^rf_vvichjfbij ODT£*We,s™ ,lilT maakt moet woaj^J^i*»* fa«givül£ Spf HM• •&quot; heeft, de regeel intf &quot;.&apos;Ti-&apos;het OX.\ 1.,., &quot; en hare maatregelen ei&apos;vSr (i&apos;^&apos;r,cht;Van zaf WaB* acht zij den afloop 1 Men&apos;&apos;verzekel* &quot;&apos;{.^meei/orstel 6»&quot;!^ het nlan heeft opgevat om.t&apos;iJ^n J,%_a„ __k vo *«i to dienen, strekkende to? verhooging va» «« kog%f * oor oorlog en tot vaststa - ling dier begrooting voor een zjbr aantal jaren. Mocht het nu gebeuren, dat bij de .erstvolgde verkiezing de liberalen de overwinning behalen, dan he« men een waarborg verkregen voor de konstitutioneele ontwüeling van den bond. Verklaart zich de meerderheid der kiczelvoor de konservatieven, dan mag men andere zaken te gemoefeien-, het gevaar is alsdan zoo f root, dat niemand in sta ads to voorzien, welke gevolgen aaruit zullen voortspruiteq(Dit gaat zoover, dat velen zeer beducht zijn, in dergelijk gal, de vrijheid der afzonderlijke bondsstaten zeer te zien hfcken, ja wellicht geheel te niet te zien dn</p>
	<p>&quot;Dut de Noord-Duitschejind bestaat, mag een groot voorde&quot;! . en de overige staten worden gei, indien he o hij berust van streng konstitutioneelen aard is, i I lon «ïcht liberalen Maar is dit niut liet gevj zegeviert het militaire despotisme, dan gaat weldra alles hetwelk ten koste van zoo loeite en bezware» verkregen; dan hangt het zwaard van Damokles boveu ccee konstitutie, waarin van vrijheid sprake is. YVat de naaste took«m ons zal brengen, ligt verborgen in den schoot van het jj- iB7ü- . Zal het zijn konstitutioneele itgang, zal het z; rerire«ling der volk&apos;svrijheden, de uitslag der verkiezingen ( liet volgend., jaar zal het ons verkondigen. .. ;. Talrijk zijn de vilden, me de konstitutioneele ontwikkeling , die de vrijhei^Uen dooden. De reaktionnairen en de 60.iaal-demokratisclw..iaikalen gaan hand in hand met de ultramontanen; van __„ zyden mogen do liberalen zich op een feilen aanval gewapta houden.</p>
	<p>FRANKFORT, 9|Dec. (Part. Korr.) Naar gelang de tijd nadert, waorop doj_ndd»g wl samenkomen, beginnen de bestrijders van het naar men mij heden uit Munchen bericht, pinker wti tekomen voor het plan, om het zoo spoedig&apos;«Tfeelijk OP te schuiven, zoo meldt de Augsburger Posl-&apos;-tunii, jmproklaraeert in haar jongst verschenen nomnier icßlyT« eten oorlog tegen het ministerie-Hohenlohe. Tot vo«j}iireJnige £afjen, zegt liet blad , waren wij en vele andere ge»%de dagbladen der patriottische partij zeer verzoenmgse?^&gt;?ells et destijds onvoltallige ministerie- Hohenlohe.^.Uisdaeu verwacht, dat ook de minister van koophandel-,(l)i beer von öchlor, zou worden vervangen; wij stelden dit »Is&lt;_ ecTSte v°orwaarde. Hieraan is echter niet voldaan en &amp;cc&quot;c verzoening met dat ministerie. Een andor V&gt; diei partij. de Pfotter Ztg., welke vro.-eer fel °01&apos; H &apos;&apos;J lri» Heer Hórmann, het ministerie*. Tlie&apos;.nli)le&apos;,v&apos;!!&apos;f&apos;l!liv&quot; lliu! &quot;&quot;&quot;getast, maar na de kris&apos;s zich aanvankelijk leer veizoenend had betoond . heeft and llot ■, :-;. f h.üdc gehaald. Moeilijk zou het vallen om te If-fai oi ,h;jt uu het ministerie érger bestookt dan Ti-oeaer o&apos;, °l««*cC Yl, .  Ton opz&apos;elava&apos;if bonding der nationaal-liberale partij van vooruitS»11*»» ,h ,7°}?ena« wonden medegedeeld: zij is verzoenend T.^asPji J,Jel Jpnste nummer van het hoofd-orgaan d_ ii&apos;ai&apos;t&apos;.l^twe k te Eriapgen het licht ziet, het Wocher, schrijt d&lt;r zegt duidelijk genoeg, dat de m_„en der W&quot; wn/001Ult--a&quot;S de pogingen van von Hobenohe ffillaiö&gt;rst.ennen, mdien hij1 hun slechts de hand toereik De.tfrdeelvellnigen over den «ienwen minister van binneJili&apos;nllsc,i!; k,\ ,&apos;, &apos;ou Braun, en over den minister van justitie- t-oiis belast me«. de portefeuille van eeredienst, den lieer voD.utz. luiden zeer gunstig. Men erkent te gelijkertijd, dat &apos;&amp; tSe. l,oSltllJ v,&apos;n den heer von Hohenlohi moeffiJjb&apos;sT wordt ,TOor een groot gedeelte veroorzaakt, voeg&apos; l b!&apos;ld er bl-l&apos; door d° lauwheid onder de liberalen heerscben«| _______ ~ T : ■ ■—</p>
	<p>.•sti-rking der vloot van den Noord-Duitschen. Bond, J•jiwWt &apos;t» KH«vb dezer dagen bevolen, dat op de tot het leggen der&apos;_!_ onverwijld zal worden overier groote afiiusting&apos;. Het-nieuwe ööriogscrap &lt;j „orij, gewapend met 4 getrokken 10 duims kanonnen, we. o centena:;,:&apos;.. en 3 getrokken 24 ponders, wegendo naars. Dit geschut zal geplaatst worden in 2 zwaar ■rde draaibare torens Aan dit vaartuig zal de naam &apos;ing Froderik de Vroote&quot; worden gegeven. vpantserdo ijzeren fregat &apos;/Groote Kej?1&quot;B*&apos;!&apos; waaraan sedert eenigen tijd op diezelfde werf geer doenlijk gereed te linken en ook dit s,.i, ,&quot;&apos;m draaibare torens te &apos;voorzien. De bewapening van &apos;dein zal nu 1 al overeenkomstig zijn met die v_!Ri--7roeBfr genoemde schip. .. K-blijkens belichten uit Baden zijn nu bekend gewordende jiitieve voorwaarden waarop de speelbank aldaar zal kunnen yden voortgezet tot&apos;lB73. De bank betaalt voortaan eene Mnksche pachtsom van fl. 500,000 in plaats van 300,000, gek tot dusver geschiedde. Verder moet zij bijdragen voor nutfce werken en verfraaiingen del&apos; stad Daden,&apos;meer int bijzoner voor het maken eener waterleiding, en den bouw van nieuwe hmtenkassen voor twee jaren te zaïnenfl. 200.000, eindelijk als .mirage voor de instandhouding van het theater jaarlijks 11. 8000 L.» plaats van 4000 gelijk tot dusver.) Door &apos;het sluiten van rt nieuwe kontrakf zal op het einde van 1872, wanneer «Ie bank al ophouden te be reservefonds van ongeveer 1 milwen thaler aanweig zijn. Üit dit reservefonds, verkregen na afi&apos;ek van ait, on kosten&apos;voor de genoemde werken, zullen voortaan Ue Uitbreidingen en verfraaiingen der stad Baden-Badenwot: u !&quot;&apos;kosti«&apos;d° In de memorie van toelichting, «looi&apos; &lt;&apos;&quot; regeemg aan het wetsontwerp tot voortzetting der bank (tol 111 87&apos;-J) toegevoegd, wordt gezegd, dat het gqeYcrnement er geen «zwaar in za&lt;&gt; om, nu de banken in Noord-Duits«dilaiid niet lokslao twaalf van d.-n Sisten December 1871 zullen ophoi,-en to bestaan de speelbank té Baden ook tot op dat tijdstip e laten leven&apos;, tevens uitdrukkelijk verklarende, in geen geval &apos;-11&apos;&apos; voortzetting na dien «1 atuui te zullen gedoogen. «enilijk &quot;en Wet, heeft, «Ie pachter, de heer Duprenoir. er reeds voor e&apos;Zoi&apos;,,-,1 dat hij zijn werk kan voortzetten, nadat zijne taakte laden _ afgesponnen ep heeft hij reeds een koncessie van den onlerkoning vin Egypte tot nprichting eener m^»^^^^?&apos; — Men meld! uit Karisruhe, «lat de nieuwe wet betrettende Ie invoerin&quot; van het burgerlijk huwelijk, waarbij dit tevens «rplichtonT wordt gestekf, nfet met den naar met den fston Maart a. s. in werking treedt neze \\ijngm&quot; in de oorspronkelijke bepaling is het gevolg van uen &apos;rooien omvang der maatregelen, welke, in verband mci yerinnering in de wetgeving^&apos; dit punt, nioeten genomen worden. - Uit Oldenburg wordt bericht, dat op den JSetenJL de Landdacr van Bet groothertogdom in genoemde&apos;b&lt;*s?fJ*J*ipTnd Hij is bijeengeroepen om to beraadslagen dvei «Ie inge- Sé begrooting over dejaren iB7O-lfe72. *T^» in Europa de belangstelling _ de pub ieke zaak 1, . _ be«oldng toe, wordt het aantal vertegenwoordigen dei imtie ten «volge daarvan allengs grooter; in oldenburg gut men den feSvergestelden weg on Do nieuwe Kamer telt slechts 32 «Stegenwoordigers, terwijl vroeger 50 leden m de Kamer zittÜge opkomst der leden van de Kamer *£__*«&amp; ™ fwja eneiv.&apos;hilligheid. want een vijfde g^tcHpTeertZ^ !«_ ting aanwezig. Het oudste lid van jaren, de •- &apos;Übben, nam hei voorzitterschap waar. In zijn t.O^P^Vvoorzlt^f?! Sfc houden bij de opening der zitting,»!aak\»V™W^lf? &quot;&apos;ï* van eene niet onaardige spraakwentog, I•&apos;&apos; - d- verwach_«* uit dat de vermmdenns: van het personeel dei Kamer zou word&quot;! opgewpgln dZ dP vermeerderde werkzaamheid der &quot;voor het overige schee, die «tS^oder &apos;_* _2_ der vergadering te trekken, want tr wed wpna met geen enkel woord van gerept.</p>
</text>
