<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bn onderhandsche Akte in dato Amsterdam den 27sten December 1869 onderteekend. hebben de Ondergeteekenaen WILNNES CKEMERS nx WILLEM JOHANNES UtöMjaj » Jusiok, belden Makelaar, wonende alhier, aangegaan oen. Vennootschap tot uitoefening der Makelaardij in Koffie i.i thee,, welke Vennootschap zal gevestigd ïijn te Amsterdam, onder de Firma van W. .1. CREMERS &amp; ZOON. Deze Fin.a :.al door beide Vennooten worden geteekend, doch ia geen geval anders dan tot Zaken «ie Vennootschap regelrecht betreffende. De Vennootschap, die heden aanvangt is aangegaan voor onbepaalilen tijd en zal voortduren tot dat eene schri &apos;%—BS door den eenen Vennoot aan den ander, ten minst ■ z vóór het einde van het ala dan loopende boekjaar zal plaats hebben, als wanneer de Vennootschap met het einde van dat jaar zal geacht worden te zijn ontbonden. A_S-_.da_, (83) W. J. CREMERM. 1 Januari 1870 W. .1. EREMERS Js. Bij Akte. op den 30sten December 18t&gt;!&gt; voor den Notaris P. SCHELTEMABEDUIN te Amsterdam verleden, is het recht tot het voeren der Firma LOMAN &amp; VERSaTER, dooiden eerstondergeteekende JAN CHRISTIAAN LOMAN Juniob, Boekhandelaar te Amsterdam,OVERGEDRAGEN aan den tweeden ondergeteekende; COENRA_D IJAARSLAG, mede Boekhandelaar te Amsterdam, te rekenen van af den lsten Januari 1870, — zoodat de handelingeu na dien tijd op gemelde firma gedreven, den eterstondergeteekènde niet meer zullen betreffen of aansprakelijk stellen. .». C. LOMAN Ju. (121) E. BAARSLAG. Bij Akte op den 28sten December 1869, ten overstaan van denNotaris W. F. OVERHOFF Jr., té Amsterdam verleden, is de Vennootschap lussdieü de Heeren CORNELIS HALLINQ en JACOB SCHIPPERS, Leerlooiers, beide wonende te Amsterdam, ten onderwerp hebbende het uitoefenen der Leerlooierij ,„ wat daarmede iv onmiddelijk verband staat, onder de Firma Web. WALTER &amp; HALLING, met den Sisten December 1869 ONTBONDEN, ter oomike van don ziekelijke!, Lichaamstoestand van den genoemden Heer SCHIPPERS. De Heer HALLING zal de. voormelde vakken onder de Firma Wkd. WAI.TER &amp; BALLING voor zijn.- ving voortzetten. W. F. OVEBBOFF Ju. (134) Notaris. Blijkens Akte, den Slisten December 1869 voor den ondergeteekenden Notaris verleden, is de Heer JOHANNES HENDMCUS FRANCISCUS SCHUURMAN, zonder beroep, wonende te Amsterdam, laatstelijk lid «ler firma B. van Leeuwen &amp; C°., te Batavia en te Soerabaya, opgenomen in de te Amsterdam bestaande Vennootschap, tot de uitoefening van Aea Commissieen Goederenhandel oniler de Firma van U. VAN LEEEWEN &amp; E&quot;., ingaande I°. Januari 1870 en voor zoodanigen tijd, als voor welken genoemde Vennootschap in der tijd is aangegaan. De Firma zal «loor den Heer SCHUURMAN mogen gebruikt en geteekeml. worden tot alle zaken en handelingen, «Ie Vennootschap betreffende, doch niet tot, het aangaan of verleenen van boi&apos;gtogten. (128) D. VAN DIJK, Notaris.</p>
</text>
