<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Itl,ll ,11, _ m- I , ■ I &apos;I -l-fl -■ ■■■„—.. ■ , ■ , ■__■■■_. .■-■■, ,_, ,—] ,—■— Met het doel om te beantwoorden aan de behoefte der publiciteit en tevens om de daartoe beschikbare middelen te vermeerderen, eene taak waaraan wij onze krachten gedurende 14 jaren met goed gevolg hebben gewijd , is het plan door ons opgevat om Het geial onzer „elt-tui-li.- Bureaux met twee nieuwe te vermeerderen. Dit heeft plaats gehad op den lsten December van het jaar 1869, onder onze overal gelïifcluideiide Firma HAASENSTEIN &amp; VOGLER, BUREAU TOT PLAATSING VAN ADVERTENTIE» IN BRESLAU ... KEULEN-.. RING N° 52 BOBSTRASSE N°. 32. nadat reeds vroeger, zooals in der tijd a bekend gemaakt, gedurende het jaar 1869 dergelijke Bureaux waren geopend in %URIC 119 (-EIEYE en STUTTGART, Voortdurend heeft liet geëerde Publiek onze pogingen op de welwillendste wijze ondersteund, hetgeen ons heeft in staat gesteld om onze zaken derwijze uit te breiden, dat geen tweede voorbeeld van dien aard kan worden aangewezen. Met het oog hierop, nemen w.j deze gelegenheid te baat, om onzen oprekten dank aan &apos;het Publiek daarvoor toe te brengen en veroorloven ons tegelijk de vrijheid insgelijks onze beide nieuwe Bureaux in de gunst van het geachte Publiek aan te bevelea, onder verzekering, dat wij er steeds ijverig naar zullen streven, ons dit vereerend vertrouwen ook in het vervolg steeds waardig te maken. 111 Tl IM IU» 9 Heuerwall 50. FRANKFORT a. SE», RA_fflEl_§ GR. GALLUSTRASSE _T. 1. STEINENBERG H. 29. KFUIiFM a. R._ RRESIjAU. BOBSTRASSE N». 32. RING N°- 52- BËRLIJI9 JZÜRICH* LEIPZIGERSTRASSE N\ 46. ELSASSERGASSE N°. 1. STUTTGJART, WEEWEM, KRONPRINZENSTRASSE N°. lb. NEUER MARKT IV. 11. lIAVSAU. GEIEVE§ MARKT H. 17 KöNINGSHAUS. pLACE DU MOLARD N. 2. Agentschap: Te St. GrAIA_ Obere CpJrabenstrasse W. 13. HAASENSTEIN &amp; VOGLER, Bureau ter plaatsing: van Advertenties! in Ruitsclie, Oostenrijksclie, ZwitserscUe 9 Fransclief Hederßandsclie en andere Dagbladen. (35461&gt; . _ . —■ ■ ■— ■■ — ■ ■— ■ &apos; ■■</p>
</text>
