<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IdET WKÏL! ,«^ae-?^Sx,overliJden yan (lt&apos;n Heer AREND DIRK HAGEDOORN, Boekhandelaar te Wilkinstad. worden alle degenen welke iets uit dien boedel te vorderen hebben of daaraan schuldig zijn. verzocht opgave of betaling te doen vóór 15 Januari 1870, aan den Deurwaarder W. E. SONNEVELDT, te Zevenbergen. Vervolgens wordt op billijke voorwaarden ter overneming aangeboden: zijn ROEK- en PAPIERHANDEL, met de in den winkel zijnde artikelen, benevens de Gereedschappen voor eene Boekbinderij, en Eindelijk kan men tegelijk koopen zijn hecht, sterk en nieuw doortimmerd «H IXKELH&apos;I-, te Willemstad, met Kantoor, vier net behangen Kamers, Keuken, Kelder, Regenbak, Zolders en verdere gemakken, waarop desverkiezende een gedeelte van den koopprijs als eerste hypotheek kan gevestigd worden. Alles te bevragen|bij W. E. SONNEVELDT, voornoemd. Brieven franko. (138) Tegen Februari e. k., of zooveel vroegerjals dit mocht vereischt worden, biedt zich een fatsoenlijk Durger meisje aan, ter verzoreing van kinderen of wel als OMM R „ÏMII R•IL!&apos;VIB.ÖIIW. Zij kan omtrent gedrag, humeur en geschiktheid om met kinderen om te gaan, de beste getuigenissen verschaffen en is niet onervaren in het Wollen- en Linneniiaaien. Brieven franko onder lett. 11., bij den Boekh. H. W. KIRBERGER, Rokin D 97. (151) 4 PCTToBLIG. WARSCHAU-BIUÉBDSPOORWEO-IIAATSCHAPI&apos;IJ. Met een blik van belangstelling en verwondering tevens kunnT,n-,,r &lt;!enoi^?fnWoordigen onevenredigen lagen koers van _ -Hrr,: -„&quot;SiVFS? P-Ct&apos; staande, niet verklaren: Op grond! dat brj „itloting (en de stukken van jaar tot jaar schaarscher worden) aan deze leenb.&quot; een voordeel van ruim 20 ?Ct at f 200 U verbond,,,, ï.etwdk inderdaad ongehoord is, vooral daar men weet dat zoowel rente als kapitaal door Rusland is gewaarborgd. Tot bevestMn&quot; hiervan neme men de uitgave van don Heer DINQER toT|etuige alsmede de in deze dagen geplaatste Annonce van de Heeren LIPPMANN, ROSEN-AL _ C°., ter betaling *&gt;r i_ October 1.1. uitgelootte Obligatien a L. R. 500 niet ƒ 725 op 1 Januari 1870, met d« verschenen renten enz., hetwelk 72S voor lootte Obligatie uitmaakt. Het behoeft ▼oorzeker geen betoog, of de prijs der Warsehauer kan men !&quot;&apos;, &apos; t. zeer laag noemen, en zullen eene d ng.11,1 &apos;. zoo zij de welverdiende aandacht van i\api ;iut hebben verworven, waartoe de JamiarH. oupons voor belegging het hunne bijdragen, en de koersen of het geheel schragen, maar inzonderheid op dien den grootsten invloed uitwerken, die in verhouding tot andere sohede Russische fondsen procenten te laag staan (136) EEN HA-JI»EL_HVIS. TE HUUR, in den omtrek der Leidsche Barrière, voor eene fatsoenlijke Dame of een bejaard Heer, eene ftEIHELBE- I.EERIIE VOHRHA_F.iI, desverkiezende met kot, en bediening. Reflecteerenden adresseeren zich met franco brieven, onder lett. 6. Z., bij dan Boekh, T. KOUWENAAR, Kalveritraat, E 3? (93)</p>
</text>
